{"id":2890,"date":"2019-04-14T11:40:37","date_gmt":"2019-04-14T09:40:37","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=2890"},"modified":"2022-02-09T20:24:37","modified_gmt":"2022-02-09T19:24:37","slug":"miam-original","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/miam-original\/","title":{"rendered":"Miam \u00f4 fruits"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=150%2C150&#038;ssl=1\" alt=\"Miam\" class=\"wp-image-6331\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/04\/output_1627841521866.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Le Miam \u00f4 fruits est une pr\u00e9paration \u00e0 base de produits CRUS a\u0300 consommer en guise de repas le matin, midi ou le soir.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column has-luminous-vivid-amber-background-color has-background has-luminous-vivid-amber-background-color\" style=\"flex-basis:10px\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color has-normal-font-size\">Conseil<\/h2>\n\n\n\n<p>Prendre bien le temps de savourer par petites bouch\u00e9es (d\u00e9guster en 25 minutes environ).<br>Mastiquer et insaliver LONGUEMENT.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">\u00c0 pr\u00e9parer d&#8217;avance<\/h2>\n\n\n\n<p>Les graines ole\u0301agineuses (non grille\u0301es ni sale\u0301es, ni trempe\u0301es) sont broye\u0301es au moulin e\u0301lectrique. Conserver les bocaux dans le bas du frigo au plus semaine sinon terminer le surplus dans une salade. N\u2019en gardez surtout pas pour la semaine suivante, elles s\u2019oxyderaient.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">Bocal n\u00b01<\/h3>\n\n\n\n<p>2 cuill\u00e8res \u00e0 soupe : Moitie\u0301 graine de se\u0301same, moitie\u0301 graine de lin : graines broye\u0301es tre\u0300s finement.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">Bocal n\u00b02<\/h3>\n\n\n\n<p>1 cuill\u00e8re \u00e0 Soupe : graines au choix et au moins 3 diffe\u0301rentes : Courge, tournesol, noix amande, noisette, cajou, arachide, macadamia, noix du Bre\u0301sil, etc&#8230;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ol><li><strong>1\u20442 banane<\/strong> : \u00c9craser a\u0300 la fourchette en une pure\u0301e parfaitement lisse.<\/li><li><strong>Jus d&#8217;1\u20442 citron<\/strong> frai\u0302chement presse\u0301, soit 2 cuill\u00e8res \u00e0 caf\u00e9 de jus de citron \u00e0 incorporer.<\/li><li><strong>2 cuill\u00e8re \u00e0 soupe pleines d\u2019huile<\/strong> : \u00c9mulsionner avec la banane e\u0301crase\u0301e comme une mayonnaise. L\u2019huile doit disparai\u0302tre.<\/li><li><strong>Bocal N\u00b01 <\/strong>: 2 cuill\u00e8res \u00e0 soupe pleines, rases a\u0300 me\u0301langer a\u0300 l\u2019e\u0301mulsion,<\/li><li>Sur ce me\u0301lange, ajouter tre\u0300s joliment 3 sortes minimum de <strong>FRUITS COUP\u00c9S EN MORCEAUX*<\/strong><\/li><li><strong>Bocal N\u00b02<\/strong> : 1 cuill\u00e8re \u00e0 soupe pleine, rase a\u0300 saupoudrer en fin de pre\u0301paration.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p><strong>*<\/strong> <strong>Except\u00e9s<\/strong> les agrumes, paste\u0300que, melon, fruits se\u0301che\u0301s (cuits par le soleil).<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">R\u00e9alisez une belle assiette app\u00e9tissante et r\u00e9galez-vous !<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Variante<\/h3>\n\n\n\n<p>Le MIAM peut e\u0302tre transforme\u0301 en \u00ab smoothie \u00bb de\u0301guste\u0301 a\u0300 la paille : pour le fluidifier le\u0301ge\u0300rement, ajouter 2 doigts d\u2019eau dans le blender (surtout pas de lait ve\u0301ge\u0301tal ou autre, pas de sirop ni de jus de fruit, seulement de l\u2019eau) Les enfants et les ados appre\u0301cieront ainsi que bien des adultes!<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">Le miam \u00f4 fruits est une recette mise au point par <a href=\"https:\/\/www.bainsderivatifs.fr\" target=\"_blank\" aria-label=\"France Guillain (opens in a new tab)\" rel=\"noreferrer noopener\" class=\"ek-link\">France Guillain<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":6331,"parent":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[124,116,117],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2890"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2890"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2890\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7473,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2890\/revisions\/7473"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6331"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2890"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=2890"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}