<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Non classé – Nat'Bien-Être</title>
	<atom:link href="http://edit.natbienetre.fr/category/non-classe/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Nathalie Noël</description>
	<lastBuildDate>Sun, 06 Mar 2022 16:31:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>https://static.natbienetre.fr/2022/03/cropped-logo-sonat-03.png</url>
	<title>Non classé – Nat'Bien-Être</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>2021, quelle confiance accorder au Nutriscore ?</title>
		<link>/2020/12/28/quelle-confiance-accorder-au-nutriscore-en-2021/</link>
					<comments>/2020/12/28/quelle-confiance-accorder-au-nutriscore-en-2021/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 13:40:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://edit.natbienetre.fr/?p=5519</guid>

					<description><![CDATA[<p>Au 1er janvier 2021, le Nutriscore devient obligatoire sur tous les supports [&#8230;]</p>
The post <a href="/2020/12/28/quelle-confiance-accorder-au-nutriscore-en-2021/">2021, quelle confiance accorder au Nutriscore ?</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Au 1<sup>er</sup> janvier 2021, le Nutriscore devient obligatoire sur tous les supports publicitaires de <strong>produits alimentaires transformés</strong>.</p>



<span id="more-5519"></span>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="alignright size-full is-resized"><img src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/11/Nutriscore-1.png" alt="Logo Nutriscore" class="wp-image-5197" width="219" height="130" title=""/></figure></div>



<p>Cet indicateur est imprimé partout : Basique et clair. Mais très vite le consommateur averti a besoin de savoir ce que les lettres ne disent pas. </p>



<p>La nutrition est un domaine très convoité qui touche de près à la santé. Icônes, logos, applications pour smart phone sont nombreux à tenter de délivrer un «&nbsp;avis&nbsp;» pertinent. L&#8217;exercice est difficile parce que savoir se nourrir s&#8217;appuie sur nos connaissances culturelles, notre ressenti personnelle et se révèle être un enjeu planétaire.</p>



<p>Voici, une présentation du nutriscore et en annexe, des applications qui ajoutent leurs diverses orientations (éthique, bio, transformation, écologie, &#8230;.)</p>



<h2 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-blue-color">La classification NUTRISCORE</span></h2>



<h3 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-purple-color">L&#8217;initiateur du Nutriscore</span></h3>



<p><a href="https://www.santepubliquefrance.fr/recherche/#search=Nutri-Score" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Santé publique France</a>, sous tutelle du ministère de la santé a créé le logo Nutriscore en 2017.</p>



<p>L’objectif est de simplifier la compréhension de l’étiquetage pour évaluer les produits alimentaires avec une perspective de réduire le surpoids, le diabète, les maladies cardiovasculaires, …</p>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-purple-color">Comment un produit est-il évalué ?</span></h3>



<p>A partir de données listées dans un tableur en libre accès, un algorithme calcule le score d’un produit selon sa teneur :</p>



<ul><li>en «&nbsp;<strong>bons nutriments</strong>&nbsp;» (fruits, légumes, fibres, protéines, légumineuses, fruits à coque, huile de colza, huile d’olive)</li><li>en «&nbsp;<strong>mauvais nutriments</strong>&nbsp;» (gras, sucres, sel, calories…) pour 100g sec ou égoutté.</li></ul>



<p>Le Nutriscore concerne seulement les produits transformés. Sont exclus les boissons alcoolisées et les produits lyophilisés ou déshydratés (soupes, boissons chocolatées à reconstituer).</p>



<h3 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-purple-color">La Lecture du score</span></h3>



<p>Chaque lettre est associée à une couleur :</p>



<ul><li><strong><span style="color:#00ff00" class="has-inline-color">A</span></strong> et <strong><span style="color:#99cc00" class="has-inline-color">B</span></strong> : Les produits sont plutôt équilibrés et peuvent être consommés très régulièrement,</li><li><strong><span class="has-inline-color has-orange-color">C</span></strong> et <strong><span style="color:#ff6600" class="has-inline-color">D</span></strong> : Les produits sont à consommer en quantité modérée,</li><li><strong><span style="color:#ff0000" class="has-inline-color">E</span> </strong>: Les produits sont les moins équilibrés et doivent idéalement être consommés occasionnellement.</li></ul>



<h3 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-purple-color">Les points forts</span></h3>



<p>Nutriscore attribue une note d’orientation pour les consommateurs. La lecture est ultra simple, rapide et efficace.</p>



<p>Pour les personnes atteintes de surpoids, de diabète , …le Nutriscore « dégrossit le terrain » dans le domaine des aliments transformés.</p>



<h3 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-purple-color">Les points faibles</span></h3>



<p>La notion de qualité du produit se réduit à une liste restreinte ingrédients. Le calcul de la note Nutriscore écarte les aspects suivants :</p>



<ul><li><strong>les additifs</strong>&nbsp;: conservateurs, colorants, exhausteurs de goût, agents texturants…,</li><li>les <strong>vitamines</strong>, les minéraux&nbsp; et oligo-éléments ajoutés dans les aliments (sauf le sodium – Na),</li><li>la taille des portions,</li><li>les informations nutritionnelles mesurées après cuisson (pour indiquer par exemple, l’indice glycémique des aliments tels qu’ils seront consommés),</li><li>le <strong>mode de production</strong> et le degré de transformation des aliments.</li><li>le <strong>type de graisses </strong>(saturées ou trans, le type est indifférencié),</li><li>la teneur des huiles en oméga-6, <strong>oméga-3</strong> ou le ratio entre les deux reconnu bénéfique,</li><li>la nocivité des matériaux d’emballage<strong> aluminium, plastique, particules toxiques </strong>diverses,</li><li>la présence de <strong>pesticides, d’O.G.M. </strong>et<strong> insecticides.</strong></li></ul>



<p>Le Nutriscore a la prétention de résoudre les problèmes de santé publique et ne prend en compte tous les composants nécessaires à l’élaboration du produit.</p>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-purple-color">Alors quelle confiance peut-on accorder à Nutriscore ?</span></h3>



<p>Certains consommateurs méfiants redoutent que la loi s’assouplisse pour des entreprises qui préfèreraient échapper à l’obligation du Nutriscore en versant une contribution financière à la place.</p>



<p>En revanche, les fabricants pourraient modifier leur formulation afin d’obtenir un meilleur score par des biais : Un aliment enrichi en fibres, des sucres remplacés par des édulcorants de synthèse.&nbsp; Ces modifications ne représentent pas une véritable avancée vers la lutte contre l’obésité et ses pathologies associées.</p>



<p>Parmi les constatations, notons que certains produits ne sont pas étiquetés comme nocifs.</p>



<p>Quelle surprise ! Pour les «&nbsp;<strong>chips sans sel</strong>«&nbsp;, Nutriscore accorde sa meilleure note&nbsp;:&nbsp;<strong><span style="color:#00ff00" class="has-inline-color">A</span></strong>.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><em>Ce sont des chips tout de même&nbsp;!</em></strong></p>



<p>Avec un tel classement, la consommation de ce produit va inévitablement être propulsée alors qu’il contient 34g de matières grasses pour 100g de chips. (dont 3g de graisses saturées).</p>



<p>Un Soda light est mieux noté que des sardines à l’huile :&nbsp; les édulcorants attribuent de bons points et <strong>Coca Light</strong> est classé <span style="color:#99cc00" class="has-inline-color">B</span> pour sa faible teneur en sucre, malgré la présence d’additifs comme le caramel de sulfite d’ammonium (E150d), l’acide orthophosphorique (E338), d’acésulfame K (E950) et d’aspartame (E951). Ces additifs sont pourtant suspectés d’avoir un impact négatif sur la santé.</p>



<p>Nutriscore donne une orientation unique sur ce qu’il convient de consommer. Cependant, ces préparations alléchantes enrichies en fibres, hyper-protéinées ou chargées d’additifs ne peuvent pas convenir à tout le monde. C’est oublier les fragilités digestives des uns, des besoins nutritionnels particuliers des autres, les allergies, les intolérances …</p>



<h3 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-purple-color">Nutriscore : du point de vue du naturopathe</span></h3>



<p>Du point de vue du naturopathe, la qualité d’un aliment passe forcément par la notion d’intégrité du produit : Moins l’aliment est transformé ou conservé, meilleur il sera pour notre organisme.</p>



<p>Avec Nutriscore, une chose est sure : Quelle que soit la note, il s’agit toujours d’un aliment transformé qui présente peu ou pas d’intérêt nutritionnel. Le consommateur doit rester vigilant et continuer à bien lire l’étiquetage.</p>



<p>Si tentés de vous fier à d’autres classements, je vous propose ci-dessous quelques présentations rapides des différentes alternatives au Nutriscore (qui n’accordent d’ailleurs pas les mêmes valeurs aux sodas[ref]4 : pour <a href="/wp-admin/post.php?post=5519&amp;action=edit#nova">NOVA</a> et 7 pour <a href="/wp-admin/post.php?post=5519&amp;action=edit#siga">SIGA</a>.[/ref]).</p>



<p>N’hésitez pas à réagir en commentaire sur vos expériences ou votre ressenti sur le sujet.</p>



<p><strong>Belle Journée à vous</strong></p>



<p><em>Voir aussi <a href="/outils/outils-tableaux/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Index glycémiques</a></em></p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h2 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-blue-color">Annexes : Les autres classifications</span></h2>



<p>Face aux méfaits de l’hyper-industrialisation de l’alimentation, les consommateurs ont le sentiment de perdre le contrôle. Face à ces inquiétudes, les indices, les labels, les applications pour smartphone fleurissent de toute part et se targuent de donner de la lisibilité, de la transparence pour nous rassurer.</p>



<p>Un même produit peut être bien noté d’un côté et mal de l’autre. Les critères et les objectifs sont variables. Voici quelques indications pour tenter de s’y retrouver</p>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color" id="nova"><span class="has-inline-color has-orange-color">Classification Nova</span></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-medium"><img src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/12/nova-logo-300x101.png" alt="Échelle nova allant de 1 (vert) à 4 (rouge)" class="wp-image-5577"/></figure></div>



<p>La classification NOVA, pionnière et mondialement connue, est née en <strong>2010 au Brésil</strong>. Partant de l’observation d’une augmentation de l’obésité, un groupe de travail en santé publique a proposé cet outil pour revenir à des pratiques alimentaires moins transformées.</p>



<p>Le principe de cette classification met en avant l’aliment «&nbsp;entier&nbsp;». L’intégrité de l’aliment est bénéfique car ses composants intacts interagissent entre eux et rendent les nutriments biodisponibles (assimilables).</p>



<p>Pour NOVA, les ajouts de sucre, sel et graisses sont pénalisés, de même que les additifs, colorants et procédés de transformation (lyophilisation, déshydratation, irradiation, …) qui pourraient avoir eux aussi un effet défavorable sur la santé.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">La Lecture du score NOVA</span></h4>



<p>NOVA propose quatre segments selon le degré de transformation.</p>



<h5><span style="color:#00ab01" class="has-inline-color">Groupe&nbsp;1&nbsp;: Aliments peu ou pas transformés</span></h5>



<ul><li>Graines, fruits, feuilles, tiges et racines de végétaux, dont fruits et légumes frais, jus pressés.</li><li>Produits animaux, viande (muscle), œufs, lait.</li><li>Ces produits peuvent avoir été cuits, fermentés, pasteurisés, congelés.</li></ul>



<h5><span style="color:#ffcc00" class="has-inline-color">Groupe&nbsp;2&nbsp;: Ingrédients culinaires</span></h5>



<ul><li>Huile, beurre, sucre, sel. Ils sont souvent extraits d’aliments du groupe 1.</li></ul>



<h5><span style="color:#ff6601" class="has-inline-color">Groupe&nbsp;3&nbsp;: Aliments transformés</span></h5>



<ul><li>Aliments du groupe 1 auxquels on a ajouté des aliments du groupe 2, par exemple, des fruits au sirop sucrés.</li></ul>



<h5><span style="color:#fe0000" class="has-inline-color">Groupe&nbsp;4&nbsp;: Aliments ultra-transformés</span></h5>



<ul><li>Recettes fabriquées à partir d’extraits d’aliments et d’additifs, à faible teneur en aliments du groupe 1 commes les boissons sucrées, biscuits sucrés et salés, jambon de poulet.</li></ul>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img width="617" height="272" src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/12/nova-classification-aliment-process-transformee.png" alt="" class="wp-image-5557" title="" srcset="https://static.natbienetre.fr/2020/12/nova-classification-aliment-process-transformee.png 617w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/nova-classification-aliment-process-transformee-300x132.png 300w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/nova-classification-aliment-process-transformee-230x101.png 230w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/nova-classification-aliment-process-transformee-350x154.png 350w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/nova-classification-aliment-process-transformee-480x212.png 480w" sizes="(max-width: 617px) 100vw, 617px" /><figcaption>Source: www.dur-a-avaler.com</figcaption></figure></div>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Points Forts</span></h4>



<p>Le <span style="color:#fe0000" class="has-inline-color"><strong>groupe 4</strong></span>, «&nbsp;aliments ultra-transformés&nbsp;» retient l’attention par le message transmis&nbsp;: la prise élevée de cette catégorie est associée à différents troubles de santé.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Points Faibles</span></h4>



<p>NOVA propose quatre segments selon le degré de transformation : Cette classification n’est pas toujours pertinente. Les recettes avec beaucoup d’ingrédients sont vite mal notées, même avec peu d’additifs ou de sucres ajoutés . Une <a href="https://world.openfoodfacts.org/product/3045320517071/compote-pomme-nature-andros" target="_blank" rel="noreferrer noopener">compote multi-fruits</a> se retrouve classée 4 tandis que Nutriscore attribue un A. La différence entre les produits médiocres et les produits «&nbsp;nocifs&nbsp;» n’est pas mésurée.</p>



<p>La classification NOVA est un indicatif qualité-santé qui pourrait s’affiner davantage.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-large-font-size" id="off"><span class="has-inline-color has-orange-color">Application Open food facts (OFF)</span></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-medium"><img width="300" height="208" src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/12/Open-Food-Facts-logo-300x208.png" alt="" class="wp-image-5554" srcset="https://static.natbienetre.fr/2020/12/Open-Food-Facts-logo-300x208.png 300w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Open-Food-Facts-logo-800x554.png 800w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Open-Food-Facts-logo-768x532.png 768w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Open-Food-Facts-logo-830x575.png 830w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Open-Food-Facts-logo-230x159.png 230w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Open-Food-Facts-logo-350x242.png 350w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Open-Food-Facts-logo-480x332.png 480w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Open-Food-Facts-logo.png 1200w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure></div>



<p>L’association française indépendante, <a href="https://fr.openfoodfacts.org/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Open Food Facts</a> créée par un informaticien en <strong>2012</strong>, souhaitant communiquer des indications sur une alimentation saine et durable. La base de données s’enrichit par les contributeurs (fabricants ou consommateur) volontaires et bénévoles qui créent un compte. Chaque fiche produit créée est modifiable et l’historique est tracé.</p>



<p>L’application OFF fournit aux particuliers comme aux concepteurs de logo ou d’applications la liste des ingrédients de produits du monde entier.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/12/ecoscore-A.png" alt="L’attribut alt de cette image est vide."/></figure></div>



<p>Depuis quelques mois, OFF propose aussi l&#8217;<strong>ECO SCORE</strong>. C&#8217;est un score écologique  pour une alimentation plus </p>



<p>durable (conçu par les organismes  l&#8217;ADEME et l&#8217;INRAE) calculé d&#8217;après le mode de production, l&#8217;origine des ingrédients, l&#8217;espèce, l&#8217;emballage. <a href="https://fr.openfoodfacts.org/eco-score-l-impact-environnemental-des-produits-alimentaires#le_score_de_reference_l_analyse_de_cycle_de_vie_acv_avec_les_donnees_de_la_base_agribalyse" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Pour en savoir plus</a></p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">La lecture des Scores OFF</span></h4>



<p>OFF affiche les notes calculées par <strong>Nutriscore</strong>, <strong>NOVA</strong> et l&#8217;<strong>ECO Score</strong></p>



<p>Le « + » de l’application OFF se résument à 4 icônes correspondants à 4 notions :</p>



<ul><li>Végétarien.</li><li>Végétalien.</li><li>Huile de palme.</li><li>Allergènes.</li></ul>



<p>Sur ce dernier point, OFF propose de paramétrer un ou plusieurs allergènes à notre convenance.</p>



<p>L&#8217;ECO Score varie de &#8220;<span class="has-inline-color has-green-color"><strong>A</strong></span> faible impact environnemental&#8221; à &#8220;<span style="color:#e31115" class="has-inline-color"><strong>E</strong></span> très fort impact&#8221;.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Points Forts / Faibles OFF</span></h4>



<p>Open Food Fact détient une base de données très large en open source. Il propose généralement la fiche du produit scanné. A nous les consom’acteurs de participer.</p>



<p>En revanche, OFF copie-colle les classements Nutriscore et NOVA avec les mêmes défauts. On pourrait imaginer qu’après l&#8217;ECO Score, OFF continue de s’enrichir et fournisse l&#8217;information la plus complète.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color" id="siga"><span class="has-inline-color has-orange-color">L’application SIGA</span></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-full"><img width="243" height="72" src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/12/Siga-Logo-small.png" alt="" class="wp-image-5555" srcset="https://static.natbienetre.fr/2020/12/Siga-Logo-small.png 243w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Siga-Logo-small-230x68.png 230w" sizes="(max-width: 243px) 100vw, 243px" /></figure></div>



<p>La petite dernière de <strong>2020</strong>&nbsp;: <a href="https://siga.care/indice-siga/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SIGA</a> se pose la question de la structure de l’aliment, appelée la matrice qui a un impact direct sur la façon dont il est métabolisé par l’organisme. Siga considère la composition mais aussi la transformation des aliments.</p>



<p>SIGA évalue selon&nbsp;3 critères</p>



<ul><li>Le degré de transformation ( réglementation européenne)</li><li>L’évaluation du risque ( avis OMS, EFSA, ANSES)</li><li>Seuils nutritionnels de gras, sucres et sel (FSA)</li></ul>



<p>Plus le produit est «&nbsp;authentique&nbsp;» mieux il est noté.</p>



<p>Les données d’étiquetages fournies sont issues de Open Food Facts.</p>



<p>Enfin, un bouton permet de demander l’évaluation d’un produit lorsqu’elle n’a pas encore été faite.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">La lecture du score SIGA</span></h4>



<p>Les Aliments sont classés dans les catégories suivantes :</p>



<ol><li><em>Non transformés</em> : les produits bruts.</li><li><em>Peu transformés</em> : a subit un processus simple de pressage ou de cuisson.</li><li><em>Transformés équilibrés</em> : avec ajout de sel, de sucre ou de gras comme à la maison.</li><li><em>Transformés gourmands</em> : à teneur élevée de sel, de sucre ou de gras.</li><li><em>Ultra transformés équilibrés</em> : qui contient au moins un Marqueur d’Ultra Transformation (MUT[ref]ingrédient purifié ou dénaturé par un procédé de «&nbsp;cracking&nbsp;» ou de synthèse chimique qui modifient la matrice alimentaire de l’ingrédient d’origine. Les substances ainsi obtenues ont un potentiel santé détérioré par rapport aux ingrédients originels.[/ref]).</li><li><em>Ultra transformés gourmands</em> : très riches en gras, sucres ou sel.</li><li><em>Ultra transformés à limiter</em> : très déséquilibrant, à consommer très exceptionnellement.</li></ol>



<p><strong>&nbsp;&nbsp; Médaille d’or</strong>&nbsp;: Ce produit est le meilleur dans sa catégorie</p>



<p><strong>&nbsp;&nbsp; Médaille d’argent</strong> : Ce produit est parmi les meilleurs de sa catégorie</p>



<p><em>Exemple de dénaturation&nbsp;: Les levures biologiques deviennent des Extraits de levure (MUT) par hydrolyse.</em></p>



<p><em>Exemple de Purification&nbsp;: Le lait est à l’origine des Protéines de lait (MUT) par ultra filtration.</em></p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Points Forts SIGA</span></h4>



<p>SIGA a une vision scientifique pour élaborer son classement et s’appuie sur des recommandations et réglementations d’organismes reconnues.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Points Faibles SIGA</span></h4>



<p>Très récente, la couverture de la classification SIGA est encore peu étendue. Les demandes d’évaluation n’ont pas un retour immédiat.</p>



<p>Ni la qualité du produit ni l’origine ne sont prises en compte. D’ailleurs, un produit bio et fabriqué en France n’est pas mieux noté.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color" id="yuka"><span class="has-inline-color has-orange-color">L’application YUKA</span></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-medium"><img src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/12/Logo-Yuka-300x98.png" alt="" class="wp-image-5556"/></figure></div>



<p>Créée en <strong>2017</strong>, la classification <a href="https://yuka.io/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">YUKA</a> est axée sur la qualité nutritionnelle et la présence d’additifs.</p>



<p>YUCA évalue 500 000 aliments et 300 000 cosmétiques avec une note sur 100 et un code couleur : vert pour l’excellence et Rouge pour le produit à rejeter.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">La lecture du score YUKA</span></h4>



<p>La note s’appuie pour :</p>



<ul><li>60% sur l’algorithme de Nutriscore,</li><li>30% la présence d’additifs</li><li>10% sur la notion d’agriculture biologique.</li></ul>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Points Forts/Faibles YUKA</span></h4>



<p>La note YUKA s’appuye une fois de plus sur Nutriscore avec les mêmes repères nutritionnels. L’application ne dresse pas non plus la liste des composants.</p>



<p>Par contre, l’absence de toxique et d’additif ré-hausse la note.</p>



<p>Moyennant 15€ par an, l’application propose des alertes sur certains allergènes, de l’info sans connexion et ou rechercher sans code-barre.</p>



<p>Mon petit doigt me dit que YUKA cherche à enrichir prochainement son service.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color" id="buy-or-not"><span class="has-inline-color has-orange-color">L&#8217;application Buy Or Not</span></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-medium"><img width="300" height="93" src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/12/Logo_buyOrNot-300x93.png" alt="" class="wp-image-5558" srcset="https://static.natbienetre.fr/2020/12/Logo_buyOrNot-300x93.png 300w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Logo_buyOrNot-150x47.png 150w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Logo_buyOrNot-230x72.png 230w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Logo_buyOrNot-350x109.png 350w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/Logo_buyOrNot.png 453w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure></div>



<p>L’association à but non lucratif <a href="https://i-buycott.org/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>I-Buycott </em></a>existe depuis 2018 avec comme objectif de consommer sain et responsable sans collecter&nbsp; les données de ses utilisateurs pour les revendre.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">La lecture BUY OR NOT</span></h4>



<p>Comme Yuka, l’application<a href="https://buyornot.org/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong> Buy Or Not</strong></a> établit son classement sur le Nutriscore, avec des notes allant de <strong>A</strong> à <strong>E</strong>. A cela, elle affiche le score NOVA (notion de transformation) et ajoute «&nbsp;l’incidence sociale&nbsp;» des aliments. C’est-à-dire que l’application informe le consommateur des scandales environnementaux ou sociaux dont le fabricant s’est éventuellement rendu coupable. Buy or not fournit également des suggestions de produits alternatifs à ceux mal notés.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Points Forts/Faibles BUY OR NOT</span></h4>



<p>Face aux géants de l’industrie agroalimentaire, Buy Or Not donne une dimension écologique à la consommation.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color" id="c-est-quoi-ce-produit"><span class="has-inline-color has-orange-color">C&#8217;est quoi ce produit ?</span></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-thumbnail"><img src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/12/cest-qui-le-patron-logo-150x150.png" alt="" class="wp-image-5559"/></figure></div>



<p><em>C’est qui le patron</em> a donné naissance à <a href="https://lamarqueduconsommateur.com/la-demarche/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">C’EST QUOI CE PRODUIT ?</a> en novembre <strong>2019</strong>.</p>



<p>Il s’agit d’une application participative alimentée et paramétrée par des consommateurs utilisateurs et encadrée par une démarche citoyenne.</p>



<p>L’utilisateur peut exclure des ingrédients dont il ne veut pas : gluten, E150, huile de palme, etc. Les produits en contenant seront d’office notés zéro.</p>



<p>La note de C’EST QUOI CE PRODUIT ? est prévue pour être personnalisable : les utilisateurs attribuent un coefficient d’importance pour 7 critères qui sont :</p>



<ul><li>la qualité nutritionnelle du produit Nutri-score</li><li>le prix,</li><li>la qualité,</li><li>l’éthique,</li><li>le respect de l’environnement,</li><li>l’origine</li><li>l’appréciation des consommateurs sur le produit.</li></ul>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Le classement de C&#8217;EST QUOI CE PRODUIT&nbsp;?</span></h4>



<p>La note est un pourcentage&nbsp; de compatibilité avec l’utilisateur qui ajuste ses attentes sur&nbsp; sept curseurs.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Points Forts/Faibles C&#8217;EST QUOI CE PRODUIT&nbsp;?</span></h4>



<p>Sur le plan nutritionnel, on reste sur du Nutriscore. Cette application paraît séduisante pour tous les autres aspects. A tester.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color" id="mon-assistant-conso"><span class="has-inline-color has-orange-color">Mon assistant conso</span></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-large"><img width="300" height="157" src="/wp-content/uploads/sites/4/2020/12/60-millions-de-consommateurs-logo.png" alt="" class="wp-image-5562" srcset="https://static.natbienetre.fr/2020/12/60-millions-de-consommateurs-logo.png 300w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/60-millions-de-consommateurs-logo-150x79.png 150w, https://static.natbienetre.fr/2020/12/60-millions-de-consommateurs-logo-230x120.png 230w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure></div>



<p>Le magazine <em>60 millions de consommateurs</em> édité par l’Institut national de la consommation vient de lancer une opération de «&nbsp;crowdfunding&nbsp;», = financement participatif, pour le développement d’une appli d’aide au choix pour le consommateur.</p>



<p>L’application <em>60 millions de consommateurs</em> souhaite aussi proposer une évaluation de deux types de risques des produits : toxicologiques et environnementaux.</p>



<p>Ainsi, l’application va noter les cosmétiques, la nourriture et les produits ménagers, sur lesquels les spécialistes de <em>60 millions de consommateurs</em> ont fait de vastes études.</p>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Le classement de Mon Assistant Conso</span></h4>



<p>Les produits alimentaires auront 2 notes :</p>



<ul><li>Nutriscore</li><li>Note sur la toxicologie</li></ul>



<h4><span class="has-inline-color has-purple-color">Points Forts/Faibles Mon Assistant Conso</span></h4>



<p>Les additifs, édulcorants et autres substances dangereuses seront mis en relief, études à l’appui. Sur le plan nutritionnel, le Nutriscore. Point.</p>The post <a href="/2020/12/28/quelle-confiance-accorder-au-nutriscore-en-2021/">2021, quelle confiance accorder au Nutriscore ?</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2020/12/28/quelle-confiance-accorder-au-nutriscore-en-2021/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Alternatiba &#8211; 5000 Km à vélo&#8230;. pour le climat</title>
		<link>/2015/06/07/alternatiba-5000-km-a-velo-pour-le-climat/</link>
					<comments>/2015/06/07/alternatiba-5000-km-a-velo-pour-le-climat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 20:25:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1995</guid>

					<description><![CDATA[<p>Alternatiba organise le tour de printemps en 187 étapes, et peut-être une [&#8230;]</p>
The post <a href="/2015/06/07/alternatiba-5000-km-a-velo-pour-le-climat/">Alternatiba – 5000 Km à vélo…. pour le climat</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Alternatiba organise le tour de printemps en 187 étapes, et peut-être une sur votre lieu de vacances ?</p>



<p class="has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size">Départ Bayonne le 5 juin 2015</p>



<p class="has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size">Arrivée Paris le 26 septembre 2015.</p>



<p>Cette mobilisation pour dire à tous les citoyens que des milliers d’associations, d’individus, de communes, de régions à travers la planète en font déjà l’expérience de solutions.</p>



<span id="more-1995"></span>



<p>Les alternatives au changement climatique et à la crise énergétique, les solutions tangibles, les moyens concrets de baisser ici et maintenant les émissions de gaz à effet de serre dans tous les domaines :</p>



<ul><li>L’agriculture paysanne, la relocalisation de l’économie, l’aménagement maîtrisé du territoire et le développement des alternatives au tout routier,</li><li>la sobriété énergétique, l’éco-habitat, la mise au pas de la finance, la reconversion sociale et écologique de la production,</li><li>la consommation responsable, le partage du travail et des richesses, l’entraide,</li><li>la réduction et le recyclage des déchets,</li><li>la préservation des biens communs comme l’eau, la terre ou les forêts etc…</li></ul>



<p class="has-text-align-center has-medium-font-size">Vivez ce grand évènement !!</p>



<p class="has-text-align-center">Toutes les infos sur&nbsp;→ <a href="https://alternatiba.eu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://alternatiba.eu/</a></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img src="https://narbonne.alternatiba.eu/wp-content/uploads/sites/135/2019/03/affiche240.jpg" alt=""/></figure></div>The post <a href="/2015/06/07/alternatiba-5000-km-a-velo-pour-le-climat/">Alternatiba – 5000 Km à vélo…. pour le climat</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/06/07/alternatiba-5000-km-a-velo-pour-le-climat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ARRÊT CARDIAQUE : Les gestes qui sauvent</title>
		<link>/2016/04/13/arret-cardiaque-gestes-sauvent/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2016 17:13:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2220</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ceux qui sauvent ne sont pas ceux que l&#8217;on croit, comme en [&#8230;]</p>
The post <a href="/2016/04/13/arret-cardiaque-gestes-sauvent/">ARRÊT CARDIAQUE : Les gestes qui sauvent</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ceux qui sauvent ne sont pas ceux que l&#8217;on croit, comme en témoigne ce <span class="has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color">Clip sur l&#8217;arrêt cardiaque</span> qui réunit <strong><span class="has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color">humour</span></strong> et <strong><span class="has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color">efficacité</span></strong> !</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="ACTION ! utilisation du défibrillateur - Film réalisé par le CESU 78" width="1170" height="658" src="https://www.youtube.com/embed/HcNH-BHayaI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div><figcaption><em>ACTION !</em> , film réalisé par CESU 78, avec Jackie Berroyer Alban Lenoir.</figcaption></figure>



<h3 class="has-vivid-purple-color has-text-color">L&#8217;association</h3>



<p>La mort subite est décrite par l’OMS (Organisation Mondiale de la Santé) comme une mort naturelle, marquée par une perte brutale de conscience, dont la survenue est inattendue et se manifeste moins d’une heure après l’apparition d’éventuels symptômes.</p>



<p>La mort subite est dans 80 % des cas liée à un emballement extrême du rythme cardiaque, appelé fibrillation ventriculaire.</p>



<p class="has-text-align-center">Pour en savoir plus, visitez <a href="http://www.globalheartwatch.org/" rel="home">le s!te de l&#8217;association Global Heart Watch</a></p>The post <a href="/2016/04/13/arret-cardiaque-gestes-sauvent/">ARRÊT CARDIAQUE : Les gestes qui sauvent</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title></title>
		<link>/2016/08/21/ateliers-sonat-sophrologie-naturopathie-duo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Aug 2016 13:39:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2280</guid>

					<description><![CDATA[<p>Atelier SoNat : Sophrologie &#38; Naturopathie en duo Programme 2016/2017 Dimanche 25 [&#8230;]</p>
The post <a href="/2016/08/21/ateliers-sonat-sophrologie-naturopathie-duo/"></a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">Atelier <span class="has-inline-color has-vivid-purple-color">So</span><span class="has-inline-color has-vivid-green-cyan-color">Nat</span> : Sophrologie &amp; Naturopathie en duo</h2>



<div class="wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-pale-pink-background-color has-text-color has-background" href="#reservation">Réserver sa place</a></div>
</div>



<h3 class="has-text-align-right has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Programme 2016/2017</h3>



<h5 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-vivid-purple-color">Dimanche 25 septembre de 10h à 12h</span><br>Naturopathie, Sophrologie &#8211; Pour qui pour quoi&nbsp;?</h5>



<p>Découvrir les grands principes de la naturopathie et la sophrologie. Faire ses premiers pas en sophrologie.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h5 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-vivid-purple-color">Dimanche 23 octobre de 10h à 12h</span><br>Au secours&nbsp;! Je stresse&nbsp;! Que puis-je faire&nbsp;?</h5>



<p>Connaître l’impact du stress sur la santé et l’évacuer en effectuant des exercices de détente musculaire et de respiration.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h5 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-vivid-purple-color">Dimanche 27 novembre de 10h à 12h</span><br>Je suis toujours malade. Comment booster mon immunité&nbsp;?</h5>



<p>Faire le lien entre l’assiette et l’immunité. Pratiquer des exercices adaptés afin de renforcer son immunité.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h5 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-vivid-purple-color">Dimanche 22 janvier de 10h à 12h</span><br>Prudence et mode d’emploi avec les huiles essentielles à diffuser. Comment les utiliser&nbsp;?</h5>



<p>Définir les précautions de base pour la diffusion des huiles essentielles. Affiner ses sens au travers d’exercices spécifiques.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h5 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-vivid-purple-color">Dimanche 26 février de 10h à 12h</span><br>Les pouvoirs de la respiration. Que peut m’apporter la respiration&nbsp;?</h5>



<p>Nourrir son corps d’oxygène et d’énergie. Une bouffée d’air pur.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h5 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-vivid-purple-color">Dimanche 26 mars de 10h à 12h</span><br>Les cures détox. Un nettoyage de printemps, pourquoi&nbsp;?</h5>



<p>Choisir sa cure. Accompagner ses bienfaits avec la visualisation positive.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h5 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color"><span class="has-inline-color has-vivid-purple-color">Dimanche 23 avril de 10h à 12h</span><br>Ma peau au naturel. Est ce qu’elle le vaut bien&nbsp;?</h5>



<p>Préserver la peau face aux agressions extérieures et intérieures. La beauté rime avec simplicité, authenticité et sérénité.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p class="has-text-align-center">85 avenue Georges Clémenceau<br>94170 Le Perreux sur Marne</p>



<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column">
<h3 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color">Tarifs</h3>



<ul class="is-style-arrow"><li><strong>1 atelier</strong> : 15€/h soit <strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color">30€</span></strong></li><li><strong>2 ateliers</strong> : 14€/h soit <strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color">56€</span></strong></li><li><strong>+3 ateliers</strong> : 12€/h soit <strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color">24€</span></strong></li></ul>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h4 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color">Une idée cadeau</h4>



<p>Offrez un <strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color">billet-atelier</span></strong> à un ami qui choisit son thème.</p>
</div>
</div>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color" id="reservation">Réservation</h3>



<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column">
<h4 class="has-vivid-purple-color has-text-color">Sonia LANGLOIS</h4>



<p>Sophrologie, naturopathie, coaching vocal.</p>



<p>06 32 40 47 70<br><a href="https://www.hypnose-sophrologie-94.com/">www.hypnose-sophrologie-94.com</a></p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h4 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Nathalie NOËL</h4>



<p>Naturopathie, massage de bien-être et Reiki</p>



<p>06 86 37 17 30<br><a href="http://edit.natbienetre.fr/" class="ek-link">www.natbienetre.fr</a></p>
</div>
</div>The post <a href="/2016/08/21/ateliers-sonat-sophrologie-naturopathie-duo/"></a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Contraception, conception et naturopathie</title>
		<link>/2015/11/21/naturopathie-et-contraception/</link>
					<comments>/2015/11/21/naturopathie-et-contraception/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Nov 2015 17:52:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2094</guid>

					<description><![CDATA[<p>La contraception inquiète les écologistes : Les fortes concentrations d&#8217;hormones chimiques retrouvées [&#8230;]</p>
The post <a href="/2015/11/21/naturopathie-et-contraception/">Contraception, conception et naturopathie</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La contraception inquiète les écologistes : Les fortes concentrations d&#8217;hormones chimiques retrouvées dans l&#8217;eau des rivières auraient pour conséquences la féminisation des poissons.</p>



<p>Mais la prise quotidienne d&#8217;hormones impacte bien en premier lieu les femmes !!!</p>



<p>En santé naturelle, comment peut-on agir et quelles sont les alternatives&nbsp;?</p>



<span id="more-2094"></span>



<h2 class="has-pale-pink-color has-text-color">Le bilan de vitalité au féminin</h2>



<p>Au cours de ce bilan, le thérapeute va pouvoir cerner votre attente, votre besoin en terme de contraception.</p>



<h3 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Cycles naturels&nbsp;? hormones à hautes doses&nbsp;?</h3>



<h4 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Agir au naturel</h4>



<ul><li>Pour veiller à l&#8217;élimination du trop plein d&#8217;hormones.</li><li>Pour limiter les effets secondaires :<br>anxiété, insomnies, difficultés de concentration, troubles cutanés, rétention d’eau (donc prise de poids), tumeur bénigne du sein ou du foie, perte de cheveux ou à l’inverse hirsutisme, tensions mammaires, maux de tête, hypercholestérolémie, hypertension artérielle, perturbation de la libido, dépression immunitaire, candidoses.</li><li>Pour prévenir des dangers lourds à long terme.</li></ul>



<h3 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color">Moyen de contournement</h3>



<p>Et si la prise d&#8217;hormones n&#8217;est qu&#8217;une thérapie anti-symptômes (règles hémorragiques, syndromes prémenstruels ou d’acné, &#8230;)</p>



<h4 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color">Agir au naturel</h4>



<ul><li>Dans le cadre d’une cure, la naturopathie va s’appuyer sur des techniques naturelles de nettoyage du corps, de revitalisation et <strong>agit sur la cause</strong> de ces troubles.</li></ul>



<h3 class="has-pale-pink-color has-text-color">Désir d&#8217;enfant, se préparer à donner la vie​</h3>



<h4 class="has-pale-pink-color has-text-color">Agir au naturel</h4>



<ul><li>Avec un accompagnement vers de vrais cycles naturels, une vitalité optimum des futurs parents, le meilleur lieu possible pour accueillir l’embryon.</li><li>Avec des conseils en diététique et en hygiène vitale avant, pendant et après la grossesse pour maman et bébé.</li></ul>



<h2 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Démarche santé complète</h2>



<p>Prendre conscience que la contraception entre dans la démarche santé.​</p>



<h3 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Agir au naturel</h3>



<ul><li>Pour avoir un éclairage sur les différentes alternatives et un accompagnement adapté à son choix.</li></ul>



<h3 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Contraception : des réponses</h3>



<p>La <strong>pilule</strong>, grand symbole de liberté, est trop souvent perçue comme LA méthode simple et universelle. <strong>Le naturopathe peut proposer des techniques non chimiques</strong>.</p>



<h3 class="has-pale-pink-color has-text-color">Vous êtes une femme très à l&#8217;écoute de votre corps&nbsp;?</h3>



<p>Vous souhaitez maîtriser votre fertilité : comprendre vos cycles, optimiser les chances de grossesse, gérer votre contraception*&nbsp;?</p>



<h4 class="has-pale-pink-color has-text-color">La sympto-thermie</h4>



<p>Cette méthode de conception ou de contraception se base sur l&#8217;observation et le relevé ultra rigoureux de la température conjugué à la qualité de la glaire cervicale, des saignements et des signes perturbateurs (émotions fortes, constipation, saut de température,…) qui permet d&#8217;évaluer avec précision le jour et la phase du cycle en totale autonomie.</p>



<p>En mode contraception, la parfaite compréhension et interprétation de ces critères ainsi qu&#8217;une grande rigueur des relevés conditionnent la fiabilité de la technique.</p>



<p>Pour en savoir plus, le <strong><em><a href="https://sympto.org/3/fr/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">site sympto.org</a><a href="https://sympto.org/3/fr/?p=home-main&amp;lang=fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">,</a></em> <em><a href="http://sympto.org/pdf/CYCLOGRAMME-fr.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">le cyclogramme</a><a href="https://sympto.org/3/fr/?p=home-main&amp;lang=fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">,</a></em> <a href="https://sympto.org/3/fr/shop" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><em>manuel d&#8217;apprentissage</em></a></strong></p>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">Vous souhaitez limiter les contraintes&nbsp;?</h3>



<p>Vous êtes une femme active, pressée qui a besoin de s&#8217;appuyer sur une méthode simple et surtout très fiable.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-medium"><img width="300" height="300" src="https://static.natbienetre.fr/2022/02/lady-comp-300x300.jpg" alt="" class="wp-image-7593" srcset="https://static.natbienetre.fr/2022/02/lady-comp-300x300.jpg 300w, https://static.natbienetre.fr/2022/02/lady-comp-150x150.jpg 150w, https://static.natbienetre.fr/2022/02/lady-comp-230x230.jpg 230w, https://static.natbienetre.fr/2022/02/lady-comp-350x350.jpg 350w, https://static.natbienetre.fr/2022/02/lady-comp.jpg 400w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure></div>



<h4 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">Le Moniteur de fertilité</h4>



<p>Cet appareil permet d’évaluer votre <i>&#8220;fenêtre de fertilité&#8221;</i>. Il vous indique les jours où une intimité amoureuse peut aboutir à une grossesse :</p>



<ul><li><span class="has-inline-color has-vivid-red-color"><strong>ROUGE</strong></span>, risque élevé de grossesse</li><li><span class="has-inline-color has-vivid-green-cyan-color"><strong>VERT</strong></span>, période INFERTILE*</li></ul>



<p>D&#8217;excellente réputation en terme de fiabilité<a href="#page-note">*</a> et de simplicité d’utilisation, le moniteur conçu par <a href="https://lady-comp.fr/opinions"><em><strong>Ladycomb</strong> </em></a>est très répandu en Allemagne et en Suisse.</p>



<h4 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">Vous optez pour le stérilet&nbsp;?</h4>



<p>Le <em>&#8220;stérilet tout cuivre&#8221;</em> est un moyen de contraception fiable. D&#8217;un point de vue moral, il permet la conception et n&#8217;intervient qu&#8217;après, en créant un environnement hostile à la nidation de l&#8217;embryon.</p>



<p>Son action est nettement préférable au stérilet hormonal qui délivre des molécules au même titre que la pilule ou les patchs.</p>



<h4 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">Vous continuez la pilule&nbsp;?</h4>



<p>Un accompagnement en hygiène vitale visera à atténuer les effets délétères à court, moyen et long terme.</p>



<div class="wp-block-uagb-inline-notice uagb-inline_notice__outer-wrap uagb-inline_notice__align-left uagb-block-6aec6439"><h5 class="uagb-notice-title">Enjeux de fertilité, enjeux de santé</h5><div class="uagb-notice-text"><p>Les effets de la contraception hormonale sont trop souvent sous-estimés.</p><p>Le public féminin est en première ligne pour y faire face.</p></div></div>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Informez-vous des alternatives naturelles fiables pour faire un vrai choix !</p>



<p>* <em><strong><a href="https://contraception.ooreka.fr/comprendre/indice-de-pearl" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Indice de Pearl</a></strong></em> = 0,7</p>The post <a href="/2015/11/21/naturopathie-et-contraception/">Contraception, conception et naturopathie</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/11/21/naturopathie-et-contraception/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Coronavirus et Huiles Essentielles</title>
		<link>/2020/03/15/corona-virus-et-huiles-essentielles/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 08:43:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://edit.natbienetre.fr/?p=3964</guid>

					<description><![CDATA[<p>Les huiles essentielles sont puissantes. Elles existent pour protéger les plantes. Peuvent-elles nous aider à contrer les infections type Coronavirus&#160;?</p>
The post <a href="/2020/03/15/corona-virus-et-huiles-essentielles/">Coronavirus et Huiles Essentielles</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Les huiles essentielles défendent les plantes des infections. Avec quelques précautions d&#8217;emploi, leur pouvoir peut aider à lutter contre les virus, les bactéries, les parasites, &#8230;</p>



<span id="more-3964"></span>



<h2 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">Rappel de Précautions</h2>



<p>Les propriétés des huiles essentielles sont très puissantes et peuvent déclencher des allergies ou irriter fortement la peau.</p>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">La dilution</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-large"><img width="100" height="100" src="https://static.natbienetre.fr/2021/08/Huile-flacon.png" alt="Huile flacon" class="wp-image-6427"/></figure></div>



<p>Sauf exception, toutes les huiles doivent être diluées dans une huile végétale alimentaire avant l&#8217;emploi. Par exemple, 1 goutte dans une cuillère à soupe d&#8217;huile végétale peut suffire.</p>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">Le test</h3>



<p>Chacun de nous a ses propres défenses et ses propres réactions. Donc, avant toute utilisation, une préparation avec à base d&#8217;huile essentielle doit être testée.<br>Pour tester sa réaction : Appliquer le mélange dans le pli du coude et attendez de constater un quelconque effet comme une rougeur ou une démangeaison qui témoignerait d&#8217;une sensibilité à la substance. Dans ce cas, mieux vaut s&#8217;abstenir.</p>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">La qualité des huiles</h3>



<ul><li>Vérifier le nom latin des plantes et le chémotype (CT). Les propriétés d&#8217;une plante sont différentes selon son origine. Une même variété de plante produira une huile essentielle différente selon si elle évolue dans un environnement aride, venteux, humide, froid &#8230;</li><li>Choisir des produits sans toxiques, bio et pur.</li></ul>



<h2 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color">Recette : Soutien Immunitaire</h2>



<p>Pour soutenir l&#8217;immunité, en <strong>application locale</strong>.</p>



<p>Dans un Flacon de <strong><span style="text-decoration: underline;">30 ml</span></strong> :</p>



<ul><li>50 gouttes de <strong>Ravintsara</strong> (<em>Cinnamomum camphora &#8211; ct cinéole</em>)</li><li>25 gouttes <strong>Eucalyptus Radié</strong> (<em>Eucalyptus Radiata</em>)</li><li>25 gouttes <strong>Thym vulgaire</strong> (<em>Thymus vulgaris &#8211; ct Thujanol</em>)</li><li>25 gouttes <strong>Laurier noble </strong>(<em>Laurus nobilis</em>)</li><li>25 gouttes <strong>Niaouli</strong> (<em>Malaleuca quinquenervia cineolifera</em>)</li><li><strong>Huile végétale</strong> pour compléter le flacon : l&#8217;huile de noisette (ou une autre par défaut comme l&#8217;huile de Sésame, tournesol, olive)</li></ul>



<h3 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color has-normal-font-size">En prévention</h3>



<p>Tester la préparation.</p>



<p>Appliquer 10 gouttes du mélange sur le thorax et 10 gouttes sur le dos.<br>Durant 10 jours. Stopper 5 Jours et recommencer 10 jours.</p>



<p class="has-background" style="background-color:#fff6de"><strong>Note :</strong> Le Ravintsara est la référence préférée contre les virus.</p>



<p>Le Bois de Rose, le Saro et la Sauge officinale ont également certaines propriétés antivirales.</p>



<h2 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Le Conseil du Naturopathe</h2>



<p>Notre immunité doit être soutenue par notre hygiène de vie&nbsp;:</p>



<h3 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Sortir à la lumière naturelle</h3>



<p>Les <strong>UV</strong> combattent les virus à grande échelle. Ils permettent aussi la synthèse de la <strong>vitamine D</strong>, élément clé de notre immunité.&nbsp;<em><strong>Alors on s&#8217;expose, c&#8217;est le moment !!!</strong> </em></p>



<h3 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Bien se nourrir</h3>



<p>La <strong>vitamine C</strong> est essentielle à notre combat cotre les infections : à tous les repas, <a href="/2020/02/16/jus-en-bouteille-ou-jus-maison/">en jus</a>&#8230;.</p>



<p class="has-text-align-right">Citron, persil, kiwi, poivron, herbes fraîches, chou cru, &#8230;</p>



<p>Côté oligo élément, le <strong>zinc</strong> est incontournable et nous en manquons tous :Vive les fruits de mers, les huîtres en tête, mais aussi le germe de blé, le foie de veau, les shiitakés bien cuits, les graines de courges, &#8230; </p>



<p><strong><em>Protégez-vous avec une belle assiette, de l&#8217;exercice physique et beaucoup de repos. </em></strong></p>The post <a href="/2020/03/15/corona-virus-et-huiles-essentielles/">Coronavirus et Huiles Essentielles</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crime contre l&#8217;IMMUNITÉ !!??</title>
		<link>/2017/09/01/crime-contre-limmunite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2017 16:46:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://edit.natbienetre.fr/?p=2319</guid>

					<description><![CDATA[<p>Samedi 9 septembre 2017 au grand rassemblement, devant le ministère de la [&#8230;]</p>
The post <a href="/2017/09/01/crime-contre-limmunite/">Crime contre l’IMMUNITÉ !!??</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3 class="has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Samedi 9 septembre 2017</h3>



<p class="has-text-align-center">au grand rassemblement, devant le ministère de la santé<br>à propos de l&#8217;<strong><span class="has-inline-color has-vivid-green-cyan-color">obligation vaccinale</span></strong></p>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">Autour de moi, les questions fusent !!!</h3>



<ul class="is-style-arrow"><li>Comment comprendre <strong>l&#8217;obligation</strong> d&#8217;injecter 11 vaccins ? Après des études de santé publique ou après des études marketing ? Et la liberté de disposer de notre propre corps ?</li><li>Quelle est la composition exacte de ces vaccins ?</li><li>Y-a-t-il un risque de toxicité neurologique ?</li><li>Y-a-t-il un risque de perturbation immunitaire ?</li><li>Pourquoi la même dose, qu&#8217;on soit grand ou petit, &#8230;. ?</li><li>Comment a-t-on mesuré l&#8217;efficacité de chacun de ces 11 produits ?</li><li>Peut-on parler des effets secondaires ?</li><li>Que racontent les tests sérologiques qui permettent un état des lieux de l&#8217;immunité ?</li><li>Quels sont les conseils en matière d&#8217;hygiène vitale pour renforcer nos défenses naturelles ?</li></ul>



<h3 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color">Que faire ?</h3>



<p>Nos députés et sénateurs vont bientôt s&#8217;exprimer à propos du texte de loi.</p>



<p>Dés maintenant, transmettons-leur nos interrogations, nos doutes et suggestions.</p>The post <a href="/2017/09/01/crime-contre-limmunite/">Crime contre l’IMMUNITÉ !!??</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cru ou cuit, vive le fenouil !</title>
		<link>/2019/09/02/cru-ou-cuit-vive-le-fenouil/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 17:21:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://edit.natbienetre.fr/?p=3466</guid>

					<description><![CDATA[<p>Présentation du fenouil, si bénéfique pour la santé de tous. À consommer sans modération !</p>
The post <a href="/2019/09/02/cru-ou-cuit-vive-le-fenouil/">Cru ou cuit, vive le fenouil !</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>S’il y existe une saveur que l’on pourra encore retrouver bien après l’été, c’est celle du fenouil. Ce légume gorgé d’eau révèle bien des secrets.</p>



<span id="more-3466"></span>



<h3 class="has-vivid-cyan-blue-color has-text-color">L&#8217;identifier</h3>



<p class="has-text-align-right">Du<em> latin Foeniculum vulgare « Petit foin »</em></p>



<ul><li><strong>Famille botanique</strong>&nbsp;: Apiacée (ombellifères) comme le céleri, le panais</li><li><strong>Saison</strong>&nbsp;: Toute l’année</li><li><strong>Description</strong> : Les tiges sont très robustes et contrastent avec le feuillage très vaporeux, d’un vert tendre. Les fleurs sont de belles ombelles jaunes. Le bulbe se forme au dessus de la motte. De saveur anisée, il est souvent confondu avec l’anis ou l’aneth.</li><li><strong>Variétés</strong> : Le plus courant est le <em>Doux de Florence</em> ou <em>Finocchio</em>. Existent aussi les <em>Doux précoces d’été</em>, <em>Cristal</em>, <em>Latina</em>, … ainsi que des Hybrides comme le <em>Brando</em> et le <em>Donatello</em>.</li><li><strong>Sauvage</strong> : sur les côtes méditerranéennes.</li></ul>



<h3 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Le cultiver</h3>



<h4 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">À la maison</h4>



<p>Sous forme de <a href="/recette/graines-germees-de-fenouil/">graines germées</a><strong>.</strong></p>



<h4 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Au jardin</h4>



<ul><li><strong>Sol</strong> : Riche, profond, bien drainé, PH neutre</li><li><strong>Besoins</strong> : beaucoup d’ensoleillement, des arrosages réguliers, en évitant la montée en graines.</li><li><strong>Plantation</strong> : Semis sur un sol réchauffé à partir d’avril et repiquage en espaçant les plants de 30 cm.</li><li><strong>Récolte</strong> :
<ul>
<li>Régions nord : en été (résiste mal au températures inférieure à zéro degré)</li>
<li>Régions sud : en hiver.</li>
</ul>
</li></ul>



<h3 class="has-vivid-purple-color has-text-color">Le fenouil, légume mythique</h3>



<p>Les croyances populaires attribuent au fenouil des qualités aphrodisiaques, amaigrissantes, désinfectantes jusqu&#8217;à l&#8217;utiliser pour repousser les insectes ou comme antidote aux morsures de serpents et piqûres de scorpions.</p>



<p>Nourriture des dieux, symbole de force et de jeunesse, le fenouil s’employait pour éloigner les démons. La mythologie grecque montre la connaissance de l’Olympe portée par un chardon placé sur une tige de fenouil. À Rome, les gladiateurs glorieux recevaient une couronne de fenouil. Plante médicinale majeure pour les anglo-saxons.</p>



<p>C’est vers la fin du moyen-âge que ce légume-bulbe est cultivé en Toscane. Catherine de Médicis en raffole et l’introduit en France. Le fenouil est cultivé dans les potagers royaux d&#8217;Henri IV et Louis XIII.</p>



<p><strong><span class="has-inline-color has-vivid-purple-color">Le 29 Septembre</span></strong> : Le fenouil est célébré à Marseille. Il faut retenir cette date pour le cueillir avant qu’il ne commence à sécher.</p>



<h3 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Le fenouil, plante médicinale</h3>



<p>Le Bulbe gorgé d’eau, les tiges, le feuillage, les graines … le fenouil est en intégralité employé pour la santé, parfumerie ou gastronomie.</p>



<p>Les atouts du fenouil sont digestif, apéritif, diurétique, tonique, galactogène, expectorant.</p>



<p>Il peut se recommandé en cas de troubles digestifs mais aussi d&#8217;hypertension, déficit en fer, déséquilibre hormonal de la femme.</p>



<h4 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Composition</h4>



<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column">
<ul><li>antioxydants</li><li>vitamine C (5mg/100 g)</li><li>provitamine A</li><li>vitamine E</li><li>vitamine B9</li><li>potassium (430 mg/100 g)</li><li>magnésium (40 mg/100 g)</li><li>fer</li></ul>
</div>



<div class="wp-block-column">
<ul><li>Protéine 0,9g</li><li>Lipides 0,2g</li><li>Glucides 3,01g</li><li>eau 93g</li><li>Fibres 1,9g</li><li>Calcium 24mg</li><li>phosphore 26mg</li><li>phytoœstrogènes (graines) &amp; flavonoïdes.</li></ul>
</div>
</div>



<h4 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Domaine thérapeutique</h4>



<h5 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Infusion</h5>



<p>Dans le domaine thérapeutique, on emploie facilement la graine de fenouil en infusion</p>



<p>Ma recommandation → 1 tasse à la fin des repas.</p>



<h5 class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">Aromatologie</h5>



<p>En suivant les précautions d&#8217;usage, l&#8217;huile essentielle de fenouil est également prisée pour ses qualités :</p>



<ul><li>Antispasmodique neuro-musculaire</li><li>apéritive, digestive, laxative, diurétique et carminative, anti-parasitaire</li><li>Œstrogène-Like, emménagogue (stimule le flux sanguin), galactogène</li><li>Tonique général en cas de fatigue</li><li>Amincissante, dépurative</li></ul>



<p>Traditionnellement en préparation huileuse (voir avec votre thérapeute) appliquée localement avec ou sans la synergie d&#8217;autres plantes pour :</p>



<ul><li>soulager les&nbsp;troubles menstruels (aménorrhées, douleurs), ménopause, troubles digestifs, hoquet, asthme et congestion pulmonaire, cellulite</li><li>favoriser l&#8217;allaitement, une haleine fraîche.</li></ul>



<h3 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color">Gastronomie</h3>



<p>Grand compagnon des produits de la mer, le fenouil se savoure aussi en gratin. Alain Ducasse l’additionne à l’araignée de mer ou bien au cabillaud lorsqu’il n’en fait pas la vedette dans une soupe.</p>



<p>Pas besoin d&#8217;être un grand chef pour apprécier le fenouil.Les <strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color">graines</span></strong> en infusion ou <a href="/recette/graines-germees-de-fenouil/">germées</a>, Le <strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color">feuillage</span></strong> en aromate, la <strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color">tige</span></strong> dans la soupe et le <strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color">bulbe cru</span></strong> ou <strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color">cuit</span></strong> nous enchante en bâtonnets l&#8217;apéritif.</p>



<ul><li>Aromates</li><li>Soupe</li><li>Apéritif</li><li>Cake</li><li>Gratin</li></ul>



<p class="has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color has-medium-font-size">Le fenouil est bénéfique pour la santé de tous.<br>À consommer sans modération !</p>



<h4 class="has-luminous-vivid-amber-color has-text-color">Recettes</h4>



<ul class="is-style-arrow"><li><a role="button" href="/recette/graines-germees-de-fenouil/" class="ek-link">Graines germées de fenouil</a></li><li><a role="button" href="/recette/salade-croquante-dhiver/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Salade croquante d&#8217;Hiver</a></li><li><a role="button" href="/recette/cake-fenouil-citron-the-vert/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cake Fenouil citron thé vert</a></li></ul>The post <a href="/2019/09/02/cru-ou-cuit-vive-le-fenouil/">Cru ou cuit, vive le fenouil !</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Déménagement et travaux</title>
		<link>/2018/10/06/conges-annuels/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 11:00:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://edit.natbienetre.fr/?p=2414</guid>

					<description><![CDATA[<p>Nat&#8217;Bien-Être déménage et rénove à partir du 10 décembre 2018. Les nouveaux [&#8230;]</p>
The post <a href="/2018/10/06/conges-annuels/">Déménagement et travaux</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Nat&#8217;Bien-Être déménage</strong> et rénove à partir du 10 décembre 2018.</p>



<p>Les nouveaux rendez-vous reprendront progressivement à partir du <strong><span class="has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color">28 janvier 2019</span></strong>.</p>



<p>Vous pouvez également m&#8217;écrire à <a href="mailto:contact@natbienetre.fr"><em>contact@natbienetre.fr</em></a>.</p>



<p>D&#8217;ici là, portez-vous bien et profitez de l&#8217;hiver pour bien vous reposer.</p>



<p>À très bientôt <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2744.png" alt="❄" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>The post <a href="/2018/10/06/conges-annuels/">Déménagement et travaux</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hippocrate, le plus illustre médecin de l’antiquité !</title>
		<link>/2014/03/21/hippocrate-le-plus-illustre-medecin-de-lantiquite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Mar 2014 21:22:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=903</guid>

					<description><![CDATA[<p>La réputation d’Hippocrate est immense et suscite de nombreuses fables. On raconte [&#8230;]</p>
The post <a href="/2014/03/21/hippocrate-le-plus-illustre-medecin-de-lantiquite/">Hippocrate, le plus illustre médecin de l’antiquité !</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis:50%">
<p>La réputation d’Hippocrate est immense et suscite de nombreuses fables. On raconte que le miel des abeilles qui logeaient dans son tombeau, évinçait tous les maux. Aujourd’hui encore, on admire sur l’Île de Cos, le plus grand platane d’Europe, (12m de diamètre) sous lequel le père de la médecine aurait enseigné.</p>



<span id="more-903"></span>



<p></p>
</div>



<div class="wp-block-column" style="flex-basis:50%">
<h3 class="has-medium-font-size">Dates marquantes</h3>



<ul><li><em>-375 : Naissance.</em></li><li><em>-445 : s’établit à Larissa.</em></li><li><em>-430 : décrit la grande peste du Nord de la Grèce.</em></li><li><em>-420 entreprend des voyages avec ses disciples et ses fils, <strong>Thessalus</strong> et <strong>Dracon</strong> pour porter secours mais aussi pour accomplir des mesures prophylactiques* contre la maladie.</em></li><li><em>-390 / 380 Mort.</em></li></ul>
</div>
</div>



<p>Notre héros du jour est né en Grèce vers 475 av. J.-C. sur l’Ile de Cos (4km des côtes turques) et vécut au moins jusqu’à 85 ans. Les historiens situent sa mort entre 390 et 380 av. J.-C. à Larissa, ville de Grèce centrale.</p>



<p>À cette époque la maladie se définit comme une expression divine. Les traitements, à forte imprégnation psycho-somatique, reposent sur des rituels&nbsp;: bain purifiant, sacrifice, chant. Pour finir, les dieux transmettent les clés de la guérison parla voie des songes sinon, le mal s’avère incurable. L’Épidaure, l’un des hauts lieux de la médecine antique, honore&nbsp;<strong>Asclépios</strong>, dieu guérisseur et fils d’Apollon. Le SERPENT qui change de peau, symbole de vie et de vigueur, devient son emblème après lui avoir révéler le pouvoir médicinal des plantes.</p>



<p>La médecine s’exerce héréditairement. Hippocrate reçoit les bases de l’anatomie de son père qui appartient au clan des <strong>Asclépiades</strong>, cette dynastie de médecins exerçant à Cos et Cnide (autre île grecque). Les mathématiques et la philosophie lui sont également enseignées.</p>



<p>Médecin itinérant à la réputation grandissante, Hippocrate approfondit ses connaissances durant une douzaine d’années de voyages. Il parcourt l’Egypte, sillonne même la Russie méridionale et croise nombreux de ses contemporains.</p>



<p>Hippocrate incarne un tournant majeur : Avec lui, la médecine s&#8217;exerce hors des temples et la maladie ne résulte pas de la colère divine. Son enseignement s&#8217;appuie sur la théorie, l’observation, le raisonnement mais aussi sur une déontologie.</p>



<p>Par préjugés religieux, les dissections sont interdites et l&#8217;étude de l’anatomie et la physiologie restreinte. Par intuition, Hippocrate comprend le corps et imagine sa théorie qui s&#8217;avère assez proche des observations faites des siècles plus tard.</p>



<p>Il considère que toute chose dans l’univers se compose des éléments Air, Eau, Feu, et Terre représentés dans l’organisme par les humeurs&nbsp;: sang, phlegme, pituite (bile jaune du foie) et atrabile (bile noire de la rate).</p>



<p>Ces préceptes déterminent 4 tempéraments&nbsp;: Le sanguin (jovial), le flegmatique (calme), le bilieux (enclin à la colère)et l’atrabiliaire (triste).</p>



<p>Ainsi une altération ou un déséquilibre des humeurs («&nbsp;saut-d’humeur&nbsp;») est cause de maladie et le médecin doit s’employer à re-créer l’équilibre entre-elles.</p>



<p>La lutte contre la propagation de la maladie est menée par l’hygiène et, si elle s’installe, par le soutien des forces de l’organisme qui tend spontanément à la guérison.</p>



<p>La cohérence de sa théorie prend forme si l’on considère que les microbes agissent par sécrétion de toxines contre lesquelles l’organisme se défend par la formation d’anti-toxines.</p>



<p>Un corpus de plus de 60 ouvrages médicaux datant du V<sup>e</sup> au III<sup>e</sup> siècle av. J.-C. distinguent deux volets : la description des maladies et la recherche des causes.</p>



<p>Une douzaine d&#8217;ouvrages sont écrits de sa main&nbsp;en dialecte ionien : <em>les Aphorismes, L&#8217;Ancienne Médecine, le Pronostic, les Epidémies, le Régime dans les Maladies aiguës, le code de déontologie&#8230;</em>&nbsp;Le fameux «&nbsp;<strong>Serment</strong>&nbsp;», imposé à ses disciples, définit les rapports du médecin envers son patient et la collectivité (éthique reprise par les médecins modernes prêtant serment). Les autres ouvrages&nbsp;lui sont indirectement attribués, probablement écrits par ses fils ou son gendre&nbsp;<strong>Polybe.</strong></p>



<p>La gloire d’Hippocrate repose sur un l&#8217;immense héritage : sa vision de la médecine, son école, ses oeuvres et &nbsp;des valeurs morales qui lui sont si chères.</p>



<ul><li>d’abord ne pas nuire (<i>primum non nocere</i>)</li><li>la nature est guérisseuse</li><li>traiter la cause</li><li>purifier l’organisme</li><li>enseigner</li></ul>



<p>C’est sur ce modèle que, de nos jours, <a title="Naturopathie" href="http://edit.natbienetre.fr/naturopathie/">la naturopathie</a> puise ses origines et inscrit ses propres principes.</p>



<p>Que cet hommage rendu à Hippocrate soit aussi celui d&#8217;un grand orateur qui vous invite à la méditation.</p>



<h3>Citations</h3>



<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column">
<blockquote class="wp-block-quote"><p>« Si tu es malade, recherche d&#8217;abord ce que tu as fait pour le devenir »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« Que ton aliment soit ta seule médecine ! »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« Selon toute vraisemblance, la source des maladies ne doit pas être ailleurs que dans les vents ou les pets selon qu&#8217;ils sont en excès ou en défaut, ou bien qu&#8217;ils entrent dans le corps trop nombreux ou souillés de miasmes morbifiques. »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« La principale vertu du langage est la clarté, et rien n&#8217;en détourne autant que l&#8217;emploi de mots peu familiers. »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« Respectueux et reconnaissant envers mes Maîtres, je rendrai à leurs enfants l&#8217;instruction que j&#8217;ai reçue de leurs pères. »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« Le vin est une chose merveilleusement appropriée à l&#8217;homme si, en santé comme en maladie, on l&#8217;administre avec à propos et juste mesure suivant la constitution individuelle »</p></blockquote>
</div>



<div class="wp-block-column">
<blockquote class="wp-block-quote"><p>« La vie est courte, la science interminable, l&#8217;opportunité fugace, l&#8217;expérimentation faillible, le jugement difficile. »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« Si quelqu&#8217;un désire la santé, il faut d&#8217;abord lui demander s&#8217;il est prêt à supprimer les causes de sa maladie. Alors seulement il est possible de l&#8217;avoir »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« Tels sont les yeux, tel est le corps. »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« L’homme doit harmoniser l’esprit et le corps. »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« La force qui est en chacun de nous est notre plus grand médecin »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« La guerre est la seule véritable école du chirurgien. »</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>« L&#8217;aliment n&#8217;est pas aliment s&#8217;il ne peut nourrir; ce qui n&#8217;est pas considéré comme aliment est aliment s&#8217;il est capable de nourrir. »</p></blockquote>
</div>
</div>



<h3>Bibliographie</h3>



<ul><li><em>Nouvelle encyclopédie 1865</em></li><li><em>Remacle.org</em></li><li><em>Naturopathe.net</em></li><li><em>Larousse.fr</em></li><li><em>wikipedia.org</em></li><li><em>dicocitations.com</em></li></ul>



<h3>Définition</h3>



<h5>Prophylactique</h5>



<p>Dans le but de prévenir l&#8217;apparition, la propagation ou l&#8217;aggravation d&#8217;une maladie.</p>The post <a href="/2014/03/21/hippocrate-le-plus-illustre-medecin-de-lantiquite/">Hippocrate, le plus illustre médecin de l’antiquité !</a> first appeared on <a href="/">Nat'Bien-Être</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
