{"id":3801,"date":"2019-12-29T19:32:50","date_gmt":"2019-12-29T18:32:50","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3801"},"modified":"2022-02-05T09:46:50","modified_gmt":"2022-02-05T08:46:50","slug":"gratin-dauphinois-revisites","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/gratin-dauphinois-revisites\/","title":{"rendered":"Gratin Dauphinois revisit\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Consistant, 100% v\u00e9g\u00e9tal et sans mati\u00e8re grasse, cuit \u00e0 temp\u00e9rature &#8220;presque&#8221; basse et surtout d\u00e9licieux !!!<\/em><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=1024%2C1024&#038;ssl=1\" alt=\"\" data-id=\"7461\" data-full-url=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp\" data-link=\"https:\/\/natbienetre.fr\/recette\/gratin-dauphinois-revisites\/gratin-sortant-du-four\/\" class=\"wp-image-7461\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/gratin-sortant-du-four.webp?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=1024%2C1024&#038;ssl=1\" alt=\"\" data-id=\"7460\" data-full-url=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp\" data-link=\"https:\/\/natbienetre.fr\/recette\/gratin-dauphinois-revisites\/assiette-gratin-et-salade\/\" class=\"wp-image-7460\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/assiette-gratin-et-salade.webp?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>&nbsp;Pommes de terre fermes<\/li><li>1 ou 2 oignons<\/li><li>6 ou 7 gousses d&#8217;ail<\/li><li>1 tasse d&#8217;amandes tremp\u00e9es* ou 1 verre de lait d&#8217;amande<\/li><li>1\/2 C.S. de noix de muscade<\/li><li>4 brins de thym citronn\u00e9<\/li><li>Baies de rose<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>\u00c9mincer \u00e0 la mandoline tr\u00e8s finement l&#8217;oignon, les pommes de terre, l&#8217;ail.<\/li><li>R\u00e2per la noix de muscade.<\/li><li>Donner un tour de moulin rempli de baies de roses.<\/li><li>Effeuiller le thym citron.<\/li><li>Dans une jatte, bien m\u00e9langer le tout et placer dans un plat \u00e0 four \u00e0 bords hauts.<\/li><li>Pr\u00e9parer votre lait d&#8217;amande ou verser du lait d\u00e9j\u00e0 pr\u00eat jusqu&#8217;au niveau des pommes de terre.<\/li><li>Enfourner 90 min. \u00e0 110\u00b0. Servir avec une salade verte.<\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3801"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3801"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3801\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7462,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3801\/revisions\/7462"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3801"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3801"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}