{"id":4913,"date":"2020-10-11T10:47:09","date_gmt":"2020-10-11T08:47:09","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4913"},"modified":"2022-02-09T20:24:06","modified_gmt":"2022-02-09T19:24:06","slug":"declinaisons-de-mueslis","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/declinaisons-de-mueslis\/","title":{"rendered":"D\u00e9clinaisons de Mueslis"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9ambule<\/h3>\n\n\n\n<p>S&#8217;il existe une recette modulable \u00e0 souhait, c&#8217;est le Muesli : Ce m\u00e9lange d&#8217;aliments secs et frais.<\/p>\n\n\n\n<p>Voici quatre d\u00e9clinaisons pour diff\u00e9rents besoins nutritifs et digestifs.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Composition du bol<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Groupe A<\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/10\/A-muesli-800x800.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<ul><li>Lait chanvre<\/li><li>Flocons sarrasin<\/li><li>Graines lin moulues<\/li><li>Amandes effil\u00e9es<\/li><li>Abricots secs<\/li><li>Myrtilles<\/li><li>P\u00eache<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Groupe B<\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/04\/Bananes.png\" alt=\"Banane\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<ul><li>Lait 1\/2 \u00e9cr\u00e9m\u00e9<\/li><li>Flocon Avoine<\/li><li>Noix tremp\u00e9es<\/li><li>Raisins secs<\/li><li>Cranberries<\/li><li>Ananas frais<\/li><li>1\/2 banane<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Groupe O<\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/10\/Abricots-793x800.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<ul><li>Lait de riz<\/li><li>flocons sarrasin<\/li><li>Graines de courges<\/li><li>Noix, noisette<\/li><li>Abricot sec<\/li><li>Figue<\/li><li>Mirabelle<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Groupe AB<\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/10\/Violine-mirabelle-noire-800x800.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"\/recette\/lait-amande-maison\/\">Lait Amande<\/a><\/li><li>Quinoa souffl\u00e9<\/li><li>Graines lin moulues<\/li><li>Graine de courges<\/li><li>Banane s\u00e9ch\u00e9e<\/li><li>Grains grenade<\/li><li>Mirabelle<\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Les autres recettes Petit D\u00e9jeuner<\/h4>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"\/recette\/bananelle\/\">Bananelle<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/decoction-ou-infusion\/\">D\u00e9coction &amp; Infusions<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/lait-amande-maison\/\">Lait d&#8217;amande maison<\/a><\/li><li><a href=\"\/naturopathie\/naturo-pratiques\/miam-o-fruit\/\">Miam \u00d4 fruits original<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/petit-dejeuner-sale\/\">Petit d\u00e9jeuner sal\u00e9<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4893,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[124],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4913"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4913"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4913\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6467,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4913\/revisions\/6467"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4893"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4913"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4913"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}