{"id":2414,"date":"2018-10-06T12:00:52","date_gmt":"2018-10-06T11:00:52","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?p=2414"},"modified":"2022-03-06T16:49:38","modified_gmt":"2022-03-06T15:49:38","slug":"conges-annuels","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/2018\/10\/06\/conges-annuels\/","title":{"rendered":"D\u00e9m\u00e9nagement et travaux"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Nat&#8217;Bien-\u00catre d\u00e9m\u00e9nage<\/strong> et r\u00e9nove \u00e0 partir du 10 d\u00e9cembre 2018.<\/p>\n\n\n\n<p>Les nouveaux rendez-vous reprendront progressivement \u00e0 partir du\u00a0<strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">28 janvier 2019<\/span><\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Vous pouvez \u00e9galement m&#8217;\u00e9crire \u00e0 <a href=\"mailto:contact@natbienetre.fr\"><em>contact@natbienetre.fr<\/em><\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>D&#8217;ici l\u00e0, portez-vous bien et profitez de l&#8217;hiver pour bien vous reposer.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 tr\u00e8s bient\u00f4t\u00a0\u2744\ufe0f<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nat&#8217;Bien-\u00catre d\u00e9m\u00e9nage et r\u00e9nove \u00e0 partir du 10 d\u00e9cembre 2018. Les nouveaux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2418,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":1,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2018\/09\/2017-05-10-18-45-42-900x600.jpg?fit=900%2C600&ssl=1","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/paVT9c-CW","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2414"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2414"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2414\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7965,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2414\/revisions\/7965"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2418"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2414"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2414"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2414"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}