{"id":7078,"date":"2021-12-02T18:33:15","date_gmt":"2021-12-02T17:33:15","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?page_id=7078"},"modified":"2022-03-06T13:08:53","modified_gmt":"2022-03-06T12:08:53","slug":"biomagnetique-les-aimants","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/biomagnetique-les-aimants\/","title":{"rendered":"Biomagn\u00e9tique : Les Aimants"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"284\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biommagne\u0301tique-champs-terrestre.jpeg?resize=300%2C284&#038;ssl=1\" alt=\"Biomagn\u00e9tisme champ terrestre\" class=\"wp-image-7079\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biommagne\u0301tique-champs-terrestre.jpeg?resize=300%2C284&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biommagne\u0301tique-champs-terrestre.jpeg?resize=150%2C142&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biommagne\u0301tique-champs-terrestre.jpeg?resize=230%2C218&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biommagne\u0301tique-champs-terrestre.jpeg?resize=350%2C332&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biommagne\u0301tique-champs-terrestre.jpeg?resize=480%2C455&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biommagne\u0301tique-champs-terrestre.jpeg?w=570&amp;ssl=1 570w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Le biomagn\u00e9tisme<\/h2>\n\n\n\n<p>Les s\u00e9ances de biomagn\u00e9tisme par paires d&#8217;aimants sont \u00e0 la fois.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Pr\u00e9ventives (approche holistique)<\/li><li>Curatives (en vas de troubles de sant\u00e9)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Un coup de pouce pour la sant\u00e9 !<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Des aimants pour r\u00e9\u00e9quilibrer le pH et r\u00e9harmoniser l&#8217;organisme<\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Aimant-Internet.jpg?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"Aimants Internet\" class=\"wp-image-6407\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Aimant-Internet.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Aimant-Internet.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Aimant-Internet.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Le biomagn\u00e9tisme est une th\u00e9rapie \u00e9nerg\u00e9tique et holistique qui r\u00e9\u00e9quilibre le pH de l&#8217;organisme.<\/p>\n\n\n\n<p>Le biomagn\u00e9tisme consid\u00e8re que le stress ou un traumatisme peuvent modifier le pH de certains tissus, ce qui r\u00e9duirait l\u2019immunit\u00e9. Affaibli, l&#8217;organisme voit prolif\u00e9rer certains micro-organismes qui perturbent la circulation harmonieuse des \u00e9nergies et cr\u00e9ent des d\u00e9s\u00e9quilibres \u00e0 l&#8217;origine de maladies.<\/p>\n\n\n\n<p>Une <strong>une paire d\u2019aimants<\/strong> va r\u00e9\u00e9quilibrer le Ph d\u2019un tissu en cr\u00e9ant un champ magn\u00e9tique sur les zones du corps.<\/p>\n\n\n\n<p>Par l\u2019action vibrationnelle et \u00e9nerg\u00e9tique des aimants. Partant du principe que virus et champignons se d\u00e9veloppent en milieu acide et que bact\u00e9ries et parasites pr\u00e9f\u00e8rent le milieu basique, le biomagn\u00e9tisme cherche \u00e0 <strong>r\u00e9tablir l\u2019\u00e9quilibre acido-basique<\/strong> pour \u00e9viter l\u2019\u00e9tablissement, la reproduction et la propagation de pathog\u00e8nes.<\/p>\n\n\n\n<p>Les aimants par paire<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">La Biomagn\u00e9tique : Les aimants<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Son histoire, son essor<\/h4>\n\n\n\n<p>L&#8217;utilisation de paires d&#8217;aimants a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en 1988 par le <a href=\"https:\/\/www.balancedbiomagnetic.com\/about-dr_-isaac-goiz-duran\">Dr GOIZ<\/a>, m\u00e9decin de nationalit\u00e9 mexicaine.<\/p>\n\n\n\n<p>Son travail sur 20 ans de pratique, a trait\u00e9 plus de 85000 personnes lui a permis d&#8217;identifier la localisation de plus de 600 paires biomagn\u00e9tiques.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Dr Goiz a form\u00e9 plus de 6000 th\u00e9rapeutes en Am\u00e9rique du sud (Mexique, Colombie, Argentine, Br\u00e9sil, Bolivie, \u00c9quateur, Chili\u2026). En \u00c9quateur, elle est reconnue officiellement et enseign\u00e9e \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine par le Dr Jorge Mena Flores. \u00c9tats-Unis et maintenant en Espagne. Cette discipline commence \u00e0 se faire conna\u00eetre en France.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"225\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?resize=225%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-7064\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?resize=225%2C300&amp;ssl=1 225w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?resize=768%2C1024&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?resize=113%2C150&amp;ssl=1 113w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?resize=1152%2C1536&amp;ssl=1 1152w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?resize=920%2C1227&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?resize=230%2C307&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?resize=350%2C467&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?resize=480%2C640&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance.jpg?w=1440&amp;ssl=1 1440w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Son principe d&#8217;action : Agir sur le terrain<\/h4>\n\n\n\n<p>Le champ magn\u00e9tique des aimants va ramener le PH* d&#8217;un point \u00e0 la neutralit\u00e9. Les micro-organismes ind\u00e9sir\u00e9s (champignons, bact\u00e9ries,parasites) perdent alors le milieu qui \u00e9tait favorable \u00e0 leur m\u00e9tabolisme et leur reproduction.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><em>*PH : <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Potentiel_hydrog%C3%A8ne\">Potentiel Hydrog\u00e8ne<\/a><\/em><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Les s\u00e9ances<\/h3>\n\n\n\n<p>Les aimants utilis\u00e9s ont une puissance de 5000 \u00e0 8000 gauss. Plusieurs centaines de points du corps sont test\u00e9s. Les aimants sont plac\u00e9s par paires pour les \u00e9quilibrages sur le corps habill\u00e9 et allong\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">En premi\u00e8re intention<\/h4>\n\n\n\n<ul><li>3 \u00e0 6 s\u00e9ances de 1h30 pour tester et traiter l&#8217;ensemble des 922 paires<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">En pr\u00e9vention et entretien<\/h4>\n\n\n\n<ul><li>3 s\u00e9ances de 1h30<\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Pour optimiser les soins<\/h4>\n\n\n\n<p>En effet, la prolif\u00e9ration de micro-organismes commence lorsque notre syst\u00e8me immunitaire se fragilise par une hygi\u00e8ne vitale inad\u00e9quate, du stress, de l&#8217;instabilit\u00e9 \u00e9motionnelle&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Les aimants aident \u00e0 prendre soin de sa sant\u00e9. Pour un effet durable des s\u00e9ances,\u00a0 la mise en place d&#8217;une bonne hygi\u00e8ne de vie permettra au syst\u00e8me immunitaire d&#8217;\u00eatre plus efficace.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"225\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel-225x300.jpg?resize=225%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"S\u00e9bastien Mar\u00e9chal, Jorge Mena et Nathalie No\u00ebl\" class=\"wp-image-7321\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=225%2C300&amp;ssl=1 225w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=113%2C150&amp;ssl=1 113w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=230%2C307&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=350%2C467&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=480%2C640&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?w=768&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Paris 2018, de gauche \u00e0 droite\u00a0:<br>Nathalie NO\u00cbL<br>Jorge MENA<br>S\u00e9bastien MAR\u00c9CHAL<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">Contre-indications<\/h4>\n\n\n\n<ul><li>Pace-maker.<\/li><li>Chimioth\u00e9rapie en cours.<\/li><li>Femme enceinte de moins de 3mois.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">Effets secondaires<\/h4>\n\n\n\n<p>Aucun effets ind\u00e9sirables connus \u00e0 ce jour.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column has-vivid-cyan-blue-background-color has-background has-vivid-cyan-blue-background-color\" style=\"flex-basis:10px\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h5 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">Traitement en cours<\/h5>\n\n\n\n<p class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Totalement compatible avec la m\u00e9decine conventionnelle et avec d\u2019autres th\u00e9rapies compl\u00e9mentaires (hors contre-indications).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pour en savoir plus&#8230;<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><a aria-label=\"ABC Aimants (opens in a new tab)\" href=\"https:\/\/abc-aimants.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" class=\"ek-link\">ABC Aimants<\/a><\/li><li><a label=\"Dr Isaac Goiz (opens in a new tab)\" href=\"https:\/\/www.balancedbiomagnetic.com\/about-dr_-isaac-goiz-duran\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" class=\"ek-link\">Dr Isaac Goiz<\/a><\/li><li><a aria-label=\"Centre biomagn\u00e9tique de Quito (opens in a new tab)\" href=\"http:\/\/biomagnetismomedicinal.org\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" class=\"ek-link\">Centre biomagn\u00e9tique de Quito<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.biomagneticusa.com\/what-is-biomagnetism\" target=\"_blank\" label=\"Biomagnetic USA (opens in a new tab)\" rel=\"noreferrer noopener\" class=\"ek-link\">Biomagnetic USA<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le biomagn\u00e9tisme Les s\u00e9ances de biomagn\u00e9tisme par paires d&#8217;aimants sont \u00e0 la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":7079,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_editorskit_title_hidden":true,"_editorskit_reading_time":2,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":""},"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/PaVT9c-1Qa","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7078"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7879,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7078\/revisions\/7879"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7079"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}