{"id":2236,"date":"2016-07-05T20:52:17","date_gmt":"2016-07-05T19:52:17","guid":{"rendered":"\/?page_id=2236"},"modified":"2021-03-23T19:55:07","modified_gmt":"2021-03-23T18:55:07","slug":"recettes-marinades","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/recettes-marinades\/","title":{"rendered":"Recettes : Marinades"},"content":{"rendered":"<h1>Marinade de Macro au citron vert :<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">2 macros ultra frais en filet (si possible sans peau) ou en d\u00e9s<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\"><span style=\"font-size: 12pt\">6 cuill\u00e8res \u00e0 soupe d\u2019huile d\u2019ol<\/span><\/span><span style=\"font-size: 12pt\">ive<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">2 citrons verts<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">2 brins de menthe fra\u00eeche<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">1 cm de gingembre frais r\u00e2p\u00e9<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">1 pointe de tabasco<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Raper le zeste d&#8217;un demi citron.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\"> M\u00e9langer le zest, le jus et l\u2019huile d\u2019olive.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Ajouter le gingembre r\u00e2p\u00e9, les feuilles de menthe cisel\u00e9es et le tabasco. Saler, poivrer.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Verser la marinade sur le poisson.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Laisser reposer 30 minutes au frais.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">\n<p>Servir en verrine avec avocat, concombre, poivron rouge \u00e9pluch\u00e9 ou chou blanc \u00e9minc\u00e9 et lamelles de pomme.<\/p>\n<figure style=\"width: 259px\" class=\"wp-caption alignright\"><a class=\"rg_l\" href=\"http:\/\/images.google.fr\/imgres?imgurl=http%3A%2F%2Fstorage.canalblog.com%2F95%2F54%2F562430%2F50912388_p.jpg&amp;imgrefurl=http%3A%2F%2Fentrezdansmacuisine.com%2Fpoisson-marine-a-la-mexicaine.html&amp;h=338&amp;w=450&amp;tbnid=Py_VdKUpc709zM%3A&amp;docid=Gw4Vf6qpLWeIvM&amp;ei=CQ58V57aK4TXa6vvj8gE&amp;tbm=isch&amp;client=firefox-b&amp;iact=rc&amp;uact=3&amp;dur=1854&amp;page=15&amp;start=160&amp;ndsp=11&amp;ved=0ahUKEwjegs_pit3NAhWE6xoKHav3A0k4ZBAzCH8oPjA-&amp;bih=527&amp;biw=737\"><img class=\"rg_i\" src=\"https:\/\/encrypted-tbn1.gstatic.com\/images?q=tbn:ANd9GcQS889HbFjBHzqwVIZF08KRFK-atD3oAxpLcV00GXSgaZ9-WfrzlA\" alt=\"R\u00e9sultat de recherche d'images pour &quot;photo marinade poisson&quot;\" width=\"259\" height=\"194\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Verrine de Poisson marin\u00e9<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><\/div>\n<h1 class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">Poisson marin\u00e9 des \u00eeles<\/h1>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">\n<ul class=\"bu_cuisine_ingredients\">\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">300 g de filets de dorade ultra fraiche et sans ar\u00eates, tr\u00e8s frais et \u00e0 chair ferme : capitaine (alias perche du Nil).<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">2 ou 3 citrons vert en jus<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">15 cl de lait de coco (coco cuisine &#8220;Isola&#8221;)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\"><span style=\"font-size: 12pt\">Ciboulette<\/span><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">1 cm maxi de petit piment rouge frais<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">sel<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Couper le poisson en morceaux.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Arroser du jus de citron et d&#8217;un peu de piment frais (selon le go\u00fbt) taill\u00e9 en minuscules morceaux.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">1 petite pinc\u00e9e de sel.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Laisser mariner une nuit au frais, dans un pot en verre bien propre et bien ferm\u00e9. <\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Le lendemain, 20 minutes avant de servir, ajouter le lait de coco et la ciboulette \u00e9minc\u00e9e, rectifier l&#8217;assaisonnement en sel au besoin.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">Servir en verrine avec pomme de terre en salade et 1 tomate cerise<\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">\n<div class=\"bu_cuisine_pourfinir_title\"><\/div>\n<p><span style=\"font-size: 12pt\">Servir\u00a0 frais accompagn\u00e9 d&#8217;une salade de tomates et de concombres.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<h1 class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">Eminc\u00e9 de volaille marin\u00e9 avant cuisson<\/h1>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">\n<ul class=\"bu_cuisine_ingredients\">\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">1 escalope de dinde ou de poulet<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">1 orange<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">huile de colza et d&#8217;olive (1 cuill\u00e8re \u00e0 soupe de chaque)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">1 cuill\u00e8re \u00e0 caf\u00e9 de soja<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">ail<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">cumin en poudre<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">1 \u00e9chalote <\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 12pt\">1\/2 cuill\u00e8re \u00e0 caf\u00e9 de sirop d&#8217;\u00e9rable<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Emincer la viande en petits morceaux et mettre \u00e0 mariner dans le jus d&#8217;orange press\u00e9, l&#8217;huile, le soja, l&#8217;ail press\u00e9e, le cumin, le sirop d&#8217;\u00e9rable. .<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Mettre au frais au moins 1h00.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Faire cuire dans une po\u00eale avec un peu d&#8217;huile d&#8217;olive et l&#8217;\u00e9chalote.<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \"><span style=\"font-size: 12pt\">Surveillez la cuisson, ne faites pas trop chauffer. Servir avec du riz basmati semi-complet et des petits l\u00e9gumes vapeur<\/span><\/div>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">\n<h1 class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">carpacio de saint jacques au pamplemousse<\/h1>\n<div class=\"bu_cuisine_recette_prepa \">\n<ul class=\"bu_cuisine_ingredients\">\n<li><span style=\"font-size: 12pt\"><a href=\"\/infos-pratiques\/fiches-utilisateurs\/noel-idees-recettes\/\">VOIR Repas de F\u00eates !<\/a><br \/>\n<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2236"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2278,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2236\/revisions\/2278"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=2236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}