{"id":3036,"date":"2019-04-28T08:07:04","date_gmt":"2019-04-28T06:07:04","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3036"},"modified":"2022-02-07T20:38:16","modified_gmt":"2022-02-07T19:38:16","slug":"tartare-dalgues-fraiches","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/tartare-dalgues-fraiches\/","title":{"rendered":"Algues fra\u00eeches en tartare"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pr\u00e9ambule<\/h2>\n\n\n\n<p>Les hautes valeurs nutritives des algues&nbsp; sont remarquables : Tr\u00e8s riches en oligo\u00e9l\u00e9ments, acides amin\u00e9s et vitamines (A, B, C, ..). Elles sont c\u00e9l\u00e8bres pour leurs qualit\u00e9s anti-oxydantes, anti-cholest\u00e9rol et pour leurs fibres.<\/p>\n\n\n\n<p>Au rayon frais, on peut choisir parmi plusieurs algues vertes ou brunes.En barquette avec du sel, elles se conservent au frais plusieurs semaines.<\/p>\n\n\n\n<p>Wakam\u00e9, dulse, laitue de mer, nori&#8230; la plupart sont cultiv\u00e9es sur nos c\u00f4tes&#8230;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<p>Pour un pot de confiture :<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/04\/wakame\u0301.jpg?w=1170\" alt=\"\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/04\/dulse.jpg?w=1170\" alt=\"Une algue rouge\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<ul><li>1\/3 de barquette de DULSE<\/li><li>1\/3 de barquette de WAKAME<\/li><li>\u00bd \u00e9chalote<\/li><li>2 cornichons ou 1 C.C. c\u00e2pres<\/li><li>1 pointe d\u2019ail<\/li><li>\u00e9pice au choix<\/li><li>\u00bd citron press\u00e9<\/li><li>2 C.S. d\u2019huile d\u2019olive<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Le wakam\u00e9 peut \u00eatre remplac\u00e9 par la laitue de mer, plus tendre.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Rincer les algues \u00e0 l&#8217;eau claire plusieurs fois pour les dessaler.<\/li><li>Couper tr\u00e8s finement les algues au couteau, (le mixage peut les abimer).<\/li><li>Hacher l&#8217;\u00e9chalote, l&#8217;ail, les cornichons et m\u00e9langer aux algues<\/li><li>Ajouter le jus de citron et du zeste r\u00e2p\u00e9<\/li><li>M\u00e9langer bien tous les ingr\u00e9dients.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/04\/Tartare-algues-fraiches-800x600.jpg?resize=800%2C600\" alt=\"Tartare de laitue de mer et de nori\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-font-size\">A d\u00e9poser sur des toasts de concombre, des feuilles d&#8217;endive ou sur une craquotte de sarrasin !!<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\"><em>\u2192 Se conserve dans un pot ferm\u00e9 en verre plusieurs jours au r\u00e9frig\u00e9rateur<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Pour en savoir plus : Un petit s\u00e9jour \u00e0 Roscoff pour une visite guid\u00e9e, les pieds dans l&#8217;eau !!!<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[109,116,117],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3036"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3036"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3036\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6884,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3036\/revisions\/6884"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3036"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3036"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}