{"id":3116,"date":"2019-05-19T10:04:11","date_gmt":"2019-05-19T08:04:11","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3116"},"modified":"2022-02-07T20:38:07","modified_gmt":"2022-02-07T19:38:07","slug":"ail-cru-confit","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/ail-cru-confit\/","title":{"rendered":"Ail cru confit"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-pale-pink-color has-text-color\">Pr\u00e9ambule<\/h2>\n\n\n\n<p>La puissance de l&#8217;ail vise c\u0153ur, foie et intestins :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>combat l\u2019hypertension, le cholest\u00e9rol et autres graisses,<\/li><li>favorise une circulation sanguine fluide<\/li><li>chasse les parasites,<\/li><li>agit comme un <b>antiseptique puissant<\/b> du syst\u00e8me digestif et de l&#8217;appareil respiratoire.<\/li><li>aide le <b>foie<\/b> \u00e0 activer les enzymes en charge d&#8217;\u00e9liminer les toxines par sa charge de s\u00e9l\u00e9nium et d&#8217;allicine<\/li><li>aide le <b>foie<\/b> malade ou intoxiqu\u00e9 \u00e0 se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer.<\/li><li>source de\n<ul>\n<li>mangan\u00e8se, <b>phosphore<\/b>, de fer, de <b>cuivre<\/b>, de <b>s\u00e9l\u00e9nium<\/b><\/li>\n<li>vitamine <b>B6<\/b>, <b>C<\/b><\/li>\n<\/ul>\n<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/05\/Ail-800x600.jpg\" alt=\"Ail frais\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/05\/Ail-800x600.jpg\" alt=\"Ail frais\"\/><figcaption>L&#8217;ail frais, aliment sant\u00e9<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">\u00c9tape 1 : La Saumure<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>6 t\u00eates d&#8217;ail fra\u00eeches de pr\u00e9f\u00e9rence (de mai \u00e0 juillet)<\/li><li>Eau : 2 l<\/li><li>Gros sel : 200 g<\/li><li>Thym, laurier, romarin, \u2026<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Proc\u00e9d\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<ol><li>Faire bouillir l\u2019eau avec le gros sel et les herbes et laisser refroidir. Filtrer.<\/li><li>\u00c9plucher les gousses, extraire le germe et disposer dans un bocal. Recouvrir avec l\u2019eau refroidie et fermer avec un joint.<\/li><li>Placer le bocal dans une casserole d&#8217;eau bouillante pendant quelques minutes afin de le pasteuriser.<\/li><li>Conserver pendant 1 mois dans un endroit sec et \u00e0 l&#8217;abri de la lumi\u00e8re<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">\u00c9tape 2 : Le Vinaigre<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>Vinaigre balsamique blanc : 30 cl<\/li><li>Vinaigre alcool blanc : 30 cl<\/li><li>Jus de citron : 15 cl<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Proc\u00e9d\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<ol><li>\u00c9goutter, rincer les gousses puis les essuyer.<\/li><li>Les placer dans un bocal avec les vinaigres et le jus de citron et refermer.<\/li><li>Conserver une semaine au frais.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">\u00c9tape 3 : L&#8217;huile<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h3>\n\n\n\n<p>Huile d&#8217;olive : 50 cl<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Proc\u00e9d\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<ol><li>\u00c9goutter \u00e0 nouveau les gousses d&#8217;ail, puis les conserver dans l&#8217;huile d&#8217;olive (au frais afin de les garder plus longtemps).<\/li><\/ol>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[109,116,117],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3116"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3116"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3116\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6362,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3116\/revisions\/6362"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3116"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3116"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}