{"id":1057,"date":"2014-05-31T23:41:33","date_gmt":"2014-05-31T22:41:33","guid":{"rendered":"\/?p=1057"},"modified":"2022-03-06T13:05:48","modified_gmt":"2022-03-06T12:05:48","slug":"la-cerise-fruit-sante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/2014\/05\/31\/la-cerise-fruit-sante\/","title":{"rendered":"La Cerise !"},"content":{"rendered":"\n<p>La nature nous a fait don d&#8217;un joli fruit rouge d\u00e9licieux qui, tout entier, accompagne notre sant\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<!--more-->\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Le temps des cerises<\/h2>\n\n\n\n<p>Les Europ\u00e9ens du n\u00e9olithique se contentaient des merises, ces petites fruits peu charnues d\u2019un brun rouge, assez sucr\u00e9es mais souvent am\u00e8res. Revenus d&#8217;Asie mineure, de grands voyageurs feront conna\u00eetre la cerise au XVIe si\u00e8cle aux Ducs de Lorraine . Deux si\u00e8cles plus tard, Louis XV fera \u00e9tendre la culture du cerisier sur tout le royaume.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 ce jour, la plus grosse production fran\u00e7aise est en Avignon et la Turquie est au 1er rang mondial.<\/p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce aux cerisiers miniatures, une micro r\u00e9colte est possible sur votre balcon. Comme tous les fruitiers, le cerisier a fait l&#8217;objet d&#8217;innombrables croisements. Cependant la finesse et la brillance font de l\u2019essence de cerisier l\u2019une des plus belles pour la r\u00e9alisation de meubles, d\u2019instruments comme les clavecins ou les pipes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\">De multiples vari\u00e9t\u00e9s&#8230;<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-light-pink-color has-text-color\">Les cerises acidul\u00e9es<\/h3>\n\n\n\n<p><span data-rich-text-format-boundary=\"true\">\u2192 la <strong>Griotte<\/strong>, la <strong>Montmorency<\/strong> et la <strong>Balaton<\/strong>.<\/span><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-light-pink-color has-text-color\">Les cerises douces<\/h3>\n\n\n\n<p><span data-rich-text-format-boundary=\"true\">\u2192 <strong>Bigarreau<\/strong>, <strong>Guigne<\/strong>, <strong>Burlat<\/strong>, <strong>Stark Hardy Giant<\/strong>, <strong>Van<\/strong>, <strong>Summit<\/strong>, <strong>Reverchon<\/strong>, <strong>Napol\u00e9on<\/strong>, <strong>Sunburst<\/strong>, <strong>C\u0153ur de pigeon<\/strong>, <strong>Camus<\/strong>, <strong>R\u00e9gina<\/strong>, <strong>Sefrou<\/strong>\u2026et trois vari\u00e9t\u00e9s de cerises noires, <a href=\"http:\/\/www.cerise-itxassou.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Xapata<\/strong>, <strong>Beltxa<\/strong> et <strong>Peloa<\/strong><\/a>, appr\u00e9ci\u00e9es au Pays basque accompagn\u00e9 de fromage de brebis.<\/span><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33%\">\n<h2 class=\"has-pale-pink-color has-text-color\">Smoothie Cerise<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>150 g cerises bien m\u00fbres,\n<\/li><li>15 cl lait de riz ou lait de coco.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>\nD\u00e9noyauter les fruit et mixer le tout au blender jusqu&#8217;\u00e0 obtention d&#8217;un smoothie bien onctueux.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-blue-color has-text-color\">Caract\u00e9ristiques<\/h2>\n\n\n\n<p>Class\u00e9e parmi les \u00ab drupes \u00bb dans le jargon botanique, la cerise est remarquable pour ses pigments de la famille des polyph\u00e9nols, les \u00ab anthocyanes \u00bb, 5 fois plus pr\u00e9sents dans les vari\u00e9t\u00e9s acidul\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>La cerise contient de la m\u00e9latonine, l\u2019hormone du sommeil, fortement concentr\u00e9e dans la Montmorency et la Balaton.<\/p>\n\n\n\n<p>Toutes les vari\u00e9t\u00e9s sont riches en vitamine C, cuivre, mangan\u00e8se et potassium. Les \u00ab acidul\u00e9es \u00bb se distinguent par leur teneur en vitamine A et les cerises \u00ab douces \u00bb par le fer.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color\">En cosm\u00e9tique<\/h2>\n\n\n\n<p>La cerise pr\u00e9sente des vertus astringeantes. Elle r\u00e9duit le vieillissement pr\u00e9matur\u00e9 de la peau. Les masques tonifiants \u00e0 la cerise redonnent de l\u2019\u00e9clat aux peaux ternes et fatigu\u00e9es. <a title=\"Cosm\u00e9tique (recette \u00e0 la cerise)\" href=\"\/soins_corporels\/recette-cosmetique-masque-cerise\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Recette<\/em><\/a><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\">Les queues de cerise<\/h2>\n\n\n\n<p>En infusion ou d\u00e9coction, le pouvoir diur\u00e9tique et d\u00e9puratif des queues de cerise permet \u00e0 l&#8217;organisme de se d\u00e9barrasser de l&#8217;ensemble des toxines accumul\u00e9es. \u00c9galement efficaces pour contrer la r\u00e9tention d&#8217;eau et les infections urinaires. <a title=\"D\u00e9coction ou Infusion (Recette)\" href=\"\/recette\/decoction-ou-infusion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Recette<\/em><\/a><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\">Les noyaux<\/h2>\n\n\n\n<p>Leur capacit\u00e9 \u00e0 restituer lentement de la chaleur soulage des tensions musculaires du dos, de la nuque ou des douleurs menstruelles. (<em>Coussins 24,95\u20ac chez nature et D\u00e9couverte<\/em>).<\/p>\n\n\n\n<p>Nettoy\u00e9s et s\u00e9ch\u00e9s, les noyaux contenus dans un linge se r\u00e9chauffent quelques minutes au four traditionnel (75 &#8211; 90 \u00b0C). L\u2019utilisation en compresse froide est \u00e9galement possible.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-blue-color has-text-color\">Le conseil de votre naturopathe<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2014\/06\/DSC07079.jpg\"><img width=\"300\" height=\"254\" src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2014\/06\/DSC07079-300x254.jpg\" alt=\"DSC07079\" class=\"wp-image-1067\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=300%2C254&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=1024%2C868&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=150%2C127&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=768%2C651&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=1536%2C1302&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=2048%2C1735&amp;ssl=1 2048w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=920%2C780&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=230%2C195&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=350%2C297&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?resize=480%2C407&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07079-scaled.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Comme la plupart des fruits, la cerise se consomme \u00e0 distance des repas.<\/p>\n\n\n\n<p>Son fort pouvoir anti-oxydant rend la cerise excellente pour le sportif. Il pr\u00e9vient le cancer, le risque cardio-vasculaire, les maladies chroniques et inflammatoires.<\/p>\n\n\n\n<p>Riche en fibres, la cerise peut \u00eatre utilis\u00e9e \u00e0 titre d\u00e9puratif et diur\u00e9tique. A noter qu&#8217;une consommation importante aura un effet laxatif et les personnes diab\u00e9tiques doivent \u00eatre inform\u00e9es que la cerise douce fait partie des fruits les plus sucr\u00e9s avec le raisin.<\/p>\n\n\n\n<p>Et Cerise sur le G\u00e2teau, la cerise optimise la dur\u00e9e du sommeil.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-pale-pink-color has-text-color\">Laissez-vous tenter !<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-pale-pink-color has-text-color has-medium-font-size\">Agenda des f\u00eates de la Cerise<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><em>F\u00eate de la <a href=\"http:\/\/www.ladepeche.fr\/article\/2014\/05\/15\/1881078-la-cerise-minervoise-en-fete-a-trausse.html%20\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"broken_link\">Cerise \u00e0 <strong>Trausse<\/strong><\/a> (11) : Dimanche 25 mai 2014<\/em><\/li><li><em>F\u00eate de la <a href=\"https:\/\/www.vallespir-tourisme.fr\/a-voir-a-faire\/gastronomie-produits-du-terroir\/cerises-et-mimosas-de-ceret\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cerise \u00e0 <strong>Ceret<\/strong> <\/a>(66) Du 31 mai au 1<sup>er<\/sup> juin 2014<\/em><\/li><li><em>F\u00eate de la <a href=\"http:\/\/www.cerise-itxassou.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cerise \u00e0 <strong>Itxassou<\/strong> <\/a>(64) : Dimanche1er juin 2014<\/em><\/li><li><em>F\u00eate de la <a href=\"http:\/\/www.noisy-les-bas-heurts.com\/article-10-ans-de-fete-des-cerises-l-anniversaire-exceptionnel-123750005.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cerise \u00e0 <strong>Noisy le Grand<\/strong> <\/a>(93) Samedi 14 juin 2014 (Tout pr\u00e8s de chez nous)<\/em><\/li><li><em>F\u00eate de la <a href=\"http:\/\/www.colombes.fr\/tout-l-agenda\/evenement-37\/la-fete-de-la-cerise-119.html?tx_cal_controller[type]=tx_cal_phpicalendar&amp;cHash=dbb1690b36674f1b4aa19061758311ef\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cerise \u00e0 <strong>Colombe<\/strong> <\/a>(92) Du 13 au 15 juin 2014<\/em><\/li><li><em>Festival de la <a href=\"http:\/\/www.cerise-venasque.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"broken_link\">Cerise \u00e0 <strong>VENASQUE<\/strong><\/a> (84) Dimanche 8 juin 2014<\/em><\/li><li><em>Foire aux <a href=\"http:\/\/www.vernon27.fr\/events\/foire-aux-cerises\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"broken_link\">Cerises \u00e0 <strong>Vernon<\/strong> <\/a>(27) Du 6 au 9 juin 2014<\/em><\/li><li><em>Festival de la <a href=\"http:\/\/www.festivalcerises-sefrou.com\/?lang=fr%20\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cerise \u00e0 <strong>Sefrou<\/strong> <\/a>(Maroc) Du 13 au 21juin 2014<\/em><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color has-medium-font-size\"><em>Composition de la Cerise<\/em><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>\u00c9nergie<\/strong>: 68.00 Kcal<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-table is-style-stripes\"><table class=\"has-subtle-pale-blue-background-color has-background\"><thead><tr><th>Composant<\/th><th>g<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td>Glucide<\/td><td>15.00<\/td><\/tr><tr><td>Protide<\/td><td>0.80<\/td><\/tr><tr><td>Lipide<\/td><td>0.40<\/td><\/tr><tr><td>Eau<\/td><td>81.00<\/td><\/tr><tr><td>Fibre<\/td><td>01.70<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><figcaption>pour 100\u00a0g de Cerise<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-table is-style-stripes\"><table class=\"has-subtle-pale-green-background-color has-background\"><thead><tr><th>Vitamine<\/th><th>g<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td>C<\/td><td>15.00<\/td><\/tr><tr><td>A<\/td><td>0.40<\/td><\/tr><tr><td>B1<\/td><td>0.05<\/td><\/tr><tr><td>B2<\/td><td>0.06<\/td><\/tr><tr><td>B3<\/td><td>0.35<\/td><\/tr><tr><td>B5<\/td><td>0.20<\/td><\/tr><tr><td>B6<\/td><td>0.05<\/td><\/tr><tr><td>B9<\/td><td>0.03<\/td><\/tr><tr><td>E<\/td><td>0.13<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><figcaption>pour 100 g de Cerise<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-table is-style-stripes\"><table class=\"has-subtle-pale-pink-background-color has-background\"><thead><tr><th>Min\u00e9ral<\/th><th>mg<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td>Phosphore<\/td><td>71.00<\/td><\/tr><tr><td>Calcium<\/td><td>17.00<\/td><\/tr><tr><td>Magn\u00e9sium<\/td><td>13.00<\/td><\/tr><tr><td>Soufre<\/td><td>9.00<\/td><\/tr><tr><td>Sodium<\/td><td>3.00<\/td><\/tr><tr><td>Clore<\/td><td>3.00<\/td><\/tr><tr><td>Fer<\/td><td>0.40<\/td><\/tr><tr><td>Zinc<\/td><td>0.15<\/td><\/tr><tr><td>Cuivre<\/td><td>0.10<\/td><\/tr><tr><td>Mangan\u00e8se<\/td><td>0.10<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><figcaption>pour 100 g de Cerise<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La nature nous a fait don d&#8217;un joli fruit rouge d\u00e9licieux qui, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1066,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":0,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/06\/DSC07081-scaled.jpg?fit=1920%2C1440&ssl=1","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/paVT9c-h3","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1057"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1057"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1057\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7877,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1057\/revisions\/7877"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1066"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1057"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1057"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1057"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}