{"id":5783,"date":"2021-01-25T19:38:02","date_gmt":"2021-01-25T18:38:02","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=5783"},"modified":"2021-03-23T19:55:09","modified_gmt":"2021-03-23T18:55:09","slug":"une-truffe-pour-six-recettes","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/une-truffe-pour-six-recettes\/","title":{"rendered":"Une truffe pour sept recettes"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:75%\">\n<p class=\"has-green-color has-text-color\">La truffe fra\u00eeche est \u00e0 son apog\u00e9e, en janvier ! Moins cher et meilleure, le diamant noir est riche en Vitamines A, D et K, (pour la sant\u00e9 des yeux, de l&#8217;immunit\u00e9 de nos os), Potassium, Fer, Prot\u00e9ines et Anti-oxydants.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:50%\">\n<div class=\"wp-block-uagb-info-box uagb-infobox__outer-wrap uagb-block-dcd62712\"><div class=\"uagb-infobox__content-wrap uagb-infobox uagb-infobox-has-icon uagb-infobox-icon-below-title uagb-infobox-image-valign-top uagb-infobox-enable-border-radius \"><div class=\"uagb-ifb-left-right-wrap\"><div class=\"uagb-ifb-content\"><div class=\"uagb-ifb-title-wrap\"><h3 class=\"uagb-ifb-title\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3><\/div><div class=\"uagb-ifb-separator-parent\"><div class=\"uagb-ifb-separator\"><\/div><\/div><div class=\"uagb-ifb-image-icon-content uagb-ifb-imgicon-wrap\"><div class=\"uagb-ifb-icon-wrap\"><span class=\"uagb-ifb-icon\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewbox=\"0 0 512 512\"><path d=\"M256 32C114.6 32 0 125.1 0 240c0 49.6 21.4 95 57 130.7C44.5 421.1 2.7 466 2.2 466.5c-2.2 2.3-2.8 5.7-1.5 8.7S4.8 480 8 480c66.3 0 116-31.8 140.6-51.4 32.7 12.3 69 19.4 107.4 19.4 141.4 0 256-93.1 256-208S397.4 32 256 32z\"><\/path><\/svg><\/span><\/div><\/div><div class=\"uagb-ifb-text-wrap\"><p class=\"uagb-ifb-desc\">Moyen<\/p><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"#oeufs\">6 \u0153ufs coques<\/a><\/li><li><a href=\"#huile\">Huile truff\u00e9e<\/a><\/li><li><a href=\"#beurre\">Beurre truff\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"#miel\">Miel truff\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"#ecrase\">\u00c9cras\u00e9 de pomme de terre truff\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"#farfalles\">Farfalles \u00e0 la truffe<\/a><\/li><li><a href=\"#sauce\">Sauce \u00e0 la truffe pour volaille<\/a><\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2021\/01\/20210125_120315_2814300383699307521-150x150.jpg\" alt=\"Un truffe de taille moyenne tien dans le creux de la main.\" class=\"wp-image-5793\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/20210125_120315_2814300383699307521.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/20210125_120315_2814300383699307521.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/20210125_120315_2814300383699307521.jpg?resize=100%2C100&amp;ssl=1 100w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/20210125_120315_2814300383699307521.jpg?zoom=3&amp;resize=150%2C150&amp;ssl=1 450w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><figcaption>Truffe fra\u00eeche<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<ul><li>&nbsp;1 truffe de 30 g<\/li><li>6 \u0153ufs<\/li><li>100 g de beurre cru ou autre mati\u00e8re grasse<\/li><li>50 ml d&#8217;huile<\/li><li>4 grosse pomme de terre<\/li><li>50 g de miel<\/li><li>250 g de farfalle de riz brun et 100 g de shiitak\u00e9s<\/li><li>1 filet de poulet, farine de riz et cr\u00e8me v\u00e9g\u00e9tale<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\" id=\"ecrase\">\u00c9cras\u00e9 de pomme de terre \u00e0 la truffe<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-150x150.jpg\" alt=\"Une truffe et une r\u00e2pe\" class=\"wp-image-5796\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=800%2C800&amp;ssl=1 800w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=768%2C769&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=1534%2C1536&amp;ssl=1 1534w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=2046%2C2048&amp;ssl=1 2046w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=830%2C831&amp;ssl=1 830w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=480%2C481&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=600%2C601&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?resize=100%2C100&amp;ssl=1 100w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/truffe-et-ra\u0302ppe-scaled.jpg?w=2340&amp;ssl=1 2340w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><figcaption>Truffe et r\u00e2pe<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>24h avant, r\u00e2per de la truffe dans 15 cl d&#8217;huile.<\/p>\n\n\n\n<p>Cuire des bintjes \u00e0 l&#8217;eau ou \u00e0 la vapeur. \u00c9cras\u00e9e \u00e0 la fourchette avec un peu de lait v\u00e9g\u00e9tal (chanvre), ajouter l&#8217;huile avec la truffe. Ajuster avec un m\u00e9langer de poivre en grains et de baies de rose.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\" id=\"farfalles\">Farfalles \u00e0 la truffe<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2021\/01\/Farfalles-150x150.jpg\" alt=\"Farfalle \u00e0 la truffe\" class=\"wp-image-5794\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=800%2C800&amp;ssl=1 800w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=2048%2C2048&amp;ssl=1 2048w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=830%2C830&amp;ssl=1 830w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=600%2C600&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?resize=100%2C100&amp;ssl=1 100w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Farfalles-scaled.jpg?w=2340&amp;ssl=1 2340w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><figcaption>Farfalle \u00e0 la truffe<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Faire revenir les shiitak\u00e9s avec un peu d&#8217;huile d&#8217;olives et laisser mijot\u00e9 couvert durant 10 minutes.<\/p>\n\n\n\n<p>Pendant ce temps, pr\u00e9parer les farfalles de riz brun.<\/p>\n\n\n\n<p>Servir les farfalles avec un filet d&#8217;huile d&#8217;olive, les shiitak\u00e9s et de la truffe r\u00e2p\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\" id=\"oeufs\">\u0152ufs coques<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe-150x150.jpg\" alt=\"\u0152ufs \u00e0 la truffe\" class=\"wp-image-5795\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=800%2C800&amp;ssl=1 800w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=768%2C769&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=2046%2C2048&amp;ssl=1 2046w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=830%2C831&amp;ssl=1 830w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=600%2C601&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?resize=100%2C100&amp;ssl=1 100w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Oeufs-a\u0300-la-truffe.jpg?w=2340&amp;ssl=1 2340w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><figcaption>\u0152ufs \u00e0 la truffe<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Dans une bo\u00eete herm\u00e9tique, placer 6 \u0153ufs ou moins et un morceau de truffe en m\u00eame temps.<\/p>\n\n\n\n<p>Laisser 3 \u00e0 4 jours au frais, cuire l\u2019\u0153uf 3 minutes \u00e0 l&#8217;eau bouillante et d\u00e9guster.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\" id=\"sauce\">Sauce simple \u00e0 la truffe<\/h2>\n\n\n\n<p>La veille, r\u00e2per de la truffe dans de la cr\u00e8me v\u00e9g\u00e9tale et r\u00e9server 24h au frais.<\/p>\n\n\n\n<p>Faire une sauce blanche avec 1 C.S. de farine de riz, 1 C.S. d&#8217;huile d&#8217;olive et 250 ml d&#8217;eau ajout\u00e9e progressivement jusqu&#8217;\u00e0 obtention d&#8217;une base onctueuse. Ajouter la cr\u00e8me truff\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Servir sur des brochettes de volaille accompagn\u00e9 de l\u00e9gumes bien verts<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\" id=\"beurre\">Beurre de truffe<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-150x150.jpg\" alt=\"Beurre de truffe\" class=\"wp-image-5808\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=800%2C800&amp;ssl=1 800w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=768%2C769&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=1534%2C1536&amp;ssl=1 1534w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=2045%2C2048&amp;ssl=1 2045w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=830%2C831&amp;ssl=1 830w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=480%2C481&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=600%2C601&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?resize=100%2C100&amp;ssl=1 100w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Beurre-de-truffe-scaled.jpg?w=2340&amp;ssl=1 2340w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><figcaption>Beurre de truffe<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>M\u00e9langer 2 grosses C.S. de beurre pommade avec 1 C.C. de truffe r\u00e2p\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Conserver au frais en pot de verre bien ferm\u00e9<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\" id=\"miel\">Miel de truffe<\/h2>\n\n\n\n<p>\u00c9bouillanter un petit pot de verre. Remplir miel d&#8217;acacia, une lamelle de truffe. Conserver au frais \u00e0 l&#8217;abri de la lumi\u00e8re au moins 3 jours avant de consommer dans les 2 semaines suivantes.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-green-color has-text-color\" id=\"huile\">Huile de truffe<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2021\/01\/Huile-truffe-150x150.png\" alt=\"Huile de truffe\" class=\"wp-image-5800\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Huile-truffe.png?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Huile-truffe.png?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/Huile-truffe.png?resize=100%2C100&amp;ssl=1 100w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><figcaption>Huile de truffe<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>\u00c9bouillanter un flacon de 150 ml. Remplir d&#8217;huile de p\u00e9pin de raisin ou d&#8217;olive, le morceau restant de truffe. Fermer herm\u00e9tiquement. Conserver au frais \u00e0 l&#8217;abri de la lumi\u00e8re au moins 3 jours avant de consommer dans les 2 semaines suivantes.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">On vous dit tout : <a href=\"https:\/\/www.truffe-perigord-noir.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">La truffe du P\u00e9rigord noir<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/5783"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5783"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/5783\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5822,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/5783\/revisions\/5822"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5783"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=5783"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}