{"id":4671,"date":"2020-08-16T18:55:02","date_gmt":"2020-08-16T17:55:02","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4671"},"modified":"2021-08-08T18:10:33","modified_gmt":"2021-08-08T16:10:33","slug":"artichaut-farci-au-saumon","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/artichaut-farci-au-saumon\/","title":{"rendered":"Artichaut farci au Saumon"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Plat unique, modulable selon les go\u00fbts et les besoins et les ap\u00e9tits<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>&nbsp;2 artichauts de Bretagne (1 par personne)<\/li><li>2 C.S. de farine de riz<\/li><li>1 oignon<\/li><li>15 cl de cr\u00e8me d&#8217;amande ( ou&nbsp; autre cr\u00e8me v\u00e9g\u00e9tale)<\/li><li>1 tranche de saumon<\/li><li>1\/2 fenouil<\/li><li>2 tranches de fromage v\u00e9g\u00e9tal (type mozzarisella)<\/li><li>plusieurs branches de thym citron<\/li><li>&nbsp;1 C.S. d&#8217;huile olive<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/08\/Artichaut-cru-800x800.jpg\" alt=\"Gros artichaut\"\/><figcaption>Artichaut Cru<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Rappel&nbsp; : &nbsp; <a href=\"\/recette\/cuisson-vapeur-douce-mode-demploi\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em><strong>C<\/strong><\/em><strong><em>uisson Vapeur douce<\/em><\/strong><\/a><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h4>\n\n\n\n<ul><li>Brosser et rincer les l\u00e9gumes \u00e0 l&#8217;eau claire.<\/li><li>\u00c9queuter l&#8217;artichaut, oter les petites feuilles pr\u00e8s du coeur souvent dures.<\/li><li>Faire bouillir une bonne quantit\u00e9 d&#8217;eau et placer le panier vapeur avec les artichauts quand l&#8217;eau est en \u00e9bullition .<\/li><li>Cuire selon la grosseur (25 minutes environ) en contr\u00f4lant la cuisson \u00e0 la fourchette au niveau du coeur.<\/li><li>A mi-cuisson, ajouter au panier, le fenouil coup\u00e9 en d\u00e9s.<\/li><li>Laisser refroidir.<\/li><li>Peler et \u00e9mincer et cuire doucement&nbsp; l&#8217;oignon dans un peu d&#8217;olive. R\u00e9server<\/li><li>Pr\u00e9parer une sauce blanche :&nbsp; Dans une casserole et \u00e0 feu doux, m\u00e9langer huile olive et farine de riz.<\/li><li>Incorporer progressivement un grand verre d&#8217;eau sans cesser de tourner.<\/li><li>Lorsque la sauce est bien onctueuse, ajouter la cr\u00e8me v\u00e9g\u00e9tale et les petites feuilles de thym citron et les oignons. R\u00e9server.<\/li><li>Les artichauts ont refroidit. Les poser sur le coeur et \u00e9carter les feuilles de mani\u00e8re \u00e0 \u00f4ter le foin.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/08\/Artichaut-vidage-800x800.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/08\/Farce-au-saumon-800x800.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<ul><li>Farcir de sauce, de d\u00e9s de saumon cru et de fenouil.<\/li><li>Chapeauter d&#8217;une tranche de fromage v\u00e9g\u00e9tal.<\/li><li>Passer au four 10 bonnes minutes avant de d\u00e9guster.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/08\/Artichaut-pret-a\u0300-cuire-800x800.jpg\" alt=\"Artichaut farci\"\/><figcaption>Artichaut farci au saumon et au fenouil pr\u00eat \u00e0 cuire<\/figcaption><\/figure>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4671"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4671"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4671\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6381,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4671\/revisions\/6381"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4671"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4671"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}