{"id":8117,"date":"2022-03-27T20:44:36","date_gmt":"2022-03-27T18:44:36","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recette&#038;p=8117"},"modified":"2022-03-27T20:44:38","modified_gmt":"2022-03-27T18:44:38","slug":"galette-de-pulpe-de-legumes-verts","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/galette-de-pulpe-de-legumes-verts\/","title":{"rendered":"Galette de pulpe de l\u00e9gumes verts"},"content":{"rendered":"\n<p>La galette de l\u00e9gumes peut constituer un \u00e9l\u00e9ment du petit d\u00e9jeun\u00e9 qui sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par un bo jus frais de l\u00e9gumes de saison et accompagn\u00e9 d&#8217;un oeuf -coque, du tofu lacto-ferment\u00e9 ou d&#8217;une sardine \u00e9cras\u00e9e. Elle peut aussi s&#8217;associer \u00e0 une salade verte.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=150%2C150&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-8119\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-preparation.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Appareil en cours de pr\u00e9paration<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<ul><li>2 C.S. de r\u00e9sidus de Jus (\u00e9pinards, blettes, c\u00e9leri branche, concombre, persil, fenouil, concombre&#8230;)<\/li><li>1 C.S. de farine de riz<\/li><li>1 C.S. de graine de tournesol<\/li><li>1 pinc\u00e9e de sel<\/li><li>1 cuill\u00e8re d&#8217;huile olive<\/li><li>2 \u00e0 3 C.S. de lait v\u00e9g\u00e9tal (\u00e9viter le lait de riz)<\/li><li>du papier cuisson<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=150%2C150&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-8120\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galettes-de-legumes-crus.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Galettes crues<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<p>Si la texture des r\u00e9sidus de jus est tr\u00e8s fibreuse, utiliser une paire de ciseaux de cuisine pour rectifier la consistance. Ceci rendra la d\u00e9gustation plus agr\u00e9able.<\/p>\n\n\n\n<p>Incorporer l&#8217;huile et le sel puis le lait. Le m\u00e9lange doit \u00eatre bien moelleux<\/p>\n\n\n\n<p>Ajouter les graines de tournesol et Huiler la feuille de cuisson au pinceau.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9poser la pr\u00e9paration sur une \u00e9paisseur d&#8217;un demi centim\u00e8tre en formant 1 ou 2 galettes<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=150%2C150&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-8121\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-dans-la-poele.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Au four ou \u00e0 la po\u00eale<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Enfourner dans la partie sup\u00e9rieur du four ou dans votre omnicuiseur infra-rouge et surveiller la cuisson au grill (5 \u00e0 10 sur chaque face) \u00e0 chaque moyenne ou basse.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">Bonne d\u00e9gustation&nbsp;!!!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-medium\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-8122\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/galette-legumes-avec-the\u0301.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Avec un oeuf, de la sardine, &#8230;.<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Variantes<\/h2>\n\n\n\n<p>Il est possible d&#8217;incorporer le blanc d&#8217;oeuf \u00e0 la pr\u00e9paration. Le jaune cru sera le bienvenu pour la touche finale.<\/p>\n\n\n\n<p>La feuille de cuisson peut aussi \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e dans une po\u00eale mais la cuisson sera plus forte et plus rapide. ce n&#8217;est pas forc\u00e9ment le but recherch\u00e9.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/8117"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8117"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/8117\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8125,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/8117\/revisions\/8125"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8117"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=8117"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}