{"id":502,"date":"2013-10-29T21:50:37","date_gmt":"2013-10-29T20:50:37","guid":{"rendered":"\/?page_id=502"},"modified":"2022-02-13T18:16:31","modified_gmt":"2022-02-13T17:16:31","slug":"histoire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/naturopathie\/histoire\/","title":{"rendered":"L&#8217;histoire de la naturopathie"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-image caption-align-left\"><figure class=\"alignleft size-medium\"><img width=\"300\" height=\"209\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/11\/Hippocrate-Galien-10.gif?resize=300%2C209&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-634\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/11\/Hippocrate-Galien-10.gif?resize=300%2C209&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/11\/Hippocrate-Galien-10.gif?resize=150%2C105&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/11\/Hippocrate-Galien-10.gif?resize=230%2C160&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/11\/Hippocrate-Galien-10.gif?resize=350%2C244&amp;ssl=1 350w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>En <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">Gr\u00e8ce antique<\/span><\/strong>, <a href=\"\/2014\/03\/21\/hippocrate-le-plus-illustre-medecin-de-lantiquite\/\" class=\"ek-link\">Hippocrate le Grand<\/a>, m\u00e9decin au 5<sup>\u00e8me<\/sup> si\u00e8cle av JC, est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la naturopathie moderne. Pour ce <em>\u00ab ma\u00eetre \u00bb<\/em>, la maladie est la cons\u00e9quence de facteurs environnementaux, de l&#8217;alimentation et des habitudes de vie. Son digne h\u00e9ritier, Claude galien \u00e9crivit de nombreux ouvrages dont certains sur l&#8217;hygi\u00e8ne, la di\u00e9t\u00e9tique, les techniques manuelles et l&#8217;exercice.<\/p>\n\n\n\n<p>Le <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">XIII\u00e8me si\u00e8cle<\/span><\/strong>&nbsp;a vu appara\u00eetre l\u2019\u00e9cole de Montpellier \u00e0 la fois vitaliste et symptomatique.<\/p>\n\n\n\n<p>Les <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">XIX\u00e8me-XX\u00e8me si\u00e8cles<\/span><\/strong> : le courant hygi\u00e9niste am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s vivace avec&nbsp; <em>Benedict Lust<\/em>, fondateur de ce courant moderne, <em>Herbert Shelton<\/em> qui a beaucoup travaill\u00e9 et \u00e9crit sur le je\u00fbne.<\/p>\n\n\n\n<p>Le <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">XX\u00e8me si\u00e8cle<\/span><\/strong>&nbsp;: Des courants forts existent aux Etats-Unis et au Canada. En Europe, la naturopathie s\u2019est enrichit, des travaux du <em>Dr Katherine Kousmine<\/em> en Suisse, <em>Dr Salmanoff<\/em> en Russie, <em>Louis Kuhne<\/em>, <em>Johanna Budwig<\/em>, <em>Johann Schroth<\/em>, etc. en Allemagne et de nombreuses \u00e9coles existent aujourd\u2019hui.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Pierre-Valentin Marchesseau<\/em> est \u00e0 l\u2019origine de la pratique contemporaine fran\u00e7aise. Lui ont succ\u00e9d\u00e9, <em>Alain Rousseaux<\/em>, <em>Andr\u00e9 Roux<\/em>, <em>Andr\u00e9 Passebecq<\/em>, <em>Daniel Kieffer<\/em>, et d&#8217;autres encore\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>Aujourd\u2019hui, des institutions telles que l\u2019<a href=\"http:\/\/www.naturopathe.net\/infos-naturopathie\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>OMNES<\/strong><\/a>, la <a href=\"https:\/\/lafena.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>FE<\/strong><strong>NA<\/strong><\/a> et autres organisations&nbsp; f\u00e9d\u00e8rent et encadrent cette approche holistique de la sant\u00e9.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En Gr\u00e8ce antique, Hippocrate le Grand, m\u00e9decin au 5\u00e8me si\u00e8cle av JC, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":6,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":1,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":""},"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/PaVT9c-86","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/502"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=502"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/502\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7646,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/502\/revisions\/7646"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=502"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}