{"id":4651,"date":"2020-08-01T13:09:47","date_gmt":"2020-08-01T11:09:47","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=cures&#038;p=4651"},"modified":"2022-05-05T18:44:26","modified_gmt":"2022-05-05T16:44:26","slug":"cure-de-pollen-de-ciste","status":"publish","type":"cure","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/cure\/cure-de-pollen-de-ciste\/","title":{"rendered":"Cure Pollen CISTE"},"content":{"rendered":"\n<p>Le Pollen de ciste est l&#8217;ami de la flore intestinale. Les petites pelotes de pollen contiennent naturellement un concentr\u00e9 de pr\u00e9cieux micronutriments qui contribuent au bien-\u00eatre et au fonctionnement de notre organisme.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pollen Mode d&#8217;emploi<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Cure<\/h3>\n\n\n\n<p>1 cuill\u00e8re \u00e0 soupe (15g environ), le <strong>matin \u00e0 jeun<\/strong> apr\u00e8s hygi\u00e8ne buccale soign\u00e9e :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>\u00e0 faire fondre tout doucement en bouche bien insaliv\u00e9<\/li><li>ou \u00e9ventuellement d\u00e9poser sur des morceaux de fruits frais.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Conservation<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour conserver toutes les propri\u00e9t\u00e9s :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>18 mois au cong\u00e9lateur (entre -15\u00b0&nbsp;C et -18\u00b0&nbsp;C).<\/li><li>ou&nbsp;7 \u00e0 8 jours dans son emballage original scell\u00e9<\/li><li>3 \u00e0 4 jours une fois ouvert. Il est \u00e9galement possible de conserver de petites doses<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">Composition<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"has-small-font-size has-small-font-size\"><li>Ferments lactiques<\/li><li>Enzymes<\/li><li>Anti-oxydant<\/li><li>Glucides<\/li><li>15 \u00e0 25&nbsp;% de prot\u00e9ines (acides amin\u00e9s essentiels)<\/li><li>Min\u00e9raux et oligo\u00e9l\u00e9ments<\/li><li>Nombreuses vitamines : B9, B6, B2&#8230;<\/li><li>Antioxydants (polyph\u00e9nols, flavono\u00efdes, phytost\u00e9rols, carot\u00e9no\u00efdes\u2026)<\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Les atouts du pollen de ciste<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pour l&#8217;intestin<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>soutien de la flore<\/li><li>r\u00e9gule le transit<\/li><li>en pr\u00e9vention de l&#8217;inflammation du c\u00f4lon<\/li><li>aide \u00e0 l&#8217;absorption du calcium<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Sur la sant\u00e9 globale<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>renforce l&#8217;immunit\u00e9<\/li><li>tonifie<\/li><li>aide \u00e0 lutter contre la fatigue, le surmenage<\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img width=\"870\" height=\"489\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Ciste-Ladanife\u0300re-dans-la-nature.webp?resize=870%2C489&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-7229\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Ciste-Ladanife\u0300re-dans-la-nature.webp?w=870&amp;ssl=1 870w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Ciste-Ladanife\u0300re-dans-la-nature.webp?resize=300%2C169&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Ciste-Ladanife\u0300re-dans-la-nature.webp?resize=150%2C84&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Ciste-Ladanife\u0300re-dans-la-nature.webp?resize=768%2C432&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Ciste-Ladanife\u0300re-dans-la-nature.webp?resize=230%2C129&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Ciste-Ladanife\u0300re-dans-la-nature.webp?resize=350%2C197&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Ciste-Ladanife\u0300re-dans-la-nature.webp?resize=480%2C270&amp;ssl=1 480w\" sizes=\"(max-width: 870px) 100vw, 870px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Ciste en en Alpes Maritimes.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":7229,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/4651"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cure"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4651"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/4651\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8295,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/4651\/revisions\/8295"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7229"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4651"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}