{"id":4856,"date":"2020-09-29T16:32:43","date_gmt":"2020-09-29T15:32:43","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4856"},"modified":"2022-02-07T21:02:22","modified_gmt":"2022-02-07T20:02:22","slug":"risotto-aux-oignons","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/risotto-aux-oignons\/","title":{"rendered":"Risotto aux oignons"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><em>Plat gourmand qui convient aux v\u00e9g\u00e9tariens, aux r\u00e9gimes groupe sanguin A, B ou O, au r\u00e9gime sans gluten ou sans \u0153uf.<br><\/em><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>2 doses de riz long blanc<\/li><li>3 doses de bouillon ou d&#8217;eau<\/li><li>2 gros oignon<\/li><li>4 \u00e0 5 gousse d&#8217;ail<\/li><li>1 poign\u00e9e de thym citron<\/li><li>2 C.S. d&#8217;huile d&#8217;olive<\/li><li>1 pinc\u00e9e de sel<\/li><li>\u00a020 cl de cr\u00e8me : Sarrasin, chanvre ou soja (<a href=\"\/cure\/cure-groupe-a\/\" class=\"ek-link\">groupe A<\/a>), avoine (<a href=\"\/cure\/cure-groupe-b\/\" class=\"ek-link\">groupe B<\/a>), amande (<a href=\"\/cure\/cure-groupe-o\/\" class=\"ek-link\">groupe O<\/a>),<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column has-luminous-vivid-amber-background-color has-background has-luminous-vivid-amber-background-color\" style=\"flex-basis:10px\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color has-normal-font-size\">Rappel<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"\/recette\/cuisson-vapeur-douce-mode-demploi\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"ek-link\"><em><strong>C<\/strong><\/em><strong><em>uisson Vapeur douce<\/em><\/strong><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ol><li>Effeuiller le thym, \u00e9plucher l&#8217;ail.<\/li><li>\u00c9plucher et couper les oignons et les faire revenir dans une petite cocotte avec 1 C.S. d&#8217;huile d&#8217;olive.<\/li><li>Lorsque que les oignons commencent \u00e0 prendre une belle couleur (caramel clair), ajouter le riz cru et la 2\u00e8me C.S. d&#8217;huile.<\/li><li>Faire revenir \u00e0 nouveau pour dorer l\u00e9g\u00e8rement le riz.<\/li><li>Ajouter le bouillon ou l&#8217;eau, couvrir et laisser cuir au moins 5 bonnes minutes \u00e0 feu moyen.<\/li><li>Ajouter les petites feuilles de thym citron et l&#8217;ail \u00e9cras\u00e9e. Refermer, r\u00e9duire le feu et laisser cuire quelques minutes.<\/li><li>L&#8217;eau de cuisson est absorb\u00e9e par le riz, \u00e9teindre et laisser poser le riz \u00e0 couvert durant 5 \u00e0 10 minutes.<\/li><li>Incorporer la cr\u00e8me, saler et servir.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">Bon app\u00e9tit<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4859,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4856"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4856\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7502,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4856\/revisions\/7502"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4859"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4856"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}