{"id":287,"date":"2013-10-27T13:33:34","date_gmt":"2013-10-27T12:33:34","guid":{"rendered":"\/?page_id=287"},"modified":"2022-03-06T15:05:38","modified_gmt":"2022-03-06T14:05:38","slug":"qui-suis-je","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/qui-suis-je\/","title":{"rendered":"\u00c0 propos de moi"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"Portrait Nathalie Salon des infirmiers\" class=\"wp-image-7156\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/Photo-Nathalie-Portrait-Salon.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Portrait Nathalie au Salon des infirmiers<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Ch\u00e8re lecteur\u00b7rice, cette page est une ouverture sur moi. Lors de consultations ou s\u00e9ances au sein de mon cabinet, j&#8217;apprendrais \u00e0 vous connaitre. Voici l&#8217;occasion de me pr\u00e9senter \u00e0 vous.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Femme active<\/h3>\n\n\n\n<p>Mon parcours commence en ressources humaines et protection sociale avec simultan\u00e9ment de r\u00f4le&nbsp; maman. Progressivement, ma trajectoire professionnelle s&#8217;enrichit et bifurque vers un m\u00e9tier d&#8217;\u00e9coute d&#8217;aide et de soin.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Certifications et adh\u00e9sions<\/h3>\n\n\n\n<p>2008 &#8211; 2009 : Apprentissage en Certification en <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">massages du monde<\/span><\/strong>, Institut Cassiop\u00e9e<\/p>\n\n\n\n<p>2010 : Certification <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">amma<\/span><\/strong> par Thierry Neuman de Touch Line.<\/p>\n\n\n\n<p>2011 &#8211; 2012 : Apprentissage et Certification <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">praticien de sant\u00e9 naturopathe<\/span><\/strong>, Institut Sup\u00e9rieur de Naturopathie (incluant des stages en r\u00e9flexologie, massage) et Certification F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Naturopathie.<\/p>\n\n\n\n<p>2013 : membre <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">O.M.N.E.S<\/span><\/strong>, Organisation des M\u00e9decines Naturelles et Education de Sant\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>2014 : Certification <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">massage traditionnel tha\u00ef<\/span><\/strong>\u00a0 \u00e0 l&#8217;Institut Cassiop\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>2015 : Certification <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">massage pierres chaudes<\/span><\/strong> \u00e0 Mikischool &#8211; Formation <strong>Reiki I<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>2018 : Apprentissage <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">biomagn\u00e9tique<\/span><\/strong> par Dr Jorge Mena de ABC Aimants<\/p>\n\n\n\n<p>2019 : Formation <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">Reiki II<\/span><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>2021 : Apprentissage <strong>T.R.<span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">M. total reset method<\/span><\/strong> niveau I et II par Andrea K\u00fcper \u00e0 Allergy Free<\/p>\n\n\n\n<p>2022 : Apprentissage (en cours) et certification (en cours) de <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">r\u00e9flexologie approfondie<\/span><\/strong> par Arlette Lef\u00e8vre \u00e0 l&#8217;\u00e9cole de m\u00e9tar\u00e9flexologie de Lille.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Mes passions et motivations<\/h3>\n\n\n\n<p>Gourmande, curieuse, j&#8217;aime l&#8217;Histoire, les histoires, le cin\u00e9ma, la B.D., &#8230;&nbsp; J&#8217;aime planter, danser, cuisiner, rencontrer&#8230; et cherche de la joie dans toute chose.<\/p>\n\n\n\n<p>Depuis des ann\u00e9es, je poursuis le m\u00eame projet : <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Faire du bien autour de moi<\/span><\/strong>.<br>Mon chemin de vie, me fait rencontrer des hommes et des femmes passionn\u00e9s et passionnants ayant ce m\u00eame leit-motiv. D\u00e9s lors, je ne cesse <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">de recevoir et de transmettre<\/span><\/strong> avec enthousiasme.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-purple-color has-text-color has-medium-font-size\">Vous \u00eates unique, Prenez soin de vous !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ch\u00e8re lecteur\u00b7rice, cette page est une ouverture sur moi. Lors de consultations [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":7156,"parent":0,"menu_order":5,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":1,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":""},"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/PaVT9c-4D","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/287"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=287"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/287\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7908,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/287\/revisions\/7908"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7156"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=287"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}