{"id":7057,"date":"2021-12-02T17:21:24","date_gmt":"2021-12-02T16:21:24","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?page_id=7057"},"modified":"2022-03-06T13:09:54","modified_gmt":"2022-03-06T12:09:54","slug":"biomagnetique-la-seance","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/biomagnetique-la-seance\/","title":{"rendered":"Biomagn\u00e9tique : La s\u00e9ance"},"content":{"rendered":"\n<h2>Les s\u00e9ances de soin par les aimants<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Le d\u00e9roulement<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"Biomagn\u00e9tique S\u00e9ance\" class=\"wp-image-7071\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Biomagn\u00e9tique S\u00e9ance<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>La personne est allong\u00e9e et reste habill\u00e9e et chauss\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\"><strong>\u2192<\/strong> Venir avec une paire de chaussures plates propres et d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la s\u00e9ance<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019ensemble des points correspondants aux paires identifi\u00e9es par le Docteur Goiz sont pass\u00e9s en revue. Une paire d&#8217;aimants est plac\u00e9e en cas de point discordant qui se manifeste par une r\u00e9ponse neuromusculaire.<\/p>\n\n\n\n<p>Les aimants utilis\u00e9s ont une puissance de 5000 \u00e0 8000 gauss. Plus de 900 points du corps peuvent \u00eatre test\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Une s\u00e9ance dure environ 1h30. Elle est totalement indolore.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Le nombre de s\u00e9ances<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"135\" height=\"150\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?resize=135%2C150&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-6854\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?resize=135%2C150&amp;ssl=1 135w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?resize=269%2C300&amp;ssl=1 269w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?resize=919%2C1024&amp;ssl=1 919w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?resize=768%2C855&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?resize=920%2C1025&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?resize=230%2C256&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?resize=350%2C390&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?resize=480%2C535&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/Biomagne\u0301tique-Aimants-ronds.png?w=1073&amp;ssl=1 1073w\" sizes=\"(max-width: 135px) 100vw, 135px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">En 1\u00e8re approche<\/h4>\n\n\n\n<p><b><i>2 \u00e0 5 s\u00e9ances <\/i><\/b>selon la probl\u00e9matique<\/p>\n\n\n\n<p>intervalle de 1 \u00e0 3 semaines. <i><\/i><b><i><br><\/i><\/b><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">En pr\u00e9vention<\/h4>\n\n\n\n<p>Par la suite, <strong><em>1 \u00e0 2 s\u00e9ances<\/em><\/strong> par an.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Optimisation des soins<\/h3>\n\n\n\n<p>Comme tous les soins \u00e9nerg\u00e9tiques, il est important de bien boire avant et dans les 24h suivantes.<\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;emploi des aimants sera d&#8217;autant plus prometteur pour la sant\u00e9 qu&#8217;il sera accompagn\u00e9 d&#8217;une hygi\u00e8ne vitale appropri\u00e9e ou la mise en place de cures ponctuelles.<\/p>\n\n\n\n<p>Le biomagn\u00e9tisme est un soin holistique compl\u00e9mentaire \u00e0 toute autre th\u00e9rapie. Il ne peut en aucun cas se substituer \u00e0 un traitement m\u00e9dical prescrit par votre m\u00e9decin.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"225\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel-225x300.jpg?resize=225%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"S\u00e9bastien Mar\u00e9chal, Jorge Mena et Nathalie No\u00ebl\" class=\"wp-image-7321\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=225%2C300&amp;ssl=1 225w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=113%2C150&amp;ssl=1 113w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=230%2C307&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=350%2C467&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=480%2C640&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?w=768&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Paris 2018, de Droite \u00e0 Gauche :<br>S\u00e9bastien MAR\u00c9CHAL<br><small>(Aromatologie et Bio-\u00e9nerg\u00e9tique)<\/small><br>Dr Jorge MENA<br><small>(Th\u00e9rapeute et enseignant Biomagn\u00e9tique)<\/small><br>Nathalie NO\u00cbL<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">Contre-Indications<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><strong>Pace-Maker<\/strong>.<\/li><li>Chimioth\u00e9rapie en cours.<\/li><li>Femme enceinte de moins de 3 mois.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Effets secondaires<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">Aucun<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-inline-notice uagb-inline_notice__outer-wrap uagb-inline_notice__align-left uagb-block-2fa4ace3\"><h4 class=\"uagb-notice-title\">Traitement en cours<\/h4><div class=\"uagb-notice-text\"><p>Totalement compatible avec la m\u00e9decine conventionnelle et avec d\u2019autres th\u00e9rapies compl\u00e9mentaires (hors contre-indications).<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pour en savoir plus\u2026<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/abc-aimants.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ABC Aimants<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.balancedbiomagnetic.com\/about-dr_-isaac-goiz-duran\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Dr Isaac Goiz<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/biomagnetismomedicinal.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Centre Biomagnetique de Quito<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.biomagneticusa.com\/what-is-biomagnetism\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Biomagnetic USA<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les s\u00e9ances de soin par les aimants Le d\u00e9roulement La personne est [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4484,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_editorskit_title_hidden":true,"_editorskit_reading_time":2,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":""},"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/PaVT9c-1PP","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7057"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7057"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7057\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7881,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7057\/revisions\/7881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4484"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7057"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}