{"id":7488,"date":"2022-02-06T21:36:41","date_gmt":"2022-02-06T20:36:41","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recette&#038;p=7488"},"modified":"2022-03-28T21:39:52","modified_gmt":"2022-03-28T19:39:52","slug":"barres-energetiques-crues","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/barres-energetiques-crues\/","title":{"rendered":"Boules crues aux dattes"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Encas id\u00e9al pour se recharger en glucides au cours d&#8217;activit\u00e9s d&#8217;endurance<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>8 \u00e0 10 dattes de Medjoul<\/li><li>8 cerneaux de noix tremp\u00e9es<\/li><li>1 C.S. de graine de courges<\/li><li>4 C.S. de coco r\u00e2p\u00e9e<\/li><li>1 pinc\u00e9e de sel<\/li><li>1\/2 C.C. de cannelle en poudre<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-pale-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Facile<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-7489\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/02\/Barre-e\u0301nerge\u0301tique-crue.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Barres \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e0 base de dattes<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Faire tremper au pr\u00e9alable les noix plusieurs heures et jeter l&#8217;eau<\/li><li>Dans un mixeur manuel ou \u00e9lectrique, amalgamer tous les ingr\u00e9dients<\/li><li>Confectionner des barres, des palets ou des boules<\/li><li>Rouler dans la poudre de coco (Ils ne colleront plus aux doigts)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">Bonne d\u00e9gustation !<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=1024%2C1024&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-8133\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/boule-abricot-finies.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Astuce<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Pour raffermir, mettre au r\u00e9frig\u00e9rateur.<\/li><li>Se conserve plusieurs jours au frais<\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[109,118,116,117],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/7488"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7488"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/7488\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8135,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/7488\/revisions\/8135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7488"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=7488"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}