{"id":4010,"date":"2020-03-29T13:12:40","date_gmt":"2020-03-29T12:12:40","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?p=4010"},"modified":"2022-03-06T16:17:01","modified_gmt":"2022-03-06T15:17:01","slug":"naturopathie-printemps-et-confinement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/2020\/03\/29\/naturopathie-printemps-et-confinement\/","title":{"rendered":"Naturopathie, printemps et Confinement"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"227\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/09\/Chrong-Mai-3.png?resize=300%2C227&#038;ssl=1\" alt=\"Le printemps\" class=\"wp-image-129\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/09\/Chrong-Mai-3.png?resize=300%2C227&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/09\/Chrong-Mai-3.png?resize=150%2C114&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/09\/Chrong-Mai-3.png?resize=230%2C174&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/09\/Chrong-Mai-3.png?resize=350%2C265&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/09\/Chrong-Mai-3.png?w=400&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>L&#8217;opportunit\u00e9 nous est donn\u00e9e de prendre soin de nous.<\/p>\n\n\n\n<p>Alors, renfor\u00e7ons-nous et revitalisons-nous.<\/p>\n\n\n\n<p>Au programme : De la couleur, du plaisir, du rythme et de la douceur&#8230;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Sommeil<\/h3>\n\n\n\n<p>S&#8217;endormir relativement t\u00f4t pour que notre sommeil soit plus profond, de meilleur qualit\u00e9 et nous permettre de bien nous r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Oxyg\u00e9nation<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">A\u00e9rons<\/h4>\n\n\n\n<p>A\u00e9rons bien nos int\u00e9rieurs tout au long de la journ\u00e9e m\u00eame si le temps est au gris, l&#8217;air ext\u00e9rieur est de bien meilleur qualit\u00e9 (et surtout en ce moment&nbsp;!)<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Respirons<\/h4>\n\n\n\n<p>Travaillons notre souffle de diff\u00e9rentes mani\u00e8res :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>gr\u00e2ce \u00e0 des exercices respiratoires cibl\u00e9s <ul><li>Exemple les <a href=\"\/respiration\/les-3-etages-de-la-respiration\/\">&#8220;3 \u00e9tages&#8221;<\/a> <\/li><\/ul><\/li><li>par la m\u00e9ditation, la relaxation <ul><li>M\u00e9ditation <a href=\"\/relax\/la-relaxation\/\">natbien\u00eatre<\/a> <\/li><\/ul><\/li><li>par l&#8217;exercice physique <ul><li>Voir <a href=\"#culture-physique\" class=\"ek-link\">ci-dessous<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Nutrition<\/h3>\n\n\n\n<p>La <strong>vitamine C<\/strong> est essentielle \u00e0 notre combat contre les infections : \u00e0 tous les repas, <a href=\"\/2020\/02\/16\/jus-en-bouteille-ou-jus-maison\/\">en jus<\/a>\u2026<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Citron, persil, kiwi, poivron, herbes fra\u00eeches, chou cru, \u2026<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>C\u00f4t\u00e9 oligo \u00e9l\u00e9ment, le <strong>zinc<\/strong> est incontournable et nous en manquons tous&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Vive les fruits de mer, les hu\u00eetres en t\u00eate, mais aussi le germe de bl\u00e9, le foie de veau, les shiitak\u00e9s bien cuits, les graines de courges, \u2026<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Lumi\u00e8re<\/h3>\n\n\n\n<p>Exposons-nous aux <strong>UV<\/strong> qui combattent les virus \u00e0 grande \u00e9chelle.<\/p>\n\n\n\n<p>Les bains de lumi\u00e8re permettent aussi la synth\u00e8se de la <strong>vitamine D<\/strong>, \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de notre immunit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Relaxation<\/h3>\n\n\n\n<p>Nous y sommes, du temps nous en disposons alors profitons des bienfaits de&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Un bain relaxant<\/li><li>Une m\u00e9ditation<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\" id=\"culture-physique\">Culture physique<\/h3>\n\n\n\n<p>Notre corps fonctionne mieux lorsqu&#8217;il bouge. C&#8217;est ce qui nous manque particuli\u00e8rement en ce moment. Heureusement, la modernit\u00e9 nous propose de tr\u00e8s nombreuses possibilit\u00e9s, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et sur <a href=\"https:\/\/evasionsport.fr\/\">internet<\/a>*<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">*Avis m\u00e9dical pr\u00e9requis<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<ul class=\"is-style-arrow\"><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2OJ--bN-hSQ\">Cardio Box<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2OJ--bN-hSQ\" class=\"ek-link\">Cardio Box II<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Kw6IGkkFQ4M\" class=\"ek-link\">Cardio fort<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IG20wfAaTIg\" class=\"ek-link\">Cardio fort II<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2OJ--bN-hSQ\" class=\"ek-link\">Renforcement g\u00e9n\u00e9ral<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tguol3eomZs\" class=\"ek-link\">Renforcement g\u00e9n\u00e9ral<\/a><\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<ul class=\"is-style-arrow\"><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=C7NEwdtKo7A\">Fessiers<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rtu9Y66pK-g\" class=\"ek-link\">Femme enceinte (4 \u00e0 7 mois)\u00a0<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/1637900574\/videos\/10219582526387243\/\" class=\"ek-link\">Pilate par \u00c9vasion Sport<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Q-r2TEQt9R8\" class=\"ek-link\">D\u00e9tendre son dos<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IG20wfAaTIg\" class=\"ek-link\">Rel\u00e2cher les tensions<\/a><\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">S&#8217;occuper<\/h3>\n\n\n\n<p>\u00c9crivons. Reprenons notre vieux journal intime et racontons notre quotidien. Parlons de notre ressenti, de nos craintes et de nos d\u00e9couvertes. Imaginons les bonnes r\u00e9solutions que nous souhaiterions mettre en place apr\u00e8s&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9crivons. Reprenons contact avec notre famille et nos amis \u00e9parpill\u00e9s pour prendre de leurs nouvelles.<br>Jouons. Seul \u00e0 faire des r\u00e9ussites ou sudoku ou de la guitare. Jouons en famille avec les jeux de soci\u00e9t\u00e9 au fond du placard.<\/p>\n\n\n\n<p>Lisons. Il reste quelques romans papiers sur l&#8217;\u00e9tag\u00e8re, c&#8217;est le moment r\u00eav\u00e9 de saisir cette occasion pour les d\u00e9vorer.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">Mettons \u00e0 profit ce stop qui nous est impos\u00e9<br>pour fabriquer de la sant\u00e9\u00a0!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;opportunit\u00e9 nous est donn\u00e9e de prendre soin de nous. Alors, renfor\u00e7ons-nous et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":129,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":2,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/09\/Chrong-Mai-3.png?fit=400%2C303&ssl=1","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/paVT9c-12G","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4010"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4010"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4010\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7942,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4010\/revisions\/7942"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/129"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4010"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4010"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4010"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}