{"id":1154,"date":"2014-08-29T18:02:15","date_gmt":"2014-08-29T17:02:15","guid":{"rendered":"\/?p=1154"},"modified":"2022-03-06T18:07:39","modified_gmt":"2022-03-06T17:07:39","slug":"les-yeux-soleil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/2014\/08\/29\/les-yeux-soleil\/","title":{"rendered":"LE SOLEIL &amp; LES YEUX"},"content":{"rendered":"\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Toute l\u2019\u00e9nergie que nous recevons pour notre corps provient du soleil<\/p><cite>Albert Szent-Gyorgyi, prix Nobel 1937<\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Cette citation ouvre les portes scientifiques de ce que nos anciens avaient pu observer.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Si le soleil d\u00e9fraie la chronique chaque ann\u00e9e, c\u2019est invariablement pour aborder les dangers des rayons ultraviolets.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Pourtant, le rayonnement solaire capt\u00e9 par les yeux est indispensable \u00e0 notre sant\u00e9&#8230;<\/p>\n\n\n\n<!--more Poursuivre la lecture-->\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Le Soleil, Source de vie<\/h3>\n\n\n\n<p>Le soleil rend possible la vie sur terre. Il transmet par rayonnement son \u00e9nergie lumineuse et son \u00e9nergie thermique permettant l\u2019\u00e9tat liquide de l\u2019eau. Les rayons ultra-violets ont un r\u00f4le sanitaire. Ils \u00e9purent les couches sup\u00e9rieures des eaux en d\u00e9truisant une partie des microbes. En synergie avec la chaleur, son effet d\u00e9sinfectant est m\u00eame renforc\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Sa lumi\u00e8re<\/h4>\n\n\n\n<p>La lumi\u00e8re est un ensemble de radiations \u00e9lectromagn\u00e9tiques visibles par l&#8217;\u0153il humain, c&#8217;est-\u00e0-dire avec des longueurs d&#8217;ondes comprises entre 380 et 780 nm. Le Lux est l\u2019unit\u00e9 de mesure de l\u2019\u00e9clairement lumineux.<br>La lumi\u00e8re naturelle \u00e9met dans toutes les longueurs d&#8217;onde du spectre visible. Sa richesse provient des variations d&#8217;intensit\u00e9, de direction et de teintes au fil des heures et des saisons. La lumi\u00e8re du jour est universelle et constitue notre lumi\u00e8re de r\u00e9f\u00e9rence. Elle donne aux \u00eatres vivants des rep\u00e8res temporels et spatiaux. C&#8217;est gr\u00e2ce \u00e0 elle que nous attribuons la couleur aux objets.<br>Aucune source de lumi\u00e8re artificielle, pour la grande majorit\u00e9 \u00e9lectrique, ne poss\u00e8de la richesse de la lumi\u00e8re naturelle.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table is-style-stripes\"><table><tbody><tr><td>Soleil direct<\/td><td>120 000 lux<\/td><\/tr><tr><td>Ciel nuageux \u00e0 midi<\/td><td>de 10 000 lux \u00e0 25 000 lux<\/td><\/tr><tr><td>\u00c9clairage luminoth\u00e9rapie<\/td><td>de 2 500 lux \u00e0 10 000 lux<\/td><\/tr><tr><td>Aube ou cr\u00e9puscule par temps clair<\/td><td>400 lux<\/td><\/tr><tr><td>Ciel tr\u00e8s nuageux<\/td><td>&lt; 200 lux<\/td><\/tr><tr><td>\u00c9clairage \u00e9lectrique standard<\/td><td>de 50 lux \u00e0 100 lux<\/td><\/tr><tr><td>Pleine lune par temps clair<\/td><td>0.25 lux<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Son rayonnement<\/h4>\n\n\n\n<p>Le rayonnement solaire est l&#8217;ensemble des ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques \u00e9mises par le Soleil. Compos\u00e9 d\u2019infra-rouges 49%, de lumi\u00e8re visible 50% et d&#8217;ultraviolets (1%), il contient en plus des rayons cosmiques de particules anim\u00e9es d&#8217;une vitesse et d&#8217;une \u00e9nergie extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9es provenant pour les plus \u00e9nerg\u00e9tiques de l\u2019espace interstellaire et intergalactique.<\/p>\n\n\n\n<p>Une grande partie du rayonnement est d\u2019abord absorb\u00e9e par l\u2019atmosph\u00e8re puis parvient \u00e0 la surface de la terre pour se convertir en chaleur ou \u00eatre utilis\u00e9e par les \u00eatres vivants.<\/p>\n\n\n\n<h5>Ses rayons Ultra-violets<\/h5>\n\n\n\n<p>Ils repr\u00e9sentent 1% du rayonnement solaire. Ils ont le pouvoir de \u00ab casser \u00bb des mol\u00e9cules organiques. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne de photo-d\u00e9gradation est facilement observable en pr\u00e9sence des mol\u00e9cules aromatiques florales.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-inline-notice uagb-inline_notice__outer-wrap uagb-inline_notice__align-left uagb-block-da811104\"><h6 class=\"uagb-notice-title\">Diff\u00e9rents types d&#8217;ultra-violets<\/h6><div class=\"uagb-notice-text\"><p>Plusieurs sortes de rayons Ultra-violets existent. On les appelle les UV-A, UV-B ou encore UV-C.<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<h6>UV-A<\/h6>\n\n\n\n<p>(onde plut\u00f4t longue) Ils sont peu nocifs pour la couche sup\u00e9rieure de l\u2019\u00e9piderme et participent au bronzage. Leur rayonnement atteint plut\u00f4t les couches profondes de la peau. Ils occasionnent le vieillissement cutan\u00e9 en perturbant la synth\u00e8se des prot\u00e9ines (d\u00e9gradation du collag\u00e8ne et de l\u2019\u00e9lastine), produisent des radicaux libres et donc peuvent affecter l\u2019ADN de la cellule. Pour l\u2019\u0153il d\u2019un adulte, les UV-A sont stopp\u00e9s par le cristallin contrairement \u00e0 celui d\u2019un enfant. Ils sont un des facteurs favorisant la formation de cataracte.<\/p>\n\n\n\n<h6>UV-B<\/h6>\n\n\n\n<p>(onde moyenne) Bien connus en acteur principal du bronzage, ils contribuent \u00e0 la synth\u00e8se de vitamine D, traitent le psoriasis et le rachitisme. Les courtes expositions sont b\u00e9n\u00e9fiques (10 \u00e0 15 minutes par jour de tout le corps) Leurs rayonnements p\u00e9n\u00e8trent peu dans les couches profondes de la peau mais produisent de nombreux radicaux libres. Pour l\u2019\u0153il, les UV-B ne sont stopp\u00e9s qu\u2019\u00e0 80% par le cristallin d\u2019un adulte et risque, \u00e0 terme, d\u2019endommager la corn\u00e9e (surface).<\/p>\n\n\n\n<h6>UV-C<\/h6>\n\n\n\n<p>(onde plus courte) Tr\u00e8s \u00e9nerg\u00e9tiques et nocifs, ils se rapprochent des rayons X. Mais, en principe, filtr\u00e9s par l\u2019ozone de l\u2019atmosph\u00e8re, ils n\u2019atteignent pas la surface de la terre. La r\u00e9duction de l&#8217;\u00e9paisseur de la couche d&#8217;ozone r\u00e9duit le pouvoir de filtration de l&#8217;atmosph\u00e8re et donc majore les risques dus aux rayonnement des UV<\/p>\n\n\n\n<h6>L\u2019indice universel de rayonnement solaire ultra-violet<\/h6>\n\n\n\n<p>Sur une \u00e9chelle de 0 \u00e0 16 le risque de coup de soleil est \u00e9valu\u00e9 selon l&#8217;intensit\u00e9 du rayonnement. En France m\u00e9tropolitaine l\u2019indice est estim\u00e9 de 8 \u00e0 9 en plaine, de 10 en montagne \u00e0 2000 m\u00e8tres. Il atteint 12 aux tropiques et 15 \u00e0 l&#8217;\u00e9quateur.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">Rayonnement extr\u00eame\u00a0: Coup de soleil tr\u00e8s rapide : indice de 9 \u00e0 11.<\/span><\/li><li><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-orange-color\">Rayonnement Fort : Coup de soleil rapide : indice de 7 \u00e0 9.<\/span><\/li><li><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">Rayonnement Moyen\u00a0: Coup de soleil mod\u00e9r\u00e9 : de 4 \u00e0 7.<\/span><\/li><li><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">Rayonnement Faible\u00a0: Coup de soleil rare : de 0 \u00e0 4.<\/span><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><em>Pour consulter l\u2019indice d\u2019une destination :<\/em><\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"http:\/\/www.meteovista.fr\/Europe\/Indice-UV-France\/168\" class=\"ek-link\"><em>http:\/\/www.meteovista.fr\/Europe\/Indice-UV-France\/168<\/em><\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/www-med-physik.vu-wien.ac.at\/uv\/uv_online.htm\" class=\"ek-link\"><em>http:\/\/www-med-physik.vu-wien.ac.at\/uv\/uv_online.htm<\/em><\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Mises en garde<\/h3>\n\n\n\n<p>Le soleil est b\u00e9n\u00e9fique et n\u00e9cessaire mais tout abus est sanctionn\u00e9 :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Les <em>\u00ab coups de soleil \u00bb<\/em> ou k\u00e9ratites ultraviolettes ou ophtalmies des neiges sont des effets aigus d\u2019une forte exposition aux UV qui peuvent atteindre la paupi\u00e8re, la surface de l\u2019\u0153il (la conjonctive ou la corn\u00e9e) mais aussi les parties profondes comme le cristallin ou la r\u00e9tine.<\/li><li>Les rayons Ultra Violets sont invisibles \u00e0 l\u2019\u0153il nu. Contrairement aux infra-rouges, ils ne procurent aucune chaleur et sont peu filtr\u00e9s par les nuages. En montagne, le taux d\u2019UV augmente de 5% tous les 1000m.<\/li><li>Les UV r\u00e9fl\u00e9chissent sur la neige (\u00e0 85%), l\u2019eau (20%), le sable (10 \u00e0 15%), l\u2019herbe (5 \u00e0 10%), &#8230;<\/li><li>Des pr\u00e9cautions particuli\u00e8res sont \u00e0 prendre pour les personnes en permanence \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, s\u2019exposant longtemps au soleil, vivant en altitude ou trait\u00e9es avec des m\u00e9dicaments photo-synth\u00e9tiseurs (psoral\u00e8ne, t\u00e9tracycline, doxycycline, allopurinol, phothiazine).<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">L\u2019\u0152IL, fen\u00eatre de notre cerveau<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019\u0153il est l\u2019organe du \u00ab&nbsp;sens&nbsp;\u00bb de la vision qui permet de capter la lumi\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<p>La <strong>corn\u00e9e<\/strong> et le <strong>cristallin<\/strong> fonctionnent comme deux lentilles qui permettent la concentration des rayons lumineux vers le fonds de l\u2019\u0153il.<\/p>\n\n\n\n<p>La <strong>couronne ciliaire<\/strong> dont l\u2019<strong>iris<\/strong> r\u00e9gule la quantit\u00e9 de lumi\u00e8re qui entre par la <strong>pupille<\/strong> gr\u00e2ce \u00e0 des cils extr\u00eamement fins.<\/p>\n\n\n\n<p>La<strong> r\u00e9tine<\/strong> r\u00e9ceptionne les ondes lumineuses, les transforme en impulsions \u00e9lectriques et les transmet au nerf optique.<\/p>\n\n\n\n<p>Le <strong>nerf optique<\/strong> conduit ces impulsions au <strong>cortex visuel<\/strong> \u00e0 l\u2019arri\u00e8re du cerveau.<\/p>\n\n\n\n<h4>Les photor\u00e9cepteurs<\/h4>\n\n\n\n<p>Les photo-r\u00e9cepteurs sont les cellules de la r\u00e9tine qui convertissent l\u2019\u00e9nergie lumineuse en activit\u00e9 nerveuse\u00a0:<\/p>\n\n\n\n<ol><li><strong>Les c\u00f4nes<\/strong> : 5 millions de cellules sensibles aux couleurs (<em>ci-contre en orange<\/em>)<\/li><li><strong>Les B\u00e2tonnets<\/strong> : 120 millions de cellules (<em>ci-contre en jaune<\/em>) distinguent les nuances de gris, tr\u00e8s actives en cas de faible \u00e9clairage car 1000 fois plus sensibles \u00e0 la lumi\u00e8re que les C\u00f4nes<\/li><li><strong>La m\u00e9latopsine<\/strong>\u00a0: D\u00e9couverte seulement depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, ce r\u00e9cepteur transmet l\u2019information lumineuse vers des zones du cerveau traitant des \u00ab\u00a0t\u00e2ches\u00a0\u00bb cognitives non visuelles. Par son interm\u00e9diaire, la lumi\u00e8re synchronise notre horloge biologique, stimule notre \u00e9veil et permet \u00e0 notre cerveau d\u2019\u00eatre plus efficace intellectuellement.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">La rencontre du soleil et des yeux<\/h3>\n\n\n\n<h4>La lumi\u00e8re solaire nous nourrit d&#8217;\u00e9nergie et d&#8217;informations<\/h4>\n\n\n\n<p>A la fois ondes et particules (mati\u00e8re), la lumi\u00e8re solaire repr\u00e9sente \u00e9nergie et information. Les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques form\u00e9es de photons oscillent \u00e0 la vitesse de 300000m\/sec.<\/p>\n\n\n\n<p>Les ondes sont traduites en couleurs par notre sens visuel. L\u2019\u00e9nergie et les informations transport\u00e9es par les ondes sont per\u00e7ues par les cellules de notre corps. Ainsi le spectre de la lumi\u00e8re atteint nos glandes qui r\u00e9gissent le fonctionnement de notre organisme.<\/p>\n\n\n\n<p>Non seulement la lumi\u00e8re solaire est majeure dans les m\u00e9canismes de la vision mais elle a \u00e9galement un r\u00f4le \u00ab&nbsp;non visuel&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<h4>La lumi\u00e8re solaire permet de nous synchroniser<\/h4>\n\n\n\n<h5>Notre cycle biologique interne<\/h5>\n\n\n\n<p>Inlassablement, notre organisme r\u00e9p\u00e8tent des s\u00e9ries de r\u00e9actions biologiques vitales. Un cycle complet peut osciller entre 20 heures et 28 heures. Le pilotage de ces t\u00e2ches est assur\u00e9 par l&#8217;\u00ab&nbsp;hypothalamus&nbsp;\u00bb zone de notre cerveau o\u00f9 se situe une \u00ab&nbsp;horloge biologique&nbsp;\u00bb interne.<\/p>\n\n\n\n<h6>Notre horloge biologique<\/h6>\n\n\n\n<p>Un rythme de plus ou moins 24h est un <em>\u00ab rythme circadien \u00bb<\/em>. Chaque jour, notre horloge interne se synchronise pour rester en harmonie avec la rotation terrestre. Notre organisme s\u2019organise pour adopter le rythme circadien en utilisant des rep\u00e8res temporels.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2014\/08\/hypothalamus.jpg?w=1170&#038;ssl=1\" alt=\"\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h5>Les facteurs de synchronisation<\/h5>\n\n\n\n<h6>Facteurs Environnementaux ou Synchroniseurs<\/h6>\n\n\n\n<p>Deux facteurs environnementaux contribuent \u00e0 synchroniser l\u2019horloge biologique sur le rythme de 24h :<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Alternance Jour-nuit<\/strong>&nbsp;: La lumi\u00e8re de haute intensit\u00e9 (sup\u00e9rieure \u00e0 2 500 lux)<\/li><li><strong>Rythmes sociaux<\/strong>&nbsp;: Horaires repas , Heures fixes du lever,&#8230;<br>Priv\u00e9s de lumi\u00e8re solaire, nous sommes incapables d\u2019\u00e9valuer le temps qui s\u2019\u00e9coule.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h6>Facteurs endog\u00e8nes<\/h6>\n\n\n\n<ul><li><strong>G\u00e8nes-horloges<\/strong> (voir processus de synchronisation)<\/li><li><strong>Oscillateurs<\/strong> : structures physiologiques sensibles aux variations des synchroniseurs environnementaux (Noyaux supra-chiasmatiques<em>)<\/em><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Synchroniseurs et oscillateurs ponctuent notre horloge interne qui impacte les rythmes physiologiques. L\u2019horloge biologique, \u00e0 ne pas confondre avec les rythmes biologique, est l\u2019\u00e9l\u00e9ment qui permet \u00e0 notre organisme de constamment s\u2019adapter aux rythmes de l\u2019environnement.<\/p>\n\n\n\n<h5>Le processus de synchronisation<\/h5>\n\n\n\n<p><em>Le m\u00e9canisme fonctionne avec des prot\u00e9ines dont les g\u00e8nes sont transcrits par phases : la concentration de ces prot\u00e9ines augmente jusqu\u2019\u00e0 un certain point puis d\u00e9cro\u00eet \u00e0 nouveau et ainsi de suite. Leur concentration r\u00e9gule les fonctions corporelles et d\u00e9termine le rythme journalier. Le pic de m\u00e9latonine<\/em>, vers 3h du matin, permettrait la remise des compteurs \u00e0 z\u00e9ro.<\/p>\n\n\n\n<ol><li>Synchroniseurs (\u00e9clairement)<\/li><li>Yeux (photor\u00e9cepteurs)<\/li><li>Nerf optique<\/li><li>Noyaux supra-chiasmatiques*<\/li><li>Hypothalamus (synchronisation)<\/li><li>Glande pin\u00e9ale<\/li><li>S\u00e9cr\u00e9tions hormonales<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h5>La fonction de notre horloge<\/h5>\n\n\n\n<p>Notre horloge interne va notamment r\u00e9gler notre p\u00e9riode d\u2019\u00e9veil et de sommeil.&nbsp; D\u2019autres ph\u00e9nom\u00e8nes circadiens d\u00e9pendent des g\u00e8nes prot\u00e9iques de l&#8217;horloge tels que la production d\u2019hormones (hormone de croissance, cortisol, m\u00e9latonine, testost\u00e9rone \u2026), notre temp\u00e9rature interne, le rythme cardiaque ou respiratoire. Ajoutons l&#8217;app\u00e9tit, la croissance des cellules dermiques ou des cheveux qui poussent notamment la nuit .<\/p>\n\n\n\n<p>Le d\u00e9r\u00e8glement de l\u2019horloge peut entra\u00eener des probl\u00e8mes de sommeil ou encore de digestion. En outre, un d\u00e9lais est n\u00e9cessaire pour qu&#8217;intervienne le g\u00e8ne-p\u00e9riode, localis\u00e9 sur le chromosome 17, qui intervient dans l&#8217;adaptation \u00e0 un nouveau rythme comme le d\u00e9calage horaire.<\/p>\n\n\n\n<h3>La lumi\u00e8re potentialise le travail du cerveau<\/h3>\n\n\n\n<p>Ainsi, les photo-r\u00e9cepteurs conduisent l\u2019information lumineuse vers ces centres du cerveau non visuels. La lumi\u00e8re devient un marqueur essentiel permettant \u00e0 notre cerveau reptilien* de g\u00e9rer les fonctions vitales. Mais la lumi\u00e8re a \u00e9galement un impact dans l\u2019ex\u00e9cution de t\u00e2ches cognitives. C\u2019est un stimulant puissant pour l\u2019\u00e9veil et les t\u00e2ches intellectuelles. Gr\u00e2ce \u00e0 la lumi\u00e8re, nos performances c\u00e9r\u00e9brales sont optimis\u00e9es. Des chercheurs ont d\u2019ailleurs pu \u00e9tablir un rapport entre la r\u00e9ception de lumi\u00e8re orange ou bleue et leurs implications sur le cerveau.<\/p>\n\n\n\n<h3>Les impacts sant\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p>Le passage des rayons lumineux au travers de nos yeux se traduit par &#8230;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>Un rythme harmonis\u00e9<\/h4>\n\n\n\n<p>Techniquement, les rayons lumineux permettent une synchronisation de nos fonctions vitales.<\/p>\n\n\n\n<h4>Le sommeil<\/h4>\n\n\n\n<p>La p\u00e9n\u00e9tration des rayons lumineux bloque la production de m\u00e9latonine qui, par effet rebond, sera \u00e0 son taux maximal le soir.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>Des S\u00e9cr\u00e9tions glandulaires<\/h4>\n\n\n\n<p>La lumi\u00e8re solaire influence la s\u00e9cr\u00e9tion des hormones en g\u00e9n\u00e9ral.<\/p>\n\n\n\n<h4>De l&#8217;enthousiasme<\/h4>\n\n\n\n<p>Le soleil rend les \u00eatres plus \u00e9nergiques et plus expansifs.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h4>Un meilleur rendement intellectuel<\/h4>\n\n\n\n<p>Le rayonnement lumineux augmente la capacit\u00e9 de concentration et de m\u00e9morisation.<\/p>\n\n\n\n<h4>Une auto-protection naturelle<\/h4>\n\n\n\n<p>L\u2019\u0153il se prot\u00e8ge d\u2019une lumi\u00e8re intense en diminuant l\u2019ouverture de la pupille. De plus, la perception des rayons lumineux par les yeux stimule la production de m\u00e9lanine* qui engendre une pigmentation protectrice de l\u2019\u00e9piderme.<\/p>\n\n\n\n<p>La port\u00e9e des rayons solaires d\u00e9passe celle de la perception visuelle&nbsp;: Ils favorisent l\u2019augmentation de la masse musculaire au d\u00e9triment de la masse graisseuse. Les UV stimulent notre syst\u00e8me immunitaire et r\u00e9duisent la pression sanguine\u2026<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-inline-notice uagb-inline_notice__outer-wrap uagb-inline_notice__align-left uagb-block-b08b8a72\"><h5 class=\"uagb-notice-title\">\u00c7a existe !!<\/h5><div class=\"uagb-notice-text\"><p>Le Sungazing, une pratique ancestrale inspir\u00e9e de l\u2019Egypte ancienne, Inde et Am\u00e9rique Latine. Elle consiste \u00e0 observer le soleil dans l\u2019heure o\u00f9 le soleil se l\u00e8ve et celle qui pr\u00e9c\u00e8de le coucher pour ne pas ab\u00eemer la vue. Les yeux re\u00e7oivent le spectre entier de la lumi\u00e8re du soleil, le transmettent au cerveau qui redistribue les diff\u00e9rentes couleurs aux organes pour les r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer. Un probable syst\u00e8me photovolta\u00efque se met en place \u00e0 partir de la r\u00e9tine et de la glande pin\u00e9ale. Hira Ratan Manek ravive cette pratique et conduit des conf\u00e9rences \u00e0 travers le monde pour expliquer comment l\u2019absorption des fr\u00e9quences vibratoires du soleil d\u00e9veloppe le potentiel \u00e9nerg\u00e9tique et r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration du corps.<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Les conseils de votre naturopathe<\/h3>\n\n\n\n<h4>Des bains de lumi\u00e8re solaire<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Le soleil est une source d\u2019\u00e9nergie \u00e0 puiser avec bon sens par des bains de lumi\u00e8res<\/p>\n\n\n\n<p>La lumi\u00e8re naturelle est n\u00e9cessaire tout au long de l\u2019ann\u00e9e, tout au long de notre vie.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>En \u00e9t\u00e9<\/strong>, aux rayons doux du matin (stimulants) et du soir (calmants).<\/li><li><strong>En hiver<\/strong>, aux rayons de midi.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Sous nos latitudes, la pluviom\u00e9trie et la temp\u00e9rature nous incitent peu \u00e0 sortir. Il est pourtant indispensable d&#8217;inciter \u00e0 l&#8217;exposition des rayons lumineux.<\/p>\n\n\n\n<h4>Prot\u00e9ger ses yeux<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Chouchoutez vos yeux avec une protection adapt\u00e9e<\/p>\n\n\n\n<p>Porter en permanence des lunettes privent le cerveau et nos organes de l\u2019information lumineuse. Porter de mauvaises lunettes est plus dangereux que pas de lunettes du tout. Non seulement, elles n\u2019apportent aucune protection mais en plus elles faussent l\u2019information sensitive et neutralisent la protection naturelle. Et les lunettes \u00e9troites laissent passer les rayons par le pourtour.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>En premi\u00e8re intention, prot\u00e9ger vos yeux avec un chapeau \u00e0 larges bords\u2026<\/li><li>En revanche, les lunettes restent indispensables en cas de r\u00e9verb\u00e9ration, en mer, \u00e0 la montagne, &#8230;<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Choisir une forme galb\u00e9e et enveloppante mentionnant la norme europ\u00e9enne (sigle CE) qui garantit des verres limitant le passage \u00e0 5% des UV-B.<\/p>\n\n\n\n<h4>Une bonne oxyg\u00e9nation<\/h4>\n\n\n\n<p>La r\u00e9tine est un tissu tr\u00e8s consommateur d\u2019oxyg\u00e8ne par son activit\u00e9 m\u00e9tabolique intense (et tr\u00e8s expos\u00e9 au stress oxydatif par les rayons lumineux).<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Bien a\u00e9rer les espaces, pratiquer de l\u2019activit\u00e9 en ext\u00e9rieur nourrit en oxyg\u00e8ne vos yeux, votre cerveau, \u2026<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h4>Une assiette tr\u00e8s color\u00e9e<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Manger du <strong>jaune<\/strong>, du <strong>orange<\/strong>, du <strong>rouge<\/strong>, du <strong>vert<\/strong>&nbsp;!!! Tous ces pigments contenus dans les fruits et l\u00e9gumes.<\/p>\n\n\n\n<p>La <strong>vitamine A<\/strong> permet \u00e0 la r\u00e9tine de fonctionner. Elle pr\u00e9vient certains troubles comme la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire ou la cataracte. On la trouve dans les fruits et l\u00e9gumes mais aussi le jaune d\u2019\u0153uf, le poisson, le beurre cru et la viande.<br>La <strong>vitamine C<\/strong> prot\u00e8ge le cristallin et la corn\u00e9e de l\u2019oxydation. La vitamine E et le zinc sont \u00e9galement de bons atouts pour la fonction visuelle.<br>La lut\u00e9ine et la z\u00e9axanthine sont des carot\u00e9no\u00efdes contenus dans les v\u00e9g\u00e9taux. Elles sont indispensables pour la partie centrale de la r\u00e9tine (la macula*) qui permet la vision des d\u00e9tails (lecture, ..) Ces deux substance pr\u00e9viennent les effets des rayons lumineux et des attaques radicalaires.<br>On peut ajouter la myrtille qui favorise la synth\u00e8se de rhodopsine pour un bon fonctionnement des b\u00e2tonnets (vision nocturne) et contient des antocyanides (AO)<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-inline-notice uagb-inline_notice__outer-wrap uagb-inline_notice__align-left uagb-block-dd523e78\"><h5 class=\"uagb-notice-title\">Les bonnes graisses<\/h5><div class=\"uagb-notice-text\"><p>Les\u00a0\u03a9 3 nourrissent la r\u00e9tine et hydratent l\u2019\u0153il.<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<h4>Une bonne hydratation<\/h4>\n\n\n\n<p>Les tissus oculaires sont riches en eau \u00e0 renouveler en buvant une eau de qualit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<h4>Du YOGA des Yeux<\/h4>\n\n\n\n<p>Cette pratique permet de :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>relaxer l\u2019\u0153il par la <a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/2015\/06\/26\/yoga-des-yeux-palming-et-gymnastique\/\" class=\"ek-link\">technique du &#8220;PALMING&#8221;<\/a> apr\u00e8s de fortes sollicitations (travail sur \u00e9crans, lectures, \u2026)<\/li><li>r\u00e9aliser des exercices qui am\u00e9liorent l&#8217;irrigation et les capacit\u00e9s visuelles.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h4>Des lotions adoucissantes<\/h4>\n\n\n\n<ul><li><strong>Eau florale de bleuet<\/strong> : Pour l\u2019hygi\u00e8ne quotidienne de vos yeux,<\/li><li><strong>Infusion de camomille<\/strong> ti\u00e9die : en soin de bien-\u00eatre apaisant (disques de coton imbib\u00e9s, temps de pose 10mn)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-inline-notice uagb-inline_notice__outer-wrap uagb-inline_notice__align-left uagb-block-91a451af\"><h5 class=\"uagb-notice-title\">Les mauvaises pratiques<\/h5><div class=\"uagb-notice-text\"><p>L\u2019alcool, le tabac, l\u2019abus de sucre, les \u00e9manations toxiques (solvants, acides, \u2026) nuisent \u00e0 vos yeux.<\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Apr\u00e8s cette lecture sur \u00e9cran, vous en avez plein les yeux !!!<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Un <a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/2015\/06\/26\/yoga-des-yeux-palming-et-gymnastique\/\" class=\"ek-link\">exercice de palming<\/a> et une pause oxyg\u00e8ne vous permettrons de mettre directement en pratique !!!<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Glossaire<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">Cataracte<\/span>\u00a0: opacification du cristallin. 20% sont li\u00e9es \u00e0 l\u2019exposition solaire d\u2019apr\u00e8s l\u2019OMS<\/li><li><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">Glande pin\u00e9ale<\/span>\u00a0: fabrique la m\u00e9latonine au moment de la baisse de luminosit\u00e9<\/li><li><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">Noyaux supra-chiasmatiques<\/span>\u00a0: compos\u00e9s de 20000 neurones, structure situ\u00e9e dans l\u2019hypothalamus impliqu\u00e9s dans la synchronisation. Ils re\u00e7oivent des informations lumineuses provenant de la r\u00e9tine notamment de la m\u00e9lanopsine et les renvoient vers d\u2019autres parties de l\u2019hypothalamus et vers la glande pin\u00e9ale<\/li><li><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">M\u00e9latonine<\/span> : hormone du sommeil<\/li><li><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">M\u00e9lanine<\/span> : substance produite en pr\u00e9sence de rayons lumineux qui absorbe les UV et les restitue en chaleur. Ce pigment colore la peau, l&#8217;iris, les cheveux, les poils, &#8230; Il se concentre autour du noyau cellulaire et offre ainsi une protection contre la d\u00e9gradation de l&#8217;ADN.<\/li><li><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">Macula<\/span>\u00a0: zone centrale de la r\u00e9tine caract\u00e9ris\u00e9e par une forte concentration de c\u00f4nes<\/li><li><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">Cerveau reptilien<\/span>\u00a0: cerveau primaire ou primitif qui assure comportement et r\u00e9flexe de survie<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Bibliographie<\/h3>\n\n\n\n<ol><li><a href=\"https:\/\/www.passeportsante.net\/\">Passeportsante.net<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.studyrama.com\/\">Studyrama.com<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.topsante.com\/\">topsante.com<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.inserm.fr\/\">inserm.fr<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.psychologies.com\">psychologie.com<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/guerison.solaire.free.fr\/accueil-sungazing-soleil.html\">sungazing_vivre_sans_manger.club.fr<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\">wikipedia<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/tpemesuredutemps.unblog.fr\/\">tpemesuredutemps.unblog.fr<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/sante.lefigaro.fr\/\">sante.lefigaro.fr<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.gif-lumiere.com\/\">gif-lumiere.com<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210614183129\/http:\/\/aqt.phido.ca\/\">aqt.phido.ca<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/lecerveau.mcgill.ca\">lecerveau.mcgill.ca<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/tpe.uvmelanome.free.fr\/rayonnement\">tpe.uvmelanome.free.fr\/rayonnement<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.ponroy.com\/conseils-sante\/zoom-sur-le-fonctionnement-de-l-oeil\">ponroy.com\/conseils-sante\/zoom-sur-le-fonctionnement-de-l-oeil<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.e-sante.fr\/quels-aliments-pour-bons-yeux\/actualite\/755\">e-sante.fr\/quels-aliments-pour-bons-yeux\/actualite\/755<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.bainsderivatifs.fr\/portfolio-item\/soleil\/#toggle-id-4\">bainsderivatifs.fr\/portfolio-item\/soleil\/#toggle-id-4<\/a><\/li><\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Toute l\u2019\u00e9nergie que nous recevons pour notre corps provient du soleil Albert [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1184,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":10,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2014\/08\/photo-coucher-de-soleil-JT5nMfZgq0.jpg?fit=3872%2C2592&ssl=1","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/paVT9c-iC","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1154"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1154"}],"version-history":[{"count":27,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1154\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8008,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1154\/revisions\/8008"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1154"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1154"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1154"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}