{"id":2319,"date":"2017-09-01T18:46:00","date_gmt":"2017-09-01T16:46:00","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?p=2319"},"modified":"2022-03-06T16:48:34","modified_gmt":"2022-03-06T15:48:34","slug":"crime-contre-limmunite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/2017\/09\/01\/crime-contre-limmunite\/","title":{"rendered":"Crime contre l&#8217;IMMUNIT\u00c9 !!??"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Samedi 9 septembre 2017<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">au grand rassemblement, devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9<br>\u00e0 propos de l&#8217;<strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">obligation vaccinale<\/span><\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Autour de moi, les questions fusent !!!<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"is-style-arrow\"><li>Comment comprendre <strong>l&#8217;obligation<\/strong> d&#8217;injecter 11 vaccins ? Apr\u00e8s des \u00e9tudes de sant\u00e9 publique ou apr\u00e8s des \u00e9tudes marketing ? Et la libert\u00e9 de disposer de notre propre corps ?<\/li><li>Quelle est la composition exacte de ces vaccins ?<\/li><li>Y-a-t-il un risque de toxicit\u00e9 neurologique ?<\/li><li>Y-a-t-il un risque de perturbation immunitaire ?<\/li><li>Pourquoi la m\u00eame dose, qu&#8217;on soit grand ou petit, &#8230;. ?<\/li><li>Comment a-t-on mesur\u00e9 l&#8217;efficacit\u00e9 de chacun de ces 11 produits ?<\/li><li>Peut-on parler des effets secondaires ?<\/li><li>Que racontent les tests s\u00e9rologiques qui permettent un \u00e9tat des lieux de l&#8217;immunit\u00e9 ?<\/li><li>Quels sont les conseils en mati\u00e8re d&#8217;hygi\u00e8ne vitale pour renforcer nos d\u00e9fenses naturelles ?<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Que faire ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Nos d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs vont bient\u00f4t s&#8217;exprimer \u00e0 propos du texte de loi.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9s maintenant, transmettons-leur nos interrogations, nos doutes et suggestions.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Samedi 9 septembre 2017 au grand rassemblement, devant le minist\u00e8re de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2320,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":1,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2017\/09\/IMG_20170909_152748.jpg?fit=2887%2C1734&ssl=1","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/paVT9c-Bp","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2319"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2319"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2319\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7962,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2319\/revisions\/7962"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2320"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2319"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2319"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2319"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}