{"id":3011,"date":"2019-04-27T08:17:27","date_gmt":"2019-04-27T07:17:27","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3011"},"modified":"2022-02-07T22:45:51","modified_gmt":"2022-02-07T21:45:51","slug":"pate-a-tarte-salee","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/pate-a-tarte-salee\/","title":{"rendered":"P\u00e2te \u00e0 tarte sal\u00e9e"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>150g Farine Pois Chiche<\/li><li>50g Polenta<\/li><li>1\/2 cc de Bicarbonate de Sodium<\/li><li>1 pinc\u00e9e de sel<\/li><li>30g Yaourt v\u00e9g\u00e9tal<\/li><li>25g Huile Olive<\/li><li>5 cl Eau<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ol><li>M\u00e9langer les ingr\u00e9dients et faire une boule. Laisser reposer au frais dans un film.<\/li><li>\u00c9taler plus facilement au rouleau en pla\u00e7ant la p\u00e2te entre 2 feuilles de papier cuisson.<\/li><\/ol>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3011"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3011"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3011\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7509,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3011\/revisions\/7509"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3011"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3011"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}