{"id":2280,"date":"2016-08-21T14:39:53","date_gmt":"2016-08-21T13:39:53","guid":{"rendered":"\/?p=2280"},"modified":"2022-03-06T17:04:31","modified_gmt":"2022-03-06T16:04:31","slug":"ateliers-sonat-sophrologie-naturopathie-duo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/2016\/08\/21\/ateliers-sonat-sophrologie-naturopathie-duo\/","title":{"rendered":"ATELIERS SONAT 2016\/2017"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Atelier <span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">So<\/span><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">Nat<\/span> : Sophrologie &amp; Naturopathie en duo<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-fill\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-pale-pink-background-color has-text-color has-background\" href=\"#reservation\">R\u00e9server sa place<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-right has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Programme 2016\/2017<\/h3>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Dimanche 25 septembre de 10h \u00e0 12h<\/span><br>Naturopathie, Sophrologie &#8211; Pour qui pour quoi&nbsp;?<\/h5>\n\n\n\n<p>D\u00e9couvrir les grands principes de la naturopathie et la sophrologie. Faire ses premiers pas en sophrologie.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Dimanche 23 octobre de 10h \u00e0 12h<\/span><br>Au secours&nbsp;! Je stresse&nbsp;! Que puis-je faire&nbsp;?<\/h5>\n\n\n\n<p>Conna\u00eetre l\u2019impact du stress sur la sant\u00e9 et l\u2019\u00e9vacuer en effectuant des exercices de d\u00e9tente musculaire et de respiration.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Dimanche 27 novembre de 10h \u00e0 12h<\/span><br>Je suis toujours malade. Comment booster mon immunit\u00e9&nbsp;?<\/h5>\n\n\n\n<p>Faire le lien entre l\u2019assiette et l\u2019immunit\u00e9. Pratiquer des exercices adapt\u00e9s afin de renforcer son immunit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Dimanche 22 janvier de 10h \u00e0 12h<\/span><br>Prudence et mode d\u2019emploi avec les huiles essentielles \u00e0 diffuser. Comment les utiliser&nbsp;?<\/h5>\n\n\n\n<p>D\u00e9finir les pr\u00e9cautions de base pour la diffusion des huiles essentielles. Affiner ses sens au travers d\u2019exercices sp\u00e9cifiques.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Dimanche 26 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h<\/span><br>Les pouvoirs de la respiration. Que peut m\u2019apporter la respiration&nbsp;?<\/h5>\n\n\n\n<p>Nourrir son corps d\u2019oxyg\u00e8ne et d\u2019\u00e9nergie. Une bouff\u00e9e d\u2019air pur.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Dimanche 26 mars de 10h \u00e0 12h<\/span><br>Les cures d\u00e9tox. Un nettoyage de printemps, pourquoi&nbsp;?<\/h5>\n\n\n\n<p>Choisir sa cure. Accompagner ses bienfaits avec la visualisation positive.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Dimanche 23 avril de 10h \u00e0 12h<\/span><br>Ma peau au naturel. Est ce qu\u2019elle le vaut bien&nbsp;?<\/h5>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9server la peau face aux agressions ext\u00e9rieures et int\u00e9rieures. La beaut\u00e9 rime avec simplicit\u00e9, authenticit\u00e9 et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">85 avenue Georges Cl\u00e9menceau<br>94170 Le Perreux sur Marne<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Tarifs<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"is-style-arrow\"><li><strong>1 atelier<\/strong> : 15\u20ac\/h soit <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">30\u20ac<\/span><\/strong><\/li><li><strong>2 ateliers<\/strong> : 14\u20ac\/h soit <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">56\u20ac<\/span><\/strong><\/li><li><strong>+3 ateliers<\/strong> : 12\u20ac\/h soit <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">24\u20ac<\/span><\/strong><\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Une id\u00e9e cadeau<\/h4>\n\n\n\n<p>Offrez un <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">billet-atelier<\/span><\/strong> \u00e0 un ami qui choisit son th\u00e8me.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\" id=\"reservation\">R\u00e9servation<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Sonia LANGLOIS<\/h4>\n\n\n\n<p>Sophrologie, naturopathie, coaching vocal.<\/p>\n\n\n\n<p>06 32 40 47 70<br><a href=\"https:\/\/www.hypnose-sophrologie-94.com\/\">www.hypnose-sophrologie-94.com<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Nathalie NO\u00cbL<\/h4>\n\n\n\n<p>Naturopathie, massage de bien-\u00eatre et Reiki<\/p>\n\n\n\n<p>06 86 37 17 30<br><a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\" class=\"ek-link\">www.natbienetre.fr<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Atelier SoNat : Sophrologie &amp; Naturopathie en duo Programme 2016\/2017 Dimanche 25 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2296,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_editorskit_title_hidden":true,"_editorskit_reading_time":1,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2016\/08\/logo-sonat-04-1.png?fit=231%2C215&ssl=1","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/paVT9c-AM","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2280"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2280"}],"version-history":[{"count":35,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2280\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7973,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2280\/revisions\/7973"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2296"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2280"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2280"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2280"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}