{"id":2045,"date":"2015-07-27T15:37:57","date_gmt":"2015-07-27T14:37:57","guid":{"rendered":"\/?page_id=2045"},"modified":"2021-03-23T19:55:07","modified_gmt":"2021-03-23T18:55:07","slug":"recettes-sans-gluten","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/recettes-sans-gluten\/","title":{"rendered":"Recettes sans GLUTEN"},"content":{"rendered":"<h1>CAKE au PISTOU<\/h1>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">40g Basilic frais cisel\u00e9<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">2 gousses d&#8217;ail<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">20g Pignons de pin<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">4 cl Huile Olive<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt\">\u2192 Mixer les 4 ingr\u00e9dients pour r\u00e9aliser le pistou.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">130g de farine de riz complet<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">70g de f\u00e9cule de pomme de terre<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">1 sachet de levure sans phosphate ni gluten<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">4 oeufs (blanc en neige)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt\">\u2192 M\u00e9langer et ajouter le pistou. Chemiser le moule. Cuisson 25 \u00e0 35 mn, thermo 180\u00b0<\/span><\/p>\n<h1>B\u00c9CHAMEL<\/h1>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">2 CS d&#8217;huile d&#8217;olive<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">3 CS de farine de riz<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt\">\u2192 Dans une casserole chaude et \u00e0 feu moyen-doux, m\u00e9langer \u00e0 la cuill\u00e8re de bois et, sans cesser de remuer en cherchant \u00e0 faire \u00e9paissir, ajouter environ :<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">1 verre de lait de soja<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">1\/2 \u00e0 1 verre d&#8217;eau en compl\u00e9ment si besoin<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt\">\u2192 Assaisonner \u00e0 votre guise :<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">Sel, poivre, noix de muscade, &#8230;<\/span><\/p>\n<h1>P\u00c2TE \u00c0 PIZZA<\/h1>\n<figure id=\"attachment_2054\" aria-describedby=\"caption-attachment-2054\" style=\"width: 219px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/www.biogourmand.com\/desserts_pains_sans_gluten.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"wp-image-2054\" src=\"\/uploads\/sites\/4\/2015\/07\/Vale\u0301rie-cupillard-sans-gluten.jpg\" alt=\"Livre recettes sans gluten\" width=\"219\" height=\"286\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-2054\" class=\"wp-caption-text\">Le sans gluten fait l&#8217;objet de diff\u00e9rents livres de cuisine. D\u00e9couvrez les recettes de Val\u00e9rie Cupillard &#8230;.<\/figcaption><\/figure>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">120g Farine Riz Complet<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">40g F\u00e9cule Pomme de terre<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">40g Farine Tapioca<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">1cc Sel<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">1cc Levure de boulanger d\u00e9shydrat\u00e9e sans gluten<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #33cccc;font-size: 14pt\">160g eau + 1CS Vinaigre Cidre + 1cs Huile Olive<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt\">\u2192 M\u00e9langer, \u00e9taler sur du papier cuisson et laisser lever 20mn<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #ff99cc\">CC : Cuill\u00e8re \u00e0 Caf\u00e9<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #ff99cc\">CS : Cuill\u00e8re \u00e0 Soupe<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2045"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2045"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2045\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3021,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2045\/revisions\/3021"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2045"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=2045"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}