{"id":3493,"date":"2019-09-04T22:50:19","date_gmt":"2019-09-04T20:50:19","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3493"},"modified":"2022-02-11T10:54:25","modified_gmt":"2022-02-11T09:54:25","slug":"salade-croquante-dhiver","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/salade-croquante-dhiver\/","title":{"rendered":"Salade croquante d&#8217;hiver"},"content":{"rendered":"\n<p>Le fenouil est connu pour ses qualit\u00e9s digestives. Il se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre un v\u00e9ritable aliment sant\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"\/2019\/09\/02\/cru-ou-cuit-vive-le-fenouil\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Lire plus d&#8217;informations sur les bien-faits du fenouil<\/em><\/a><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<p>Pour 2 personnes :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>\u00bd bulbe de fenouil<\/li><li>1 quartier de chou blanc<\/li><li>1 avocat<\/li><li>2 \u00e0 3 pinces de crabe<\/li><li>\u00bd bouquet de coriandre<\/li><li>1 c.c. de moutarde douce<\/li><li>1 quartier de citron<\/li><li>2 c.s. d\u2019huile de noix<\/li><li>1 pinc\u00e9e de sel<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ol><li>\u00c9mincer le fenouil et le chou.<\/li><li>M\u00e9langer \u00e0 l\u2019huile, la moutarde et le sel.<\/li><li>Ciseler la coriandre et l\u2019incorporer au m\u00e9lange.<\/li><li>D\u00e9cortiquer les pinces de crabe et placer les sur le dessus avec l\u2019avocat en gros d\u00e9s.<\/li><li>Presser le quartier de citron sur l\u2019avocat et le crabe.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">Bonne d\u00e9gustation<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[122,119],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3493"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3493"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3493\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7582,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3493\/revisions\/7582"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3493"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3493"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}