{"id":4987,"date":"2020-11-09T18:28:50","date_gmt":"2020-11-09T17:28:50","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4987"},"modified":"2022-02-08T10:30:09","modified_gmt":"2022-02-08T09:30:09","slug":"tarte-fine-aux-pommes-et-epices","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/tarte-fine-aux-pommes-et-epices\/","title":{"rendered":"Tarte Fine aux Pommes et \u00c9pices"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>4 pommes<\/li><li>1 tasse de farine de riz<\/li><li>1\/2 tasse farine de sarrasin<\/li><li>1\/2 tasse de poudre d&#8217;amande<\/li><li>1\/2 de sucre non raffin\u00e9<\/li><li>1 C.S d&#8217;huile (tournesol)<\/li><li>1 verre d&#8217;eau<\/li><li>1 pinc\u00e9e de sel de potassium<\/li><li>1 C.C. de Cannelle<\/li><li>&nbsp;3 tours de moulin poivre\/baies de rose<\/li><li>1 C.S. de Sumac<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ul class=\"is-style-arrow\"><li>Dans un saladier, m\u00e9langer, farines, poudre, la moiti\u00e9 du sucre, la cuill\u00e8re d&#8217;huile, le sel et la cannelle.<\/li><li>ajouter progressivement l&#8217;eau jusqu&#8217;\u00e0 obtention d&#8217;une p\u00e2te solide qui se d\u00e9tache des parois. Si \u00e7a colle de trop, on ajoute de la farine.<\/li><li>Laisser poser 1 petit heure.<\/li><li>Sur un papier cuisson, \u00e9taler finement la p\u00e2te.<\/li><li>Peler et couper en quartier les pommes pour les disposer sur la p\u00e2te.<\/li><li>Saupoudrer les pommes du reste de sucre puis du sumac et du poivre aux baies.<\/li><li>Faire chauffer 10 mn le four thermostat 7 haut et bas \u00e0 vide.<\/li><li>Glisser la feuille de cuisson o\u00f9 repose la tarte crue sur un l\u00e8che frite.<\/li><li>Enfourner\u00a0 l\u00e9g\u00e8rement au dessus du milieu du four entre 15 et 25 minutes selon votre four lorsque les pomme commencent \u00e0 dorer.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Variantes<\/h3>\n\n\n\n<p>Le Sumac m\u00e9rite d&#8217;\u00eatre connu pour sa touche acidul\u00e9e. On peut aussi utiliser un m\u00e9lange&nbsp; de gingembre, d&#8217;anis et de carvi.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4989,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4987"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4987"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4987\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7530,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4987\/revisions\/7530"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4989"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4987"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4987"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}