{"id":3191,"date":"2019-05-26T15:13:46","date_gmt":"2019-05-26T14:13:46","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=respiration&#038;p=3191"},"modified":"2021-09-04T21:54:15","modified_gmt":"2021-09-04T19:54:15","slug":"les-3-etages-de-la-respiration","status":"publish","type":"respiration","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/respiration\/les-3-etages-de-la-respiration\/","title":{"rendered":"3 \u00e9tages de la respiration"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Exercices d&#8217;entra\u00eenement<\/h2>\n\n\n\n<p>Exercices \u00e0 faire dans le cadre d&#8217;une cure : Environ 5 fois par semaine. Les dur\u00e9es de l\u2019inspir et de l\u2019expir doivent \u00eatre \u00e9quivalentes. Se pratique \u00e9galement dehors.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><strong>1) Respiration abdominale<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full\"><img width=\"179\" height=\"116\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/05\/Respiration-abdominale.png?resize=179%2C116&#038;ssl=1\" alt=\"D\u00e9monstration de la respiration abdominale\" class=\"wp-image-3193\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p><strong>S\u00e9rie de 10<\/strong>, en position allong\u00e9e de pr\u00e9f\u00e9rence, les jambes repli\u00e9es, les mains pos\u00e9es sur le ventre.<\/p>\n\n\n\n<ol><li><strong>Inspirer<\/strong> par le nez doucement en gonflant le ventre, les mains se soul\u00e8vent.<\/li><li><strong>Expirer<\/strong> doucement en rel\u00e2chant le ventre qui se d\u00e9gonfle.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><strong>2) Respiration thoracique<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><strong>S\u00e9rie de 10<\/strong>, en position allong\u00e9e, les mains pos\u00e9es sur les c\u00f4tes externes.<\/p>\n\n\n\n<ol><li><strong>Inspirer<\/strong> par le nez doucement en \u00e9cartant les c\u00f4tes et les mains,<\/li><li><strong>Expirer<\/strong> doucement en laissant les c\u00f4tes se replacer.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\"><strong>3) Respiration pectorale<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><strong>S\u00e9rie de 10<\/strong>, en position assise ou debout, le dos droit, les doigts pos\u00e9s sous la clavicule<\/p>\n\n\n\n<ol><li><strong>Inspirer<\/strong> par le nez doucement sans soulever les \u00e9paules, mais avec la tendance de les \u00e9carter et en soulevant les muscles pectoraux.<\/li><li>E<strong>xpirer<\/strong> doucement en rel\u00e2chant.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-background has-vivid-green-cyan-background-color has-vivid-green-cyan-color is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p>L&#8217;entra\u00eenement s&#8217;\u00e9tale sur une dur\u00e9e minimum de 3 semaines.<\/p>\n\n\n\n<p>Le nombre de s\u00e9rie sera diminu\u00e9 sur les \u00e9tages tr\u00e8s accessibles.<\/p>\n\n\n\n<p>Le nombre de s\u00e9rie sera maintenu\u00a0 sur les \u00e9tages peu accessibles.<\/p>\n\n\n\n<p>Les 3 \u00e9tages sont tous devenus accessibles ? On entretient cet acquis avec une s\u00e9rie compl\u00e8te 2 fois par semaine.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration\/3191"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/respiration"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3191"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration\/3191\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6528,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration\/3191\/revisions\/6528"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}