{"id":3213,"date":"2019-06-13T21:17:40","date_gmt":"2019-06-13T19:17:40","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?page_id=3213"},"modified":"2021-10-30T20:44:41","modified_gmt":"2021-10-30T18:44:41","slug":"la-relaxation","status":"publish","type":"relaxation","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/relaxation\/la-relaxation\/","title":{"rendered":"La relaxation"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">M\u00e9ditation au quotidien<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-audio aligncenter\"><audio controls src=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2019\/06\/20190613-Meditation-flash-4.mp3\"><\/audio><figcaption>M\u00e9ditation flash 4&#8242;<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-audio aligncenter\"><audio controls src=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2019\/07\/20190712_flash-2.mp3\"><\/audio><figcaption>M\u00e9ditation flash 6&#8242;<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">M\u00e9ditation en Soir\u00e9e<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-audio aligncenter\"><audio controls src=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2020\/06\/meditation-avant-de-dormir.mp3\"><\/audio><figcaption>Avant de dormir<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Duo (\u00e9tirements + m\u00e9ditation)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-audio aligncenter\"><audio controls src=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2020\/06\/Pr\u00e9lude-\u00e0-la-m\u00e9ditation-Etirements.mp3\"><\/audio><figcaption>Pr\u00e9lude<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-audio aligncenter\"><audio controls src=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2020\/06\/20200624-Rencontre-avec-soi-3.mp3\"><\/audio><figcaption>Rencontre avec soi<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Coh\u00e9rence Cardiaque <a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/respiration\/coherence-cardiaque\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" title=\"Coh\u00e9rence Cardiaque\">(<span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\"><i class=\"fas fa-heartbeat\"><\/i><\/span>lien vers l&#8217;article)<\/a><\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-audio\"><audio controls src=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/20210930-cohe\u0301rence-cardiaque.mp3\"><\/audio><\/figure>\n\n\n\n<h3><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">M\u00e9ditation insolite<\/span><\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-audio aligncenter\"><audio controls src=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2019\/06\/20190613-Meditation-Voiture-5.mp3\"><\/audio><figcaption>Pause conducteur<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">M\u00e9ditation dans son bain<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-audio\"><audio controls src=\"https:\/\/static.natbienetre.fr\/2021\/01\/meditation-bain-29_12_2020.mp3\"><\/audio><figcaption>Dans le bain<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Dans une file d&#8217;attente<\/p>\n\n\n\n<p>Au jardin<\/p>\n\n\n\n<p>Jour de Pluie<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le train<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Pleine Conscience<\/h3>\n\n\n\n<p>Jogging<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-pale-pink-color has-text-color has-medium-font-size\">ASTUCE : des m\u00e9ditions d\u00e9connect\u00e9es<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"has-pale-pink-color has-text-color\"><li>commencer la lecture, mettre en pause imm\u00e9diatement . La barre de d\u00e9filement change de couleur. L&#8217;enregistrement se charge tr\u00e8s rapidement.<\/li><li>S&#8217;installer, couper la connexion Wifi et \u00e9couter la s\u00e9ance<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Bains<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-25\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-pale-cyan-blue-background-color has-text-color has-background\">&#8230; de Pieds 8&#8242;<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-25\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-pale-cyan-blue-background-color has-text-color has-background\">Bain aromatique 20&#8242;<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-25\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-pale-cyan-blue-background-color has-text-color has-background\">Bain rel\u00e2chement musculaire 30&#8242;<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-25\"><a class=\"wp-block-button__link has-black-color has-pale-cyan-blue-background-color has-text-color has-background\">Bain de lumi\u00e8re 20&#8242;<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Programme zen sur une semaine<\/h2>\n\n\n\n<p>Faire un break, tout en restant dans son environnement habituel ; juste en programmant des parenth\u00e8ses de d\u00e9tente qui ressourcent :<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Au pr\u00e9alable<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>Prendre le ou les rendez-vous bien-\u00eatre.<\/li><li>Mettre de c\u00f4t\u00e9 les recettes<\/li><li>Composer sur un emploi du temps votre programme personnalis\u00e9 et l&#8217;afficher.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Les activit\u00e9s de la semaine<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>1 massage ou soin reflexologie,<\/li><li>1 bain aromatique zen en arrivant \u00e0 la maison<\/li><li>1 bain de pieds au sel en rentrant le soir<\/li><li>5 m\u00e9ditations minimum \u00e0 la mi-journ\u00e9e<\/li><li>1 play-list de musiques inspirant le calme, la d\u00e9tente, la nature<\/li><li>1 lecture de conte, de voyage d\u00e9paysant<\/li><li>1 auto-massage des pieds et des mollets,<\/li><li>Un univers d\u00e9connect\u00e9 : le moins possible sur son t\u00e9l\u00e9phone ou son ordinateur,<\/li><li>Des nuits pr\u00e9coces : le coucher est avanc\u00e9 d&#8217;une bonne demi-heure<\/li><li>Des petits d\u00e9jeuners vitamin\u00e9s : grand verre d&#8217;eau et un fruit, c&#8217;est parfait<\/li><li>1 bouillotte sur le ventre : le soir apr\u00e8s d\u00eener,<\/li><li>De la marche : en for\u00eat ou au bord de l&#8217;eau<\/li><li>1 sieste de Week-end de 20 \u00e0 30 minutes maximum<\/li><li>Quelques postures de yoga<\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/relaxation\/3213"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/relaxation"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/relaxation"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3213"}],"version-history":[{"count":59,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/relaxation\/3213\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6768,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/relaxation\/3213\/revisions\/6768"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3213"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}