{"id":4904,"date":"2020-10-10T19:38:03","date_gmt":"2020-10-10T18:38:03","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4904"},"modified":"2022-02-02T21:47:40","modified_gmt":"2022-02-02T20:47:40","slug":"petit-dejeuner-sale","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/petit-dejeuner-sale\/","title":{"rendered":"Petit d\u00e9jeuner sal\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9ambule<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Petit d\u00e9jeuner sal\u00e9, n&#8217;est pas forc\u00e9ment associ\u00e9 \u00e0 l&#8217;oeuf bacon. Non, il y a aussi le petit d\u00e9jeun\u00e9 sal\u00e9 v\u00e9g\u00e9tal&nbsp; avec ses tartinades !<\/p>\n\n\n\n<p>Ajout\u00e9 \u00e0 cela, un th\u00e9 bien cors\u00e9 enrichi d&#8217;un m\u00e9langer d&#8217;\u00e9pices cha\u00ef.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-pale-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Facile<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Sur le plateau<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/04\/Petit-de\u0301jeune\u0301-sale\u0301-et-vegetal-800x800.jpg?resize=800%2C800&#038;ssl=1\" alt=\"plateau petit dej\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<ul><li>1 th\u00e9 roo\u00efbos aux \u00e9pices<\/li><li>2 craquottes sarrasin<\/li><li>2 galettes de riz<\/li><li>tartinade aux olives vertes<\/li><li>tartinade \u00e0 l&#8217;artichaut<\/li><li>Noix tremp\u00e9es<\/li><li>Graines de courges tremp\u00e9es*<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Tartinade Olive Verte<\/h3>\n\n\n\n<p>Mixer ensemble :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>1 poign\u00e9e d&#8217;olives vertes d\u00e9noyaut\u00e9es<\/li><li>2 C.C. d&#8217;huile d&#8217;olive<\/li><li>1 C.C. de pur\u00e9e d&#8217;amande<\/li><li>2 C.C. de jus de citron<\/li><li>1 gousse d&#8217;ail (option)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Ajuster les ingr\u00e9dients pour obtenir une p\u00e2te \u00e9paisse.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Tartinade Artichaut<\/h3>\n\n\n\n<p>Mixer ensemble :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>1 artichaut camus (c\u0153ur et chair des feuilles) ou 2 poivrades<\/li><li>1 C.S. de yaourt v\u00e9g\u00e9tal<\/li><li>2 C.C. de jus de citron<\/li><li>1 goutte de gingembre ou<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Ajuster les ingr\u00e9dients pour obtenir une p\u00e2te \u00e9paisse. \u00c9paissir si besoin avec un peu de chapelure de craquotte.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>* Faire tremper les graines permet de la d\u00e9barrasser de l&#8217;acide phytique.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Les autres recettes du petit d\u00e9jeuner<\/h2>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"\/recette\/bananelle\/\">Bananelle<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/declinaisons-de-mueslis\/\">D\u00e9clinaison de 4 Mueslis<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/decoction-ou-infusion\/\">Infusion et d\u00e9coction<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/lait-amande-maison\/\">Lait d&#8217;amande maison<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/miam-original\/\">Miam \u00d4 fruit original<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4893,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4904"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7411,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4904\/revisions\/7411"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4893"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}