{"id":8136,"date":"2022-03-28T22:18:05","date_gmt":"2022-03-28T20:18:05","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recette&#038;p=8136"},"modified":"2022-04-05T15:25:14","modified_gmt":"2022-04-05T13:25:14","slug":"legumes-en-saumure-lacto-fermentation","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/legumes-en-saumure-lacto-fermentation\/","title":{"rendered":"Lacto Fermentation : Carotte Fenouil en saumure"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\"><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Les <strong>l\u00e9gumes lacto-ferment\u00e9s<\/strong> entrent par la grande porte de l&#8217;<strong>alimentation pr\u00e9ventive<\/strong> : <\/span><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-orange-color\"><strong>crus<\/strong><\/span><span class=\"has-inline-color has-black-color\"> et riches en <\/span><strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-orange-color\">probiotiques<\/span><\/strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\">. Ce sont des l\u00e9gumes de <\/span><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">saison<\/span><span class=\"has-inline-color has-black-color\"> toute l&#8217;ann\u00e9e, d\u00e9j\u00e0 <\/span><span class=\"has-inline-color has-light-green-cyan-color\">tout pr\u00eats<\/span><span class=\"has-inline-color has-black-color\">, plein de <\/span><span class=\"has-inline-color has-light-green-cyan-color\">vitamines<\/span><span class=\"has-inline-color has-black-color\"> et <\/span><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">faciles \u00e0 dig\u00e9rer<\/span><span class=\"has-inline-color has-black-color\">. <\/span><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Mat\u00e9riels lacto-fermentation<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>Bocal herm\u00e9tique avec caoutchouc 1L ou 2 bocaux de 50 cl<\/li><li>Brosse \u00e0 l\u00e9gumes<\/li><li>Couteau d&#8217;office<\/li><li>Balance<\/li><li>1 \u00e9tiquette<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<ul><li>1 fenouil, environ 350 g<\/li><li>2 belles carottes, environ 350 g<\/li><li>12 g de sel gris<\/li><li>1 c.c. de grain de poivres<\/li><li>2 feuilles de laurier<\/li><li>300 g d&#8217;eau <\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=1024%2C1024&#038;ssl=1\" alt=\"Lacto fermentation Carotte Fenouil\" class=\"wp-image-8145\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/03\/lacto-fermentation-Fenouil-carotte.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Lacto fermentation Carotte Fenouil<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>Brosser et rincer le fenouil et peler les carottes<\/li><li>couper le tout en en b\u00e2tonnets<\/li><li>Placer les l\u00e9gumes bien serr\u00e9s les uns contre les autres et bouchant les trous<\/li><li>Terminer cette mise en place \u00e0 1 cm sous le col du bocal<\/li><li>Glisser les feuilles de laurier et ajouter les grains de poivre<\/li><li>Pr\u00e9parer la saumure : 400 g d&#8217;eau et 12 g de sel fondu. La proportion de sel est de 3% du volume d&#8217;eau.<\/li><li>Verser la saumure de mani\u00e8re \u00e0 juste recouvrir les l\u00e9gumes. Le bocal doit \u00eatre rempli \u00e0 90% seulement . Il y a n\u00e9cessit\u00e9 de laisser un espace d&#8217;air pour la remont\u00e9e naturelle des gaz.<\/li><li>Coller l&#8217;\u00e9tiquette sur laquelle est pr\u00e9cis\u00e9 : Le contenu et la date de pr\u00e9paration<\/li><li>Laisser le bocal \u00e0 temp\u00e9rature ambiante environ 1 semaine<\/li><li>Conserver entre 2 semaines \u00e0 plusieurs mois \u00e0 l&#8217;abri de la lumi\u00e8re, dans une cave, un cellier&#8230;un endroit un peu frais pour ralentir le rythme de la fermentation<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">Bonne d\u00e9gustation !<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Utilisations<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>En ingr\u00e9dient de salade : m\u00e2che, avocat, carotte r\u00e2p\u00e9e, croutons, chou-fleur cru, quinoa, <\/li><li>Dans un sandwich avec du poulet&#8230;.<\/li><li>M\u00e9lang\u00e9s avec des l\u00e9gumes<\/li><li>Dans des nems<\/li><li>Mix\u00e9s et ajout\u00e9s \u00e0 une pur\u00e9e<\/li><li>Mix\u00e9s et ajout\u00e9s \u00e0 la soupe<\/li><li>Jus pour les sauces salades ou d&#8217;accompagnement de plats<\/li><li>Dans <a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/recette\/biryani-rapide-aux-legumes\/\" class=\"ek-link\">ma recette de biryani<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[109,118,116,117],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/8136"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8136"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/8136\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8240,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/8136\/revisions\/8240"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8136"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=8136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}