{"id":4960,"date":"2020-10-20T15:39:46","date_gmt":"2020-10-20T14:39:46","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4960"},"modified":"2022-02-05T10:02:55","modified_gmt":"2022-02-05T09:02:55","slug":"poire-belle-helene-vapeur-douce","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/poire-belle-helene-vapeur-douce\/","title":{"rendered":"Poire Belle-H\u00e9l\u00e8ne &#8211; Vapeur Douce"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><em>Le go\u00fbt de la poire domine celui du chocolat. C&#8217;est le d\u00e9fi relev\u00e9 par cette recette \u00e0 la vapeur douce.<br><\/em><\/p>\n\n\n\n<p>10 minutes chrono<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>1 poire par personne : choisir des fruits m\u00fbris \u00e0 point et sans t\u00e2che.<\/li><li>4 carr\u00e9s de chocolat noir p\u00e2tissier<\/li><li>1 C.S. de lait d&#8217;amande<\/li><li>1 C.C d&#8217;huile tournesol<\/li><li>Graines ol\u00e9agineuses tremp\u00e9es (selon ses go\u00fbts).<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Faire bouillir l&#8217;eau du cuit vapeur<\/li><li>Peler les poire en conservant la queue.<\/li><li>Quand l&#8217;eau bout , placer les poires en premier dans le panier et cuire <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">5 minutes<\/span><\/strong><\/li><li><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">2 minutes<\/span><\/strong> suppl\u00e9mentaires avec un pot contenant les carr\u00e9s de chocolat, le lait et l&#8217;huile<\/li><li>V\u00e9rifier avec une pique en bois si les poires sont cuites<\/li><li>Placer les fruits dans une coupe individuelle.<\/li><li>Remuer les ingr\u00e9dients du pot \u00e0 chocolat, et faire couler sur le fruit.<\/li><li>D\u00e9corer avec les graines et d\u00e9guster chaud.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Rappel<\/h2>\n\n\n\n<ul><li><strong><em><a href=\"\/recette\/cuisson-vapeur-douce-mode-demploi\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"ek-link\">Cuisson Vape<\/a><\/em><\/strong><a href=\"\/recette\/cuisson-vapeur-douce-mode-demploi\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"ek-link\"><strong><em>ur douce<\/em><\/strong><\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4961,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4960"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4960"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4960\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7470,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4960\/revisions\/7470"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4961"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4960"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4960"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}