{"id":2933,"date":"2019-04-21T09:26:22","date_gmt":"2019-04-21T08:26:22","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?page_id=2933"},"modified":"2022-05-19T18:36:47","modified_gmt":"2022-05-19T16:36:47","slug":"argile-mode-demploi","status":"publish","type":"hydrologie","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/hydrologie\/argile-mode-demploi\/","title":{"rendered":"Argile : caract\u00e9ristiques"},"content":{"rendered":"\n<p>L&#8217;abb\u00e9 Kneipp au XIXe si\u00e8cle t\u00e9moignait : &#8220;l&#8217;argile arr\u00eate l&#8217;inflammation, attire les mati\u00e8res morbides, putrides, les absorbe et purifie de cette mani\u00e8re les abc\u00e8s et les ulc\u00e9rations&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CXRazj4s1ex\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?resize=150%2C150&#038;ssl=1\" alt=\"Argile concass\u00e9e\" class=\"wp-image-8376\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/argile-super-pouvoirs.jpg?w=1080&amp;ssl=1 1080w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><figcaption>Argiles et super pouvoirs<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Les pouvoirs de l&#8217;argile<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><strong>Pouvoir absorbant<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Elle s\u2019impr\u00e8gne des liquides comme une \u00e9ponge et aussi les gaz (odeurs).<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><strong>Pouvoir adsorbant<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Elle se lie chimiquement aux mol\u00e9cules ind\u00e9sirables. L&#8217;argile adsorbe les substances toxiques pour les \u00e9liminer. (notamment des alcalo\u00efdes toxiques)<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><strong>Pouvoir antiseptique<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>L&#8217;argile d\u00e9truit avec une redoutable efficacit\u00e9 les germes pathog\u00e8nes sans d\u00e9truisant la flore bact\u00e9rienne bienfaisante pour la sant\u00e9. Elle consolide les tissus atteints et gu\u00e9rit les plaies et blessures.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><strong>Pouvoir min\u00e9ralisant<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>C\u2019est une source naturelle de min\u00e9raux et d&#8217;oligo-\u00e9l\u00e9ments<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">La qualit\u00e9 de l&#8217;argile<\/h3>\n\n\n\n<p>Choisir l&#8217;Argile la plus naturelle depuis la carri\u00e8re d&#8217;o\u00f9 elle est extraite :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Aucun additif<\/li><li>S\u00e9chage au soleil (pas dans un four)<\/li><li>Concassage, broyage, mixage, triage,&#8230;&nbsp; sans aucun traitement chimique.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">La Granulom\u00e9trie<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Argile concass\u00e9e<\/h4>\n\n\n\n<p>Argile verte en morceaux de 2 cm. Pour lui permettre de fondre il faut compter 2 bonnes heures. Il est prudent de pr\u00e9parer l\u2019argile le matin pour l\u2019utiliser le soir.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Argile granul\u00e9e<\/h4>\n\n\n\n<p>Argile verte se pr\u00e9sentant sous forme de petits grains de 0,5mm. Son emploi facilite la pr\u00e9paration de la p\u00e2te : fond beaucoup plus vite, environ \u00bd heure. Bien remuer avant l\u2019application.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Argile Moulue Fine<\/h4>\n\n\n\n<p>Argile verte se pr\u00e9sentant sous la forme d\u2019une multitude de petits grains de tailles assez vari\u00e9es, de 0,05 \u00e0 0,5mm.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Argile Surfine<\/h4>\n\n\n\n<p>Argile verte se pr\u00e9sentant sous la forme de poudre avec une granulom\u00e9trie de 60 microns. Fine, elle est souvent utilis\u00e9e pour de petits empl\u00e2tres, pour les applications sur le corps et les cheveux ou pour le bain..<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Argile Ultra ventil\u00e9e<\/h4>\n\n\n\n<p>Argile verte tr\u00e8s fine puisqu\u2019elle poss\u00e8de une granulom\u00e9trie de 20 microns. Elle est souvent utilis\u00e9e pour des applications de masque sur le visage ou pour additionner au bain<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">La Couleur<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">La VERTE<\/h4>\n\n\n\n<p>Naturellement riche en min\u00e9raux, l\u2019argile verte fait merveille sur chaque type de peau, et particuli\u00e8rement sur les peaux grasses.<br>Utilis\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement, elle poss\u00e8de un formidable effet r\u00e9\u00e9quilibrant, absorbe l\u2019exc\u00e8s de s\u00e9bum, nettoie d\u00e9licatement, stimule naturellement et redonne au visage un nouveau teint.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">La ROUGE<\/h4>\n\n\n\n<p>Source naturelle de min\u00e9raux, l\u2019argile rouge renferme en elle les ressources naturelles pour rendre la peau tr\u00e8s douce et en r\u00e9v\u00e9ler tout l\u2019\u00e9clat.<br>Son secret ? Sa richesse en oxydes ferriques qui \u00e9clairent la peau et l\u2019illuminent d\u2019un h\u00e2le naturel d\u00e9licieusement velout\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">La ROSE<\/h4>\n\n\n\n<p>M\u00e9lange de blanche et de Rouge<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">La JAUNE<\/h4>\n\n\n\n<p>Propri\u00e9t\u00e9s proches de la verte, composition min\u00e9rale divergente<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pour en savoir plus<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/hydrologie\/argile-le-cataplasme\/\" class=\"ek-link\">Le cataplasme d&#8217;argile<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/cure\/cure-dargile\/\" class=\"ek-link\">La cure d&#8217;argile<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.argiletz.com\/\" target=\"_blank\" aria-label=\"Acheter une bonne argile (opens in a new tab)\" rel=\"noreferrer noopener\" class=\"ek-link\">Acheter une bonne argile<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/hydrologie\/2933"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/hydrologie"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/hydrologie"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2933"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/hydrologie\/2933\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8382,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/hydrologie\/2933\/revisions\/8382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2933"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}