{"id":3331,"date":"2019-07-07T19:47:37","date_gmt":"2019-07-07T18:47:37","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=cures&#038;p=3331"},"modified":"2022-01-14T09:50:25","modified_gmt":"2022-01-14T08:50:25","slug":"complements-alimentaires","status":"publish","type":"cure","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/cure\/complements-alimentaires\/","title":{"rendered":"Micronutrition"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pourquoi se servir de la micronutrition ?<\/h2>\n\n\n\n<p>Les compl\u00e9ments alimentaires ? Oui, mais bon escient :<\/p>\n\n\n\n<p>Notre \u00e9quilibre physiologique a pu \u00eatre troubl\u00e9 par un encrassement de notre organisme, la perte de notre vitalit\u00e9, des perturbations \u00e9motionnelles ou des d\u00e9sordres environnementaux.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour permettre d&#8217;am\u00e9liorer son terrain et retrouver son pouvoir d&#8217;auto-gu\u00e9rison, la naturopathie propose une adaptation de l&#8217;hygi\u00e8ne de vie en premi\u00e8re intention mais aussi des cures de d\u00e9toxification ou de revitalisation.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le cadre de ces cures, des plantes, des nutriments, des oligo-\u00e9l\u00e9ments ou des vitamines viennent compl\u00e9menter les apports de notre assiette.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Comment les choisir ?<\/h2>\n\n\n\n<p>La qualit\u00e9 est capitale. En effet, ces apports nutritionnels sont d&#8217;abord soumis \u00e0 une digestion parfois difficile. L&#8217;\u00e9tape suivante, celle de l&#8217;assimilation intestinale, est tout aussi d\u00e9licate et se doit d&#8217;\u00eatre optimis\u00e9e. S&#8217;en suit l&#8217;acheminement vers la destination cellulaire.<\/p>\n\n\n\n<p>En r\u00e9sum\u00e9, les compl\u00e9ments alimentaires doivent \u00eatre on-ne-peut plus sains et pr\u00e9senter la meilleure bio-disponibilit\u00e9 possible.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Les crit\u00e8res de qualit\u00e9<\/h2>\n\n\n\n<p>Pour en citer quelques uns :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>sans m\u00e9taux lourds<\/li><li>non irradi\u00e9s<\/li><li>sans OGM<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Les labels de qualit\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery columns-2\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img width=\"108\" height=\"150\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=108%2C150&#038;ssl=1\" alt=\"\" data-id=\"292\" data-link=\"https:\/\/natbienetre.fr\/ab\/\" class=\"wp-image-292\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=108%2C150&amp;ssl=1 108w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=216%2C300&amp;ssl=1 216w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=736%2C1024&amp;ssl=1 736w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=768%2C1069&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=1104%2C1536&amp;ssl=1 1104w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=920%2C1280&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=230%2C320&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=350%2C487&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?resize=480%2C668&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2013\/10\/AB.jpeg?w=1380&amp;ssl=1 1380w\" sizes=\"(max-width: 108px) 100vw, 108px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption class=\"blocks-gallery-item__caption\">Agriculture Biologique<\/figcaption><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img width=\"149\" height=\"107\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/msc.png?resize=149%2C107&#038;ssl=1\" alt=\"Logo Marine Stewardship Council\" data-id=\"7240\" data-full-url=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/01\/msc.png?resize=149%2C107&#038;ssl=1\" data-link=\"https:\/\/natbienetre.fr\/cure\/complements-alimentaires\/msc\/\" class=\"wp-image-7240\" data-recalc-dims=\"1\"\/><figcaption class=\"blocks-gallery-item__caption\">fili\u00e8re de zones de p\u00eache g\u00e9r\u00e9es durablement<\/figcaption><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/3331"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cure"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3331"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/3331\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7307,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/3331\/revisions\/7307"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3331"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}