{"id":3712,"date":"2019-10-28T19:01:49","date_gmt":"2019-10-28T18:01:49","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3712"},"modified":"2021-11-12T20:24:59","modified_gmt":"2021-11-12T19:24:59","slug":"chocolat-en-entremet","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/chocolat-en-entremet\/","title":{"rendered":"Chocolat en entremet"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Sans gluten, sans oeufs, sans lactose. Osez l&#8217;entre-met au chocolat.<br><\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>A base d&#8217;arrow root, un \u00e9paississant utilis\u00e9 dans les \u00eeles&#8230;<\/em><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/10\/ingredient-800x800.jpg\" alt=\"\"\/><figcaption>Arrow root, Caroube, &#8230;<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<ul><li>50g de chocolat<\/li><li>1\/2 L de lait v\u00e9g\u00e9tal<\/li><li>2 C.S. de poudre de Caroube<\/li><li>1\/2 pot de farine Arrow Root<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ol><li>Faire fondre le chocolat avec le caroube au bain marie.<\/li><li>D\u00e9layer la poudre de Arrow root dans 3 ou 4 C.S. de lait froid<\/li><li>Faire chauffer doucement le reste du lait et ajouter la poudre d\u00e9lay\u00e9e en continuant de tourner au fouet.<\/li><li>Ajouter progressivement cette pr\u00e9paration au chocolat fondu.<\/li><li>Bien amalgamer puis verser en pots.<\/li><li>Apr\u00e8s refroidissement, bien faire refroidir.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-font-size\">Bonne d\u00e9gustation !<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/10\/lait-davoine-800x800.jpg\" alt=\"\"\/><figcaption>lait v\u00e9g\u00e9tal dans la casserole<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/10\/bain-marie-800x600.jpg\" alt=\"\"\/><figcaption>Bain Marie<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Encore meilleur<\/h3>\n\n\n\n<p>Avant la mise en pot, on ajoute 2 cuill\u00e8res de pur\u00e9e de noisette.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/10\/amalgame-800x800.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/10\/cre\u0300me-en-pot-800x800.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3712"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6907,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3712\/revisions\/6907"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}