{"id":4482,"date":"2020-06-17T14:15:39","date_gmt":"2020-06-17T12:15:39","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?page_id=4482"},"modified":"2022-03-06T13:08:53","modified_gmt":"2022-03-06T12:08:53","slug":"bio-magnetique-phenomene-et-histoire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/bio-magnetique-phenomene-et-histoire\/","title":{"rendered":"Biomagn\u00e9tisque : Le ph\u00e9nom\u00e8ne et son histoire"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">L&#8217;histoire et l&#8217;essor des paires d&#8217;aimants<\/h2>\n\n\n\n<p>L&#8217;utilisation de paires d&#8217;aimants a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en 1988 par le <a href=\"https:\/\/www.balancedbiomagnetic.com\/about-dr_-isaac-goiz-duran\" class=\"ek-link\">Dr GOIZ<\/a>, m\u00e9decin de nationalit\u00e9 mexicaine. <\/p>\n\n\n\n<p>Son travail sur 20 ans de pratique, a trait\u00e9 plus de 85000 personnes lui a permis d&#8217;identifier la localisation de plus de 600 paires biomagn\u00e9tiques.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Dr Goiz a form\u00e9 plus de 6000 th\u00e9rapeutes en Am\u00e9rique du sud (Mexique, Colombie, Argentine, Br\u00e9sil, Bolivie, \u00c9quateur, Chili\u2026). En \u00c9quateur, elle est reconnue officiellement et enseign\u00e9e \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine par le Dr Jorge Mena Flores. \u00c9tats-Unis et maintenant en Espagne. Cette discipline commence \u00e0 se faire conna\u00eetre en France.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Aimant-Internet.jpg?resize=230%2C230&#038;ssl=1\" alt=\"Aimants Internet\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">La d\u00e9couverte et l&#8217;essor des paires d&#8217;aimants<\/h2>\n\n\n\n<p>Les s\u00e9ances de bio-magn\u00e9tisme par paires d&#8217;aimants sont \u00e0 la fois<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>pr\u00e9ventives<\/strong> (approche holistique)<\/li><li><strong>curatives<\/strong> (en cas de trouble de sant\u00e9)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">C&#8217;est un coup de pousse pour la Sant\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"Biomagn\u00e9tique S\u00e9ance\" class=\"wp-image-7071\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/12\/Biomagne\u0301tique-Se\u0301ance-carre\u0301e.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Son principe d&#8217;action : Agir sur le terrain<\/h2>\n\n\n\n<p>Le champ magn\u00e9tique des aimants va ramener le PH* d&#8217;un point \u00e0 la neutralit\u00e9. Les micro-organismes ind\u00e9sir\u00e9s (champignons, bact\u00e9ries,parasites) perdent alors le milieu qui \u00e9tait favorable \u00e0 leur m\u00e9tabolisme et leur reproduction.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><em>*PH : <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Potentiel_hydrog%C3%A8ne\" class=\"ek-link\">Potentiel Hydrog\u00e8ne<\/a><\/em><br><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">en premi\u00e8re intention<\/h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Les s\u00e9ances<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"225\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel-225x300.jpg?resize=225%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"S\u00e9bastien Mar\u00e9chal, Jorge Mena et Nathalie No\u00ebl\" class=\"wp-image-6579\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=225%2C300&amp;ssl=1 225w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=113%2C150&amp;ssl=1 113w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=230%2C307&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=350%2C467&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?resize=480%2C640&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/10\/2018-bio-magne\u0301tique-tour-eiffel.jpg?w=768&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Paris 2018, de Droite \u00e0 Gauche&nbsp;:<br>S\u00e9bastien&nbsp;MAR\u00c9CHAL (Aromatologie et Bio-\u00e9nerg\u00e9tique)<br>Dr&nbsp;Jorge&nbsp;MENA (Th\u00e9rapeute et enseignant Biomagn\u00e9tique)<br>Nathalie&nbsp;NO\u00cbL<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pour optimiser les soins<\/h3>\n\n\n\n<p>En effet, la prolif\u00e9ration de micro organismes commence lorsque notre syst\u00e8me immunitaire se fragilise par une hygi\u00e8ne vitale inad\u00e9quate, du stress, de l&#8217;instabilit\u00e9 \u00e9motionnelle&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Les aimants aident \u00e0 prendre soin de sa sant\u00e9. Pour un effet durable des s\u00e9ances,&nbsp; la mise en place d&#8217;une bonne hygi\u00e8ne de vie permettra au syst\u00e8me immunitaire d&#8217;\u00eatre plus efficace.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-red-color has-text-color\">Contre-Indications<\/h3>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">Aucun<\/span><\/strong> effets secondaires<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pour en savoir plus&#8230;<\/h2>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/abc-aimants.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ABC Aimants<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.balancedbiomagnetic.com\/about-dr_-isaac-goiz-duran\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Dr Isaac Goiz<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/biomagnetismomedicinal.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Centre Biomagnetique de Quito<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.biomagneticusa.com\/what-is-biomagnetism\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Biomagnetic USA<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;histoire et l&#8217;essor des paires d&#8217;aimants L&#8217;utilisation de paires d&#8217;aimants a \u00e9t\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4484,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_editorskit_title_hidden":true,"_editorskit_reading_time":2,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":""},"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/PaVT9c-1ai","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4482"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4482"}],"version-history":[{"count":52,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4482\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7878,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4482\/revisions\/7878"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4484"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4482"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}