{"id":2216,"date":"2016-03-26T10:12:28","date_gmt":"2016-03-26T09:12:28","guid":{"rendered":"\/?page_id=2216"},"modified":"2022-02-28T16:51:44","modified_gmt":"2022-02-28T15:51:44","slug":"leau-besoin-vital-apres-lair","status":"publish","type":"hydrologie","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/hydrologie\/leau-besoin-vital-apres-lair\/","title":{"rendered":"L&#8217;eau, le besoin vital apr\u00e8s l&#8217;air"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Nous sommes tous en qu\u00eate de la meilleure eau pour notre corps.<\/p>\n\n\n\n<p>En toute modestie, l&#8217;eau est tr\u00e8s loin d&#8217;avoir r\u00e9v\u00e9ler tous ces secrets.<\/p>\n\n\n\n<p>Le professeur Montagnier et son \u00e9quipe en lien avec des chercheurs italiens ont effectu\u00e9 des recherches qui laissent songeurs.<\/p>\n\n\n\n<p>Voici un <a href=\"https:\/\/archive.org\/details\/France5OnARetrouveLaMemoireDeLeauPrMontagnierJacquesBenvisteJuly2014\" class=\"ek-link\">reportage effectu\u00e9 par France 5<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\"><figure class=\"wp-block-video alignright has-ek-typography\" style=\"\"><video controls src=\"https:\/\/ia802804.us.archive.org\/11\/items\/France5OnARetrouveLaMemoireDeLeauPrMontagnierJacquesBenvisteJuly2014\/France5-OnARetrouvLaMmoireDeLeauprMontagnierJacquesBenveniste2014.mp4\"><\/video><\/figure><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Sous un autre angle, des observations men\u00e9es par des japonnais r\u00e9v\u00e8le que l&#8217;eau, en plus d&#8217;\u00eatre porteuse d&#8217;informations, est aussi sensibles aux \u00e9motions (Photo de Masaru Emoto)<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Quelle est la meilleure des eaux pour mon organisme&nbsp;?<\/h3>\n\n\n\n<p>La d\u00e9finition m\u00eame de cette question reste complexe et d\u00e9pend des croyances de chacun de nous selon notre degr\u00e9 de connaissance.<\/p>\n\n\n\n<p>Conscient des enjeux sanitaires et financiers, l&#8217;homme a cr\u00e9\u00e9 un march\u00e9 de l&#8217;eau devenu porteur. Diff\u00e9rentes solutions sont offertes&nbsp;: L&#8217;eau du robinet, diff\u00e9rents syst\u00e8mes de filtration et l&#8217;eau embouteill\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Ballott\u00e9s de l&#8217;une \u00e0 l&#8217;autre, il est difficile de faire la part des choses.<\/p>\n\n\n\n<p>Les esprits proches de m\u00e8re-nature pensent que l&#8217;eau qui remonte par les racines d&#8217;un v\u00e9g\u00e9tal est filtr\u00e9e d&#8217;une mani\u00e8re naturelle. Et que si le volume n&#8217;est pas suffisant pour \u00e9tancher sa soif, le compl\u00e9ment devra \u00eatre apport\u00e9 par de l&#8217;eau la plus pure possible.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce principe parait sage. Reste \u00e0 trouver comment le mettre en \u0153uvre.<\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;eau du robinet&nbsp;: suivi public de la qualit\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p>La <strong>filtration par osmose<\/strong> inverse tentent de r\u00e9pondre \u00e0 notre besoin <a href=\"http:\/\/www.eauriginelle.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">eauriginelle<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;<strong>eau en bouteille<\/strong> : Les mieux not\u00e9es sont Mont Roucous, Mont Calm, Ros\u00e9e de la Reine, &#8230;. les eaux de sources et enfin les eaux min\u00e9rales.<\/p>\n\n\n\n<p>En attendant de prendre une d\u00e9cision, gr\u00e2ce \u00e0 la <a href=\"\/hydrologie\/la-bouteille-i9\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>bouteille de verre I9<\/strong><\/a>, nous pouvons am\u00e9liorer la vitalit\u00e9 de l&#8217;eau.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">L&#8217;eau filtr\u00e9e<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-star-rating uag-star-rating__wrapper uagb-block-1e5d66e3 uag-star-rating__layout-inline\"><p class=\"uag-star-rating__title\">4.0<\/p><div class=\"uag-star-rating\" title=\"4\/5\"><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><\/div><\/div>\n\n\n\n<p>Plut\u00f4t satisfaisant mais attention tous les syst\u00e8mes ne se valent pas<\/p>\n\n\n\n<p>Optons pour des syst\u00e8mes simples :<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"http:\/\/www.fontaine-ysio.com\/\">Fontaine Ysio<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.eauriginelle.com\/\">Eauriginelle<\/a><\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">L&#8217;eau en bouteille<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-star-rating uag-star-rating__wrapper uagb-block-2b26b4ee uag-star-rating__layout-inline\"><p class=\"uag-star-rating__title\">2.6<\/p><div class=\"uag-star-rating\" title=\"3\/5\"><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><\/div><\/div>\n\n\n\n<p>Moyennement satisfaisant : pas \u00e9cologique, mol\u00e9cules plastiques, contenus variables<\/p>\n\n\n\n<p>Optons pour des eaux l\u00e9g\u00e8res :<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.mont-roucous.com\/eau-minerale\/\">Mont Roucous<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.montcalm.fr\/\">Mont Calm<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.roseedelareine.com\/Eau-de-Source\/Composition-de-l-eau\">Ros\u00e9e de la Reine<\/a><\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">L&#8217;eau du Robinet<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-uagb-star-rating uag-star-rating__wrapper uagb-block-2fd47e83 uag-star-rating__layout-inline\"><p class=\"uag-star-rating__title\">1.3<\/p><div class=\"uag-star-rating\" title=\"1.3\/5\"><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><span class=\"uag-star\">\u2605<\/span><\/div><\/div>\n\n\n\n<p>Pas satisfaisant : qualit\u00e9 m\u00e9diocre et tr\u00e8s variable selon les communes.<\/p>\n\n\n\n<p>Analysons :<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/solidarites-sante.gouv.fr\/sante-et-environnement\/eaux\/eau\">Contr\u00f4le de l&#8217;eau de la commune<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/apps.d-p-h.info\/Scrutari?langui=fr&amp;site=dph&amp;etendue=dph&amp;recherche=eau\">Crii-rad et sensibilisation \u00e0 l&#8217;eau<\/a><\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">A la v\u00f4tre !!!<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/hydrologie\/2216"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/hydrologie"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/hydrologie"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2216"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/hydrologie\/2216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7778,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/hydrologie\/2216\/revisions\/7778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}