{"id":4870,"date":"2020-09-29T20:28:00","date_gmt":"2020-09-29T19:28:00","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4870"},"modified":"2021-08-08T22:32:29","modified_gmt":"2021-08-08T20:32:29","slug":"cookies-raisins-chocolat","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/cookies-raisins-chocolat\/","title":{"rendered":"Cookies Raisins Chocolat"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Les cookies raisins chocolat, une gourmandise sans gluten, sans lactose<\/em><br><em>\u00e0 d\u00e9guster au go\u00fbter un dimanche pluvieux.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>1 \u0153uf<\/li><li>2 C.S. d&#8217;huile<\/li><li>3 C.S. de sucre non raffin\u00e9<\/li><li>2 C.S. de farine de riz<\/li><li>1 pot (confiture) de flocons d&#8217;avoine<\/li><li>1 pot de sarrasin souffl\u00e9 (grA) ou riz souffl\u00e9 (grB)<\/li><li>30 g de p\u00e9pites de chocolat<\/li><li>40 \u00e0 50 g de raisins secs<\/li><li>1 C.S. de vinaigre de cidre<\/li><li>1 C.C. de bicarbonate de potassium<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/09\/IMG_20200928_184427-600x800.jpg?resize=600%2C800&#038;ssl=1\" alt=\"\" data-recalc-dims=\"1\"\/><figcaption>Cookies avant cuisson<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h3>\n\n\n\n<ol><li>Pr\u00e9chauffer le four \u00e0 150\u00b0C.<\/li><li>Dans une jatte, battre l&#8217;oeuf avec le sucre et l&#8217;huile.<\/li><li>Ajouter la farine, le bicarbonate.<\/li><li>Bien amalgamer.<\/li><li>Incorporer, en trois ou quatre fois, les flocons d&#8217;avoine et le sarrasin souffl\u00e9.<\/li><li>Incorporer ensuite les raisins secs et le chocolat.<\/li><li>En tout dernier, ajouter le vinaigre.<\/li><li>Sur une feuille de cuisson pos\u00e9e sur un l\u00e8che-frites, former les futurs biscuits.<\/li><li>Enfourner \u00e0 mi hauteur 5 \u00e0 8 minutes.<\/li><li>Sortir les biscuits et les retirer du plat pour stopper la cuisson et les faire durcir.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h5>Bonne d\u00e9gustation !<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/09\/IMG_20200928_190658-2-800x329.jpg?resize=800%2C329&#038;ssl=1\" alt=\"L'heure du th\u00e9\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4870"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4870"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4870\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6452,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4870\/revisions\/6452"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4870"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4870"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}