{"id":4665,"date":"2020-08-10T21:46:58","date_gmt":"2020-08-10T20:46:58","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4665"},"modified":"2022-02-09T13:29:21","modified_gmt":"2022-02-09T12:29:21","slug":"taboule-de-chou-fleur-sucre-sale","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/taboule-de-chou-fleur-sucre-sale\/","title":{"rendered":"Taboul\u00e9 de Chou-fleur sucr\u00e9-sal\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>6 bouquets de chou-fleur<\/li><li>1 carotte<\/li><li>2 grosses fiches s\u00e8ches<\/li><li>2 C.S. de cranberry<\/li><li>1 poign\u00e9e de branches de persil (grosse poign\u00e9e ; persil frais)<\/li><li>1 bouquet de menthe<\/li><li>1 jus de citron ou citron rapp\u00e9<\/li><li>1 petite \u00e9chalote<\/li><li>1 C.S. de pesto<\/li><li>Huile d\u2019olive<\/li><li>Sel<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"Taboul\u00e9 de Chou-fleur\" class=\"wp-image-7551\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/08\/taboule\u0301-de-chou-fleur.webp?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Taboul\u00e9 de Chou-fleur, sucr\u00e9 sal\u00e9<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<p>Mixer finement les bouquets de chou-fleur.<\/p>\n\n\n\n<p>Hacher le persil et la menthe.<\/p>\n\n\n\n<p>Couper en petits d\u00e9s, l&#8217;\u00e9chalote, les figues et les cranneberry.<\/p>\n\n\n\n<p>R\u00e2per la carotte.<\/p>\n\n\n\n<p>Ajouter le tout au chou-fleur.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien m\u00e9langer en incorporant, pesto,&nbsp; jus de citron et filet d\u2019huile d\u2019olive.<\/p>\n\n\n\n<p>Se garde au frais 3 \u00e0 4 jours.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":7551,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4665"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4665"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4665\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7552,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4665\/revisions\/7552"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7551"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4665"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4665"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}