{"id":4546,"date":"2020-06-20T14:12:21","date_gmt":"2020-06-20T13:12:21","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4546"},"modified":"2021-08-09T00:10:57","modified_gmt":"2021-08-08T22:10:57","slug":"gratin-de-blettes-ou-poiree","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/gratin-de-blettes-ou-poiree\/","title":{"rendered":"Gratin de Blettes ou Poir\u00e9e"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>La recette du gratin de BLETTES appel\u00e9 POIR\u00c9E ou BETTES, plein de couleurs accompagne une salade, une galette, une poisson, &#8230;.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>1 botte de poir\u00e9e<\/li><li>1 C.S. de farine de riz<\/li><li>1 C.S d&#8217;huile olive<\/li><li>1 verre de lait d&#8217;avoine<\/li><li>1 verre d&#8217;eau<\/li><li>1 poign\u00e9e d&#8217;herbes fra\u00eeches (estragon, persil, thym citron)<\/li><li>Chapelure (4 ou 5 craquottes&nbsp; sarrasin mix\u00e9es)<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h3>\n\n\n\n<h5 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pr\u00e9 cuisson des l\u00e9gumes<\/h5>\n\n\n\n<ol><li>Porter l&#8217;eau du cuit vapeur \u00e0 \u00e9bullition.<\/li><li>Rincer les blettes.<\/li><li>Couper finement les cardes et les feuilles.<\/li><li>Quand l&#8217;eau bout, placer les l\u00e9gumes au dessus de la vapeur 10 minutes.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h5 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">La sauce&#8230;<\/h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<ol><li>.Dans une casserole, chauffer doucement l&#8217;huile et la farine.<\/li><li>incorporer le lait en remuant au fouet. Obtenir une sauce sans grumeau.<\/li><li>Ajouter l&#8217;eau et laisser mijoter 5 bonnes minutes jusqu&#8217;\u00e0 obtenir une sauce l\u00e9g\u00e8rement \u00e9paisse.<\/li><li>Laisser refroidir quelques minutes et ajouter les herbes cisel\u00e9es.<\/li><\/ol>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/06\/gratin-blettes-1-800x800.jpg\" alt=\"Les blettes\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/06\/IMG_20200620_150435-800x800.jpg\" alt=\"En cours de pr\u00e9paration\"\/><\/figure><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Au four<\/h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p>.Placer les l\u00e9gumes dans un plat \u00e0 four<\/p>\n\n\n\n<ol><li>napper les l\u00e9gumes de sauce.<\/li><li>Recouvrir de chapelure.<\/li><li>Gratiner 15 \u00e0 20 minutes environ.<\/li><\/ol>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/06\/IMG_20200620_141714-800x800.jpg\" alt=\"Cuisson \u00e0 l'omniseur\"\/><\/figure><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Bon app\u00e9tit<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4546"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4546"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4546\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6465,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4546\/revisions\/6465"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4546"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4546"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}