{"id":11,"date":"2013-07-07T15:42:24","date_gmt":"2013-07-07T14:42:24","guid":{"rendered":"\/?page_id=11"},"modified":"2022-03-06T14:00:28","modified_gmt":"2022-03-06T13:00:28","slug":"massage-ayurvedique","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/soins-de-bien-etre\/massage-ayurvedique\/","title":{"rendered":"Massage ayurv\u00e9dique"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"Ayurv\u00e9dique montage\" class=\"wp-image-6401\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/08\/Ayurveda-montage.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">L\u2019 &#8220;Ayurd\u00e9da&#8221;<\/h3>\n\n\n\n<p>L&#8217;ayurd\u00e9da <em>\u00ab connaissance de la vie \u00bb<\/em> est une tr\u00e8s ancienne <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">m\u00e9decine traditionnelle indienne<\/span><\/strong> qui cherche \u00e0 atteindre un <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">\u00e9quilibre de sant\u00e9<\/span><\/strong> par le contr\u00f4le de la pens\u00e9e sur le corps dans trois domaines :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>le mouvement (VATA)<\/li><li>le m\u00e9tabolisme (PITTA)<\/li><li>la structure (KAPHA)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Effets recherch\u00e9s\u200b<\/h3>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Mobiliser<\/span><\/strong> les toxines, et activer la circulations sanguine et lymphatique.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Apaiser<\/span><\/strong> le syst\u00e8me nerveux et relaxer les muscles et les tendons.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Nourrir<\/span><\/strong> la peau et fortifier le corps.<\/p>\n\n\n\n<p>Favoriser <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">le sommeil<\/span><\/strong> et <strong>les r\u00eaves<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">D\u00e9roulement du massage ayurv\u00e9dique &#8220;Abhyanga&#8221;<\/h3>\n\n\n\n<p>Massage <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">des pieds \u00e0 la t\u00eate<\/span><\/strong> \u00e0 l\u2019huile chaude,<\/p>\n\n\n\n<p>Gestes profonds et rythm\u00e9s : <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">lissages<\/span><\/strong>, <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">p\u00e9trissages<\/span><\/strong>, <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">percussions<\/span><\/strong>. Le protocole propos\u00e9 s\u2019inspire des techniques indiennes tout en \u00e9tant adapt\u00e9 aux attentes occidentales.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Huiles utilis\u00e9es<\/h4>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Huile de s\u00e9same<\/h5>\n\n\n\n<p>1\u00e8re pression \u00e0 froid, certifi\u00e9 <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">AB<\/span><\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>adapt\u00e9e \u00e0 tous les types de peau,<\/li><li>renferme de la vitamine E et du s\u00e9l\u00e9nium,<\/li><li>lutte contre les irritations cutan\u00e9es et les desquamations,<\/li><li>assouplit et adoucit la peau,<\/li><li>contribue \u00e0 att\u00e9nuer l\u2019apparence des taches cutan\u00e9es,<\/li><li>ti\u00e9die \u00e0 40\u00b0 environ.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Huile de Coco<\/h5>\n\n\n\n<ul><li>utilis\u00e9e au niveau de la t\u00eate pour son parfum sucr\u00e9<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Dur\u00e9e<\/h4>\n\n\n\n<p>environ <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">1h10<\/span><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-vivid-red-color has-text-color has-medium-font-size\"><a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/wp-admin\/post.php?post=117&amp;action=elementor\">Lire les pr\u00e9cautions<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>*Soin r\u00e9serv\u00e9 aux femmes<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019 &#8220;Ayurd\u00e9da&#8221; L&#8217;ayurd\u00e9da \u00ab connaissance de la vie \u00bb est une tr\u00e8s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":1,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":""},"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/PaVT9c-b","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11"}],"version-history":[{"count":30,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7903,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11\/revisions\/7903"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}