{"id":2964,"date":"2019-04-26T13:36:30","date_gmt":"2019-04-26T11:36:30","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=2964"},"modified":"2022-02-09T20:23:31","modified_gmt":"2022-02-09T19:23:31","slug":"bananelle","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/bananelle\/","title":{"rendered":"Bananelle"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pr\u00e9ambule<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/04\/bananelle-800x800.jpg?resize=800%2C800&#038;ssl=1\" alt=\"Banane\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Petit d\u00e9jeuner complet riche en vitamines, min\u00e9raux et acide gras<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9nerg\u00e9tique, sans gluten, sans lactose.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/04\/Bananes.png?w=1170&#038;ssl=1\" alt=\"Banane\" data-recalc-dims=\"1\"\/><figcaption>La banane \u00e9cras\u00e9e devient plus digeste, produit plus digeste et produit des antioxydants. Elle nourrit mieux la flore intestinale.<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Pour 1 personne :<\/p>\n\n\n\n<ul><li style=\"text-align: left;\">1 banane<\/li><li style=\"text-align: left;\">1 C.C. de cannelle moulue<\/li><li style=\"text-align: left;\">1 C.S. d\u2019huile riche en om\u00e9ga 3 (voir rubrique acide gras) ou&nbsp; 1 C.S. de graines de lin moulues.<\/li><li>2 C.C. citron press\u00e9<\/li><li style=\"text-align: left;\">2 ou 3 Fruits de saison en morceaux de couleurs diff\u00e9rentes (pas d\u2019agrumes)<\/li><li style=\"text-align: left;\">1 C.S. d\u2019ol\u00e9agineux : parmi Noix , Amandes, Graines de chanvre d\u00e9cortiqu\u00e9es, &#8230; (\u00e9ventuellement graines de courge)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ol><li>\u00c9craser \u00e0 la fourchette une banane<\/li><li>Incorporer l\u2019huile jusqu\u2019\u00e0 absorption compl\u00e8te,<\/li><li>Incorporer la cannelle,<\/li><li>Ajouter le citron<\/li><li>Couper des fruits frais par-dessus.<\/li><li>Ajouter 1 C.S. d\u2019ol\u00e9agineux concass\u00e9s.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Bien mastiquer et d\u00e9marrer du bon pied !<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Astuces<\/h3>\n\n\n\n<p>Je r\u00e9colte les groseilles et baies de cassis de mon jardinet en mai que je cong\u00e8le pour en profiter plus longtemps. J\u2019utilise parfois les framboises surgel\u00e9es en hiver pour compl\u00e9ter.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Variantes<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019anis ou le gingembre peuvent remplacer la cannelle.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Les autres recettes petits d\u00e9jeun\u00e9<\/h2>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"\/recette\/petit-dejeuner-sale\/\">Petit d\u00e9jeun\u00e9 sal\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/declinaisons-de-mueslis\/\">D\u00e9clinaison de 4 mueslis<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/decoction-ou-infusion\/\">Infusion et d\u00e9coction<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/lait-amande-maison\/\">lait d&#8217;amande<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/miam-original\/\">Miam \u00d4 fruits original<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4926,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[109,124,118,116,117],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2964"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2964"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2964\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6887,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/2964\/revisions\/6887"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4926"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2964"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=2964"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}