{"id":4294,"date":"2020-05-28T18:04:06","date_gmt":"2020-05-28T17:04:06","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=respiration&#038;p=4294"},"modified":"2022-03-01T13:40:20","modified_gmt":"2022-03-01T12:40:20","slug":"bol-dair-jacquier","status":"publish","type":"respiration","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/respiration\/bol-dair-jacquier\/","title":{"rendered":"Bol d&#8217;air Jacquier"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">Avec le Bol d\u2019Air Jacquier\u00ae, respirons la sant\u00e9&nbsp;!<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Ce qu&#8217;apporte le Bol d&#8217;air Jacquier\u00ae<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-6264\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=768%2C767&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=1536%2C1534&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=920%2C919&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/06\/bol-dair.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Bol d&#8217;air jacquier<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Demandez une s\u00e9ance d&#8217;essai \u00e0 la prise de votre 2nd rendez-vous en naturopathie.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019apport en oxyg\u00e8ne est un besoin constant et vital de l\u2019organisme. L&#8217;oxyg\u00e8ne est une substance nutritive mais contrairement au glucose ou aux min\u00e9raux , il ne peut \u00eatre stock\u00e9. Toute notre vie, nous sommes donc d\u00e9pendants de l\u2019oxyg\u00e8ne que nous respirons et de la fa\u00e7on dont nous l\u2019utilisons.<\/p>\n\n\n\n<p>Le manque d\u2019oxyg\u00e8ne engendre l\u2019apparition des troubles des plus simples aux plus graves. L\u2019oxyg\u00e8ne est bien pr\u00e9sent dans l\u2019air ambiant et une augmentation de sa concentration a souvent peu d\u2019effet. Faciliter son \u00ab assimilation \u00bb est plus int\u00e9ressante et c\u2019est la fonction du Bol d\u2019Air. Avec ce principe, pas d&#8217;hyper oxyg\u00e9nation ni d\u2019oxydation du terrain car les produits inhal\u00e9s sont anti-radicalaires.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Comment agit le biocatalyseur<\/h3>\n\n\n\n<p>Le biocatalyseur, cr\u00e9\u00e9 par le Dr Jacquier, \u00e9met un l\u00e9ger souffle contenant l&#8217;huile essentielle Or\u00e9sine qui facilite l\u2019oxyg\u00e9nation cellulaire par l&#8217;action des pin\u00e8nes*:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>l\u2019oxyg\u00e8ne est mieux distribu\u00e9 aux cellules<\/strong>. L\u2019h\u00e9moglobine \u201ccapte\u201d plus facilement les<br>pin\u00e8nes oxyg\u00e9n\u00e9s que l\u2019oxyg\u00e8ne seul.<\/li><li><strong>l\u2019oxyg\u00e8ne est plus facilement lib\u00e9r\u00e9 <\/strong>dans les tissus : transport\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire des pin\u00e8nes, il est moins solidement li\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00e9moglobine.<\/li><li><strong>l\u2019oxyg\u00e8ne est d\u00e9livr\u00e9<\/strong> sous une forme naissante<strong>, hautement assimilable<\/strong> par la cellule.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><strong>*Pin\u00e8ne<\/strong> : mol\u00e9cules aromatiques insatur\u00e9es qui offrent la possibilit\u00e9 d\u2019une liaison chimique suppl\u00e9mentaire, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel constat\u00e9 dans l\u2019atmosph\u00e8re et dans certaines conditions physiques et m\u00e9t\u00e9orologiques.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Le b\u00e9n\u00e9fice revient aux cellules<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019organisme est naturellement mieux oxyg\u00e9n\u00e9&nbsp; car chacune de nos cellules s&#8217;oxyg\u00e8ne <strong>sans risque de stress oxydatif<\/strong> issu d&#8217;un d\u00e9ficit ou exc\u00e8s d\u2019oxyg\u00e8ne.<br>Avec une meilleure biodisponibilit\u00e9 de l&#8217;oxyg\u00e8ne, la fonction mitochondriale s\u2019am\u00e9liore (accroissement de la production d\u2019\u00e9nergie) et les d\u00e9fenses anti radicalaires se renforcent.<\/p>\n\n\n\n<p>L&#8217;approche n&#8217;est pas quantitative (pas de suppl\u00e9mentation en oxyg\u00e8ne) mais naturelle, sans danger et sans accoutumance.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Qui peut en profiter ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Le bol d&#8217;air pour :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>pr\u00e9server son capital sant\u00e9<\/li><li>r\u00e9duire la fatigue chronique,<\/li><li>r\u00e9duire le stress<\/li><li>pr\u00e9server ses capacit\u00e9s intellectuelles, physiques et sensorielles<\/li><li>accompagner la perte de poids<\/li><li>aider les sportifs<\/li><li>accompagner les ado qui pr\u00e9parent un examen<\/li><li>soutenir les efforts de l&#8217;organisme pendant une m\u00e9dication.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img width=\"521\" height=\"418\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/Cellule.jpeg?resize=521%2C418&#038;ssl=1\" alt=\"Image de cellule\" class=\"wp-image-6731\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/Cellule.jpeg?w=521&amp;ssl=1 521w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/Cellule.jpeg?resize=300%2C241&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/Cellule.jpeg?resize=150%2C120&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/Cellule.jpeg?resize=230%2C185&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/Cellule.jpeg?resize=350%2C281&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/Cellule.jpeg?resize=480%2C385&amp;ssl=1 480w\" sizes=\"(max-width: 521px) 100vw, 521px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Cellule<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-medium\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=300%2C300&#038;ssl=1\" alt=\"NBE Bol d'air Jacquier Se\u0301be\u0301lia\" class=\"wp-image-6739\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=1536%2C1536&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=920%2C920&amp;ssl=1 920w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2020\/05\/NBE-Bol-dair-Jacquier-Se\u0301be\u0301lia.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Bol d&#8217;air Jacquier en fonction<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Les cures de Bol d&#8217;air Jacquier<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color has-medium-font-size\">1 s\u00e9ance = entre 3&nbsp;et 12 minutes<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Les bienfaits sont mesur\u00e9s avec une pratique en cure de quelques semaines.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Personne sans Pathologie<\/h4>\n\n\n\n<p>1 \u00e0 2 cures de 3 semaines :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"is-style-arrow\"><li>3 minutes x 2 fois \/ jour (d\u00e9but)<\/li><li>9 minutes x 2 fois \/ jour (fin)<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Protocoles Particuliers<\/h4>\n\n\n\n<ul class=\"is-style-arrow\"><li><a href=\"https:\/\/www.holiste.com\/le-bol-dair-pour-tous\/pour-les-sportifs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sportif<\/a> <ul><li>reprise entra\u00eenement<\/li><li>entra\u00eenement<\/li><li>comp\u00e9tition<\/li><li>r\u00e9cup\u00e9ration<\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"http:\/\/www.mybeautifulrp.com\/blog\/index\/billet\/2716_mincir-autrement-avec-le-bol-dair-jacquier\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Perte de poids<\/a><\/li><li>Convalescence<\/li><li>Insuffisance respiratoire et cardiaque<\/li><li>Personnes \u00e2g\u00e9es : s\u00e9ances courtes<\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pour en savoir plus<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>R\u00e9sultat d&#8217;\u00e9tude sur <a href=\"https:\/\/www.holiste.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/travaux_de_cristofaro.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&#8217;ob\u00e9sit\u00e9<\/a><\/li><li>En canc\u00e9rologie, <a href=\"http:\/\/www.biosoins.fr\/IMG\/pdf\/2013-10-04_Bol_d_Air_-_Professeur_Joyeux.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Pr Joyeux<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/www.biosoins.fr\/IMG\/pdf\/2016-10-25_Cancer_et_Oxygenation_-_Dossier_Warburg.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Accompagnement th\u00e9rapeutique<\/a><\/li><li>L&#8217;inventeur <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tvw4uRShyFI\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ren\u00e9 Jacquier en conf\u00e9rence<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.holiste.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Holiste<\/a>, le laboratoire de d\u00e9veloppement<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8FA9X8T7ybk\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Vid\u00e9o<\/a> de pr\u00e9sentation<\/li><li>Beatrice Mercier, biologiste<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">O\u00f9 faire des s\u00e9ances ?<\/h4>\n\n\n\n<ul><li> <a href=\"https:\/\/www.holiste.com\/centres-agrees\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong><em>700 Centres Agr\u00e9\u00e9s<\/em><\/strong><\/a> <\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/nat-bien-etre.reservio.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Demandez une s\u00e9ance d&#8217;essai \u00e0 la prise de votre 2nd rendez-vous en naturopathie.<\/strong><\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">Contre Indications<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>Femme enceinte ou allaitante<\/li><li>Enfant de moins de 30 mois<\/li><li>Allergique au produit (tr\u00e8s rare, 2 cas en 10 ans)<\/li><li>\u00c9pilepsie terp\u00e8ne d\u00e9pendante (menthol, eucalyptol, camphre)<\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":6264,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration\/4294"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/respiration"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4294"}],"version-history":[{"count":39,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration\/4294\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7816,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration\/4294\/revisions\/7816"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6264"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4294"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}