{"id":3485,"date":"2019-09-04T22:06:20","date_gmt":"2019-09-04T20:06:20","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3485"},"modified":"2022-02-07T20:39:40","modified_gmt":"2022-02-07T19:39:40","slug":"graines-germees-de-fenouil","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/graines-germees-de-fenouil\/","title":{"rendered":"Graines germ\u00e9es de fenouil"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>La graine de fenouil semble difficile \u00e0 faire germer en raison de la duret\u00e9 de sa graine<\/em><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ol><li>R\u00e9frig\u00e9rer le bocal et la quantit\u00e9 de graines \u00e0 germer 24h.<\/li><li>Faire tremper les graine \u00e0 l\u2019eau froide 12h (en veillant \u00e0 ce qu\u2019elles trempent bien toutes<\/li><li>Apr\u00e8s trempage, vider l\u2019eau, rincer 2 fois en secouant bien le bocal<\/li><li>Placer le bocal \u00e0 45\u00b0 entre chaque rin\u00e7age<\/li><li>Les jours suivants, faire 2 rin\u00e7ages cons\u00e9cutifs, 2 fois par jour<\/li><li>Attendre 6 \u00e0 7 jours pour la germination.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column has-vivid-cyan-blue-background-color has-background has-vivid-cyan-blue-background-color\" style=\"flex-basis:10px\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-left has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Les graines germ\u00e9es se conservent 5 \u00e0 6 jours au r\u00e9frig\u00e9rateurs.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Utilisation<\/h2>\n\n\n\n<p>D&#8217;un point de point <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">nutrition<\/span><\/strong>, les graines consomm\u00e9es crues repr\u00e9sentent un apport int\u00e9ressants en nutriment et en enzyme.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u00f4t\u00e9 <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">gastronomie<\/span><\/strong>, notons leur saveur soutenue et leur aspect vaporeux qui apporte une touche de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9. Les graines peuvent aussi \u00eatre mix\u00e9es pour r\u00e9aliser des p\u00e2tes \u00e0 tartiner sal\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">On vous dit tout<\/h2>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"\/2019\/09\/02\/cru-ou-cuit-vive-le-fenouil\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cru ou cuit, vive le fenouil !<\/a><\/li><li><a href=\"\/recette\/graines-germees-un-super-aliment-energetique\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Les graines germ\u00e9es en g\u00e9n\u00e9ral<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.terrevivante.org\/344-un-germoir-maison-mode-d-emploi.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Comment fabriquer un germoir<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[109,118,116,117],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3485"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7498,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3485\/revisions\/7498"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}