{"id":4932,"date":"2020-10-11T11:52:47","date_gmt":"2020-10-11T10:52:47","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4932"},"modified":"2021-08-09T09:21:43","modified_gmt":"2021-08-09T07:21:43","slug":"pates-gourmandes-en-verdure","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/pates-gourmandes-en-verdure\/","title":{"rendered":"Penn\u00e9es gourmandes en verdure"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Pour concilier notre d\u00e9sir de p\u00e2tes et un petit plat sant\u00e9 : ma recette de penn\u00e9es gourmandes en verdure : sans gluten, \u00e9videmment !<\/em><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients pour 2<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>150 gr de Penn\u00e9es au riz brun<\/li><li>10 belles feuilles d&#8217;\u00e9pinards frais ( \u00e0 d\u00e9faut du vert de blettes)<\/li><li>4 t\u00eates de brocolis ( r\u00e9duite en mini-t\u00eates)<\/li><li>1 gros oignon ( coup\u00e9 fin)<\/li><li>1 petites carotte (rondelles)<\/li><li>6 pointes d&#8217;asperges vertes (enti\u00e8re) ou 2 fonds d&#8217;artichaut (coup\u00e9 en d\u00e9s)<\/li><li>Quelques pleurotes (effil\u00e9es)<\/li><li>2 C.S. d&#8217;huile d&#8217;olives<\/li><li>1 branche de romarin<\/li><li>6 brins de ciboulette (tron\u00e7onn\u00e9es)<\/li><li>10 cl de cr\u00e8me (v\u00e9g\u00e9tale) + 1\/2 verre de lait v\u00e9g\u00e9tal<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-normal-font-size\">Options<\/h4>\n\n\n\n<ul><li>Des cubes de tofu lacto-ferment\u00e9 \u00e0 l&#8217;ail des ours<\/li><li>Fromage v\u00e9g\u00e9tal r\u00e2p\u00e9<\/li><li>Quelques olives vertes concass\u00e9es<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h3>\n\n\n\n<h5 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">La sauce<\/h5>\n\n\n\n<ol><li>Dans une casserole, faire revenir \u00e0 feu doux l&#8217;oignon finement coup\u00e9 dans une C.S. d&#8217;huile.<\/li><li>Mettre en cuisson les pleurotes avec les oignons devenus translucides et laisser mijoter.<\/li><li>Stopper la cuisson et ajouter la cr\u00e8me, le lait, la ciboulette et les \u00e9ventuelles options. M\u00e9langer et garder au chaud.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h5 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Les p\u00e2tes<\/h5>\n\n\n\n<ol><li>Dans une grande casserole, faire bouillir de l&#8217;eau avec la branche de romarin.<\/li><li>Y jeter les p\u00e2tes et une C.S. d&#8217;huile olive et v\u00e9rifier le temps de cuisson sur l&#8217;emballage.<\/li><li>5 minutes avant la fin de cuisson, ajouter les asperges.<\/li><li>1 minutes avant la fin, ajouter la carotte, les \u00e9pinards et les brocolis.<\/li><li>V\u00e9rifier la cuisson des p\u00e2tes et \u00e9goutte.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h5 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Dressage<\/h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<ol><li>Placer les penn\u00e9es et les l\u00e9gumes dans un plat creux ou dans des &#8220;bowls&#8221;.<\/li><li>Napper de sauce et d\u00e9guster imm\u00e9diatement.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Bon app\u00e9tit<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/10\/Pa\u0302tes-riz-brun-800x800.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4932"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4932"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4932\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6472,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4932\/revisions\/6472"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4932"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4932"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}