{"id":3678,"date":"2019-10-06T09:10:03","date_gmt":"2019-10-06T08:10:03","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3678"},"modified":"2021-11-05T22:58:13","modified_gmt":"2021-11-05T21:58:13","slug":"cake-aux-pruneaux","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/cake-aux-pruneaux\/","title":{"rendered":"Cake aux pruneaux"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Gouteux, sain et nourrissant, le cake aux pruneaux sans gluten ni produits laitier pour le Go\u00fbter ou le petit d\u00e9jeuner<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>15 pruneaux<\/li><li>2 \u0153ufs<\/li><li>2 tasses de poudre d&#8217;amande blanche<\/li><li>1\/2 tasse de sucre de canne<\/li><li>1 pinc\u00e9e de sel fin gris<\/li><li>1 tasse de farine de riz<\/li><li>1 sachet de poudre \u00e0 lever<\/li><li>1 tasse de lait v\u00e9g\u00e9tal<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-pale-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Facile<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/10\/IMG_20191006_101641-800x800.jpg?resize=800%2C800&#038;ssl=1\" alt=\"Appareil dans le saladier\" data-recalc-dims=\"1\"\/><figcaption>Oeufs, sucre, sel<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ol><li>Pr\u00e9chauffer le four \u00e0 150\u00b0c.<\/li><li>Dans une jatte, battre les \u0153ufs avec le sucre et le sel.<\/li><li>Ajouter la farine, la poudre \u00e0 lever puis la poudre d&#8217;amande.<\/li><li>Bien amalgamer.<\/li><li>Ajouter progressivement le lait et les pruneaux coup\u00e9s en petits morceaux.<\/li><li>Chemiser un moule \u00e0 manquer ou un moule \u00e0 cake. Enfourner avec un bol d&#8217;eau (pour cr\u00e9er de la vapeur) 50 min. \u00e0 100\u00b0.<\/li><li>Planter un couteau rond pour v\u00e9rifier la cuisson et remettre au four si besoin.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">Bonne d\u00e9gustation !<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/10\/IMG_20191006_101745-800x800.jpg?resize=800%2C800&#038;ssl=1\" alt=\"Cake cuit\" data-recalc-dims=\"1\"\/><figcaption>Cake cuit \u00e0 basse temp\u00e9rature<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Alternative<\/h3>\n\n\n\n<p>On remplace les pruneaux par des pommes, des poires, des abricot secs, &#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3678"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3678"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3678\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6890,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3678\/revisions\/6890"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3678"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3678"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}