{"id":1995,"date":"2015-06-07T21:25:27","date_gmt":"2015-06-07T20:25:27","guid":{"rendered":"\/?p=1995"},"modified":"2022-03-06T17:25:28","modified_gmt":"2022-03-06T16:25:28","slug":"alternatiba-5000-km-a-velo-pour-le-climat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/2015\/06\/07\/alternatiba-5000-km-a-velo-pour-le-climat\/","title":{"rendered":"Alternatiba &#8211; 5000 Km \u00e0 v\u00e9lo&#8230;. pour le climat"},"content":{"rendered":"\n<p>Alternatiba organise le tour de printemps en 187 \u00e9tapes, et peut-\u00eatre une sur votre lieu de vacances ?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">D\u00e9part Bayonne le 5 juin 2015<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">Arriv\u00e9e Paris le 26 septembre 2015.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette mobilisation pour dire \u00e0 tous les citoyens que des milliers d\u2019associations, d\u2019individus, de communes, de r\u00e9gions \u00e0 travers la plan\u00e8te en font d\u00e9j\u00e0 l\u2019exp\u00e9rience de solutions.<\/p>\n\n\n\n<!--more Poursuivre la lecture-->\n\n\n\n<p>Les alternatives au changement climatique et \u00e0 la crise \u00e9nerg\u00e9tique, les solutions tangibles, les moyens concrets de baisser ici et maintenant les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans tous les domaines :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>L\u2019agriculture paysanne, la relocalisation de l\u2019\u00e9conomie, l\u2019am\u00e9nagement ma\u00eetris\u00e9 du territoire et le d\u00e9veloppement des alternatives au tout routier,<\/li><li>la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, l\u2019\u00e9co-habitat, la mise au pas de la finance, la reconversion sociale et \u00e9cologique de la production,<\/li><li>la consommation responsable, le partage du travail et des richesses, l\u2019entraide,<\/li><li>la r\u00e9duction et le recyclage des d\u00e9chets,<\/li><li>la pr\u00e9servation des biens communs comme l\u2019eau, la terre ou les for\u00eats etc\u2026<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-font-size\">Vivez ce grand \u00e9v\u00e8nement !!<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Toutes les infos sur&nbsp;\u2192 <a href=\"https:\/\/alternatiba.eu\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/alternatiba.eu<\/a><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/narbonne.alternatiba.eu\/wp-content\/uploads\/sites\/135\/2019\/03\/affiche240.jpg?w=1170&#038;ssl=1\" alt=\"\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alternatiba organise le tour de printemps en 187 \u00e9tapes, et peut-\u00eatre une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2668,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":1,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2015\/06\/Ve\u0301lo-4-places-Bordeaux-devant-bateau.jpg?fit=793%2C525&ssl=1","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/paVT9c-wb","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1995"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7992,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995\/revisions\/7992"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2668"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}