{"id":3599,"date":"2019-10-04T14:09:52","date_gmt":"2019-10-04T12:09:52","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3599"},"modified":"2022-02-09T20:51:42","modified_gmt":"2022-02-09T19:51:42","slug":"tajine-dautomne","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/tajine-dautomne\/","title":{"rendered":"Tajine d&#8217;Automne : v\u00e9g\u00e9tal"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Le Tajine en automne s&#8217;adapte au fruits et l\u00e9gumes du moment : saveurs sucr\u00e9es sal\u00e9es avec une pointe d&#8217;acidit\u00e9 gr\u00e2ce aux coings et cranberries.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-pale-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Facile<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2>Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>1 tasse de cranberry<\/li><li>1 gros coing<\/li><li>1 gros rutabaga<\/li><li>2 oignons jaunes<\/li><li>200g Ros\u00e9s (de Paris)<\/li><li>100g de girolles<\/li><li>2 navets<\/li><li>1 os \u00e0 moelle (option pour les non vegan)<\/li><li>1 bouquet garni&nbsp;: laurier, thym, persil<\/li><li>Huile olive<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column has-vivid-cyan-blue-background-color has-background has-vivid-cyan-blue-background-color\" style=\"flex-basis:10px\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">Astuce<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Je choisis le coing bien galb\u00e9 et les champignons de Paris bien ferm\u00e9s.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9chauffer le four \u00e0 120\u00b0C.<\/p>\n\n\n\n<p>Brosser les champignons.<\/p>\n\n\n\n<p>Peler et \u00e9p\u00e9piner le coing comme une pomme.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9plucher oignons, rutabaga et navets. Composer un bouquet.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9taler les cranberrys et un oignon finement tron\u00e7onn\u00e9 au fond du plat.<\/p>\n\n\n\n<p>Couvrir ensuite toute la surface d\u2019une couche de rondelles de rutabaga.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9poser le bouquet et l&#8217;os \u00e0 moelle au centre, entour\u00e9s et couverts du reste des&nbsp; l\u00e9gumes coup\u00e9s en gros d\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Saler l\u00e9g\u00e8rement : au sel fin gris les l\u00e9gumes et 3 grains de gros sel sur la moelle.<\/p>\n\n\n\n<p>Ajouter quelques cranberrys.<\/p>\n\n\n\n<p>Huiler en h\u00e9lice la pr\u00e9paration<\/p>\n\n\n\n<p>Couvrer et enfourner.<\/p>\n\n\n\n<p>Au bout d\u2019une demi-heure r\u00e9duire le thermostat \u00e0 100\u00b0 et laisser cuire encore 2 heures.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Alternatives<\/h3>\n\n\n\n<p>La m\u00eame recette :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>100% v\u00e9g\u00e9tale<\/li><li>avec 2 saucisses de volaille<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Cuisson :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>A<a href=\"https:\/\/www.omnicuiseur.com\/?gclid=EAIaIQobChMI_8eN7t2C5QIVRvlRCh0EsgGCEAAYASAAEgLQQvD_BwE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> l&#8217;omnicuiseur Vitalit\u00e9<\/a> , Pas de pr\u00e9chauffage, Doux Haut et fort en bas pendant 30 mn puis doux haut et bas pendant 60mn<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">On vous dit tout<\/h2>\n\n\n\n<p><a href=\"\/recette\/cuisson-vapeur-douce-mode-demploi\/\">Cuisson basse temp\u00e9rature<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[121,119],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3599"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3599"}],"version-history":[{"count":30,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3599\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7542,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3599\/revisions\/7542"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3599"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3599"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}