{"id":3095,"date":"2019-05-11T19:28:47","date_gmt":"2019-05-11T18:28:47","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3095"},"modified":"2022-02-08T10:04:36","modified_gmt":"2022-02-08T09:04:36","slug":"the-vert-matcha","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/the-vert-matcha\/","title":{"rendered":"Th\u00e9 Vert Japonnais Matcha"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pr\u00e9ambule<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Matcha est un th\u00e9 japonnais.<\/p>\n\n\n\n<p>Roi parmi les th\u00e9s verts, le Matcha est utilis\u00e9 depuis 800 ans par les moines bouddhistes zen \u00e0 des fins de m\u00e9ditation.<\/p>\n\n\n\n<p>Les feuilles de Matcha poussent dans les plantations ombrag\u00e9es, sont&nbsp; ass\u00e9ch\u00e9es, moulues pour devenir une poudre fine de couleur vert jade.<br>Le Matcha est toujours d\u2019un vert intense.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce th\u00e9 est unique, cr\u00e9meux, fort, sucr\u00e9 et tr\u00e8s agr\u00e9able en sortie de bouche.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration du matcha<\/h2>\n\n\n\n<p>La pr\u00e9paration est tout un art&nbsp;: 1 bol unique de 10cm de diam\u00e8tre environ, une cuill\u00e8re et un fouet fin en bambou<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Faire bouillir de l\u2019eau la plus douce possible (eau de source ou filtr\u00e9e)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<ul><li>Laisser refroidir l\u2019eau jusqu\u2019\u00e0 environ 80\u00b0C (transvaser l\u2019eau 4 \u00e0 5 fois)<\/li><li>Verser 1 gr de Matcha (2 cuill\u00e8res en bambou ou \u00bd petite cuill\u00e8re) dans une tasse \u00e0 Matcha<\/li><li>Y verser environ 8 cl d\u2019eau (\u00e0 80\u00b0C)<\/li><li>Battre le th\u00e9 en mousse avec un balai \u00e0 Matcha durant 15 secondes environ<\/li><li>Le bol est toujours rempli de 2 doigts d\u2019eau.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">D\u00e9gustation<\/h2>\n\n\n\n<p>La pr\u00e9paration se partage dans un bol unique. Le Matcha procure des effets d\u2019exaltation et simultan\u00e9ment de calme.<\/p>\n\n\n\n<p>Sorte d\u2019&#8221;Expresso&#8221; parmi les th\u00e9s, le Matcha est agr\u00e9able, doux, intense, fort en ar\u00f4mes et se place \u00e0 un autre niveau de gout.<\/p>\n\n\n\n<p>En d\u00e9gustant consciemment le Matcha, ressentir la fra\u00eecheur, la puret\u00e9 et la clart\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour comprendre le go\u00fbt du Matcha, il y a besoin de trois tasses&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>La 1\u00e8re tasse pour ouvrir l\u2019univers de l\u2019origine du th\u00e9, le go\u00fbt naturel du th\u00e9.<\/li><li>La 2nde tasse pour inviter \u00e0 la r\u00e9flexion, aux r\u00eaves et \u00e0 la philosophie.<\/li><li>La 3\u00e8me tasse pour ordonner, \u00e9valuer et m\u00e9moriser le go\u00fbt.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">On vous dit tout<\/h2>\n\n\n\n<p>Le sorbet parfum matcha<\/p>\n\n\n\n<p>Les p\u00e2tisseries au th\u00e9 matcha.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour trouver du matcha ainsi que le mat\u00e9riel: <a aria-label=\" (opens in a new tab)\" href=\"https:\/\/aiya-europe.com\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" class=\"ek-link\">https:\/\/aiya-europe.com<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[115],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3095"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3095"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3095\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7522,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3095\/revisions\/7522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3095"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3095"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}