{"id":1948,"date":"2015-04-12T11:59:39","date_gmt":"2015-04-12T10:59:39","guid":{"rendered":"\/?page_id=1948"},"modified":"2022-02-05T09:57:49","modified_gmt":"2022-02-05T08:57:49","slug":"graines-germees-un-super-aliment-energetique","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/graines-germees-un-super-aliment-energetique\/","title":{"rendered":"Graines Germ\u00e9es"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Simple, vivant et bon march\u00e9<\/h2>\n\n\n\n<p>Parmi les aliments crus, les graines germ\u00e9es poss\u00e8dent de grandes qualit\u00e9s nutritionnelles. Elles sont une source importante de vitamines, de min\u00e9raux, de fibres et la germination permet l\u2019apport d\u2019enzymes digestives.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color has-medium-font-size\"><em>A cultiver \u00e0 la maison toute l\u2019ann\u00e9e, au fur et \u00e0 mesure de sa consommation\u00a0!<\/em><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Utiliser les graines germ\u00e9es<\/h2>\n\n\n\n<p>Les graines germ\u00e9es se consomment toujours crues en petite quantit\u00e9 car elles sont tr\u00e8s riches en \u00e9l\u00e9ments vitaux.<\/p>\n\n\n\n<p>Sur les salades, ajout\u00e9es aux pr\u00e9parations de l\u00e9gumes, au potage ou int\u00e9grer dans les sandwich ou les jus de l\u00e9gumes, etc&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Ne jamais faire cuire. Peut \u00eatre ajout\u00e9 juste avant de servir un plat chaud.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Apports nutritionnels<\/h2>\n\n\n\n<p>La germination augmente les \u00e9l\u00e9ments actifs de la graine. Exemple du germe de bl\u00e9&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>La vitamine C augmente de 600 %<\/li><li>La vitamine A augmente de 300 %<\/li><li>La vitamine B1 augmente jusqu&#8217;\u00e0 20 %<\/li><li>La vitamine B2 augmente de 300 %<\/li><li>La vitamine B3 ou PP augmente de 10 \u00e0 25 %<\/li><li>La vitamine B5 augmente de 40 \u00e0 50 %<\/li><li>La vitamine B6 augmente de 200 %<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Le germe de bl\u00e9 contient aussi des vitamines E, D, B8 et B9, des min\u00e9raux (phosphore, calcium, potassium, sodium, chlore, soufre, magn\u00e9sium, cuivre, mangan\u00e8se, fer, cobalt, bore, molybd\u00e8ne), des fibres (cellulose tendre), des prot\u00e9ines, &#8230;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Quelles graines<\/h2>\n\n\n\n<p>Les l\u00e9gumineuses: <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">alfalfa<\/span><\/strong>, azukis, f\u00e9nugrec, lentilles, petits pois, pois chiches, soja, tr\u00e8fle<\/p>\n\n\n\n<p>Les c\u00e9r\u00e9ales: avoine, bl\u00e9, \u00e9peautre, ma\u00efs, millet, orge, riz, sarrasin, seigle, kamu<sup>t<\/sup>, quinoa<\/p>\n\n\n\n<p>Les ol\u00e9agineux: s\u00e9same, tournesol<\/p>\n\n\n\n<p>Les ombellif\u00e8res: carotte, c\u00e9leri branche, c\u00e9leri rave, <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">fenouil<\/span> <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les mucilagineux: cresson, lin<\/p>\n\n\n\n<p>Les crucif\u00e8res : moutarde, <strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">radis<\/span><\/strong>, navet, diff\u00e9rents choux.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\"><strong>Mat\u00e9riel<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Pour une petite consommation (1 C.S.), un pot en verre recouvert d\u2019une gaze, tulle fix\u00e9 par \u00e9lastique et une passoire fine. Pour plus, un germoir en terre, en verre, \u2026 est pr\u00e9f\u00e9rable.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Trempage<\/h2>\n\n\n\n<p>Commencer par rincer les graines s\u00e8ches \u00e0 l\u2019eau claire (2 fois)<\/p>\n\n\n\n<p>Laisser tremper dans de l\u2019eau du robinet 1 nuit (radis, alfalfa, fenouil)<br>Au matin, filtrer \u00e0 la passoire, bien rincer les graines et le bocal.<\/p>\n\n\n\n<p>Remettre les graines bien \u00e9goutt\u00e9es dans le bocal, fixer la gaze.<\/p>\n\n\n\n<p>Poser le bocal \u00e0 l\u2019envers sur un support ou pencher-le, de mani\u00e8re \u00e0 ce que l\u2019air circule bien.<br>(Le mode d\u2019emploi pour germoir peut diff\u00e9rer en fonction sa forme)<\/p>\n\n\n\n<p>Rincer et \u00e9goutter les graines matin et soir.<\/p>\n\n\n\n<p>Laisser germer \u00e0 temp\u00e9rature ambiante environ 3 jours dans un endroit a\u00e9r\u00e9 et peu expos\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Dur\u00e9e Germination<\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table is-style-stripes\"><table><thead><tr><th>Graine<\/th><th>Dur\u00e9e<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td>Alfalfa<\/td><td>3 jours<\/td><\/tr><tr><td>Fenouil<\/td><td>6 \u00e0 7 jours<\/td><\/tr><tr><td>Radis<\/td><td>2 \u00e0 3 jours<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9cautions<\/h2>\n\n\n\n<p>Choisir des graines pr\u00e9vues \u00e0 cet effet, AB et de pr\u00e9f\u00e9rence de culture fran\u00e7aise ou europ\u00e9enne.<\/p>\n\n\n\n<p>Nettoyer soigneusement tous les ustensiles en contact.<\/p>\n\n\n\n<p>Se laver \u00e9galement soigneusement les mains avant chaque manipulation.<\/p>\n\n\n\n<p>Une fois germ\u00e9es, conserver dans un bocal ferm\u00e9 au r\u00e9frig\u00e9rateur et consommer dans les 4 \u00e0 5 jours suivants.<\/p>\n\n\n\n<p>Conserver les graines s\u00e8ches au r\u00e9frig\u00e9rateur apr\u00e8s ouverture.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien veiller \u00e0 la date de p\u00e9remption.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">On vous dit tout<\/h2>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"\/recette\/graines-germees-de-fenouil\/\">Germination des graines de fenouil<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.terrevivante.org\/344-un-germoir-maison-mode-d-emploi.htm\">Faire un germoir maison<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/1948"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1948"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/1948\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7466,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/1948\/revisions\/7466"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1948"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=1948"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}