{"id":8398,"date":"2022-05-19T21:24:36","date_gmt":"2022-05-19T19:24:36","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recette&#038;p=8398"},"modified":"2022-05-19T21:26:45","modified_gmt":"2022-05-19T19:26:45","slug":"kefir-de-fruits-3","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/kefir-de-fruits-3\/","title":{"rendered":"K\u00e9fir de fruits"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\"><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Le k\u00e9fir est un probiotique naturel. Il contribue \u00e0 maintenir une bonne flore intestinale et donc \u00e0 pr\u00e9server notre sant\u00e9. Il peut \u00eatre consomm\u00e9 pr\u00e9ventivement tous les jours de l\u2019ann\u00e9e, en commen\u00e7ant par un verre le matin \u00e0 jeun ou une bonne demi heure avant un repas ou bien en cure jusqu\u2019\u00e0 1 litre par jour.<\/span><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients et Ustensiles<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>1 bocal de verre 1,5 litre (avec joint<\/li><li>1 cuill\u00e8re en bois<\/li><li>1 passoire plastique (10 cm)<\/li><li>1 bouteille de verre<\/li><li>1 litre d&#8217;eau de source<\/li><li>1\/4 de citron bio<\/li><li>3 figues s\u00e9ch\u00e9es Bio<\/li><li>3 C.S. de sucre Bio non raffin\u00e9 (type rapadura)<\/li><li>3 C.S. de graines de k\u00e9fir<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img width=\"643\" height=\"643\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/Kefir-les-graines.jpg?resize=643%2C643&#038;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-8399\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/Kefir-les-graines.jpg?w=643&amp;ssl=1 643w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/Kefir-les-graines.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/Kefir-les-graines.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/Kefir-les-graines.jpg?resize=230%2C230&amp;ssl=1 230w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/Kefir-les-graines.jpg?resize=350%2C350&amp;ssl=1 350w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2022\/05\/Kefir-les-graines.jpg?resize=480%2C480&amp;ssl=1 480w\" sizes=\"(max-width: 643px) 100vw, 643px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>K\u00e9fir : Les graines<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h3>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">\u2680 <\/span><\/strong>Mettre tous les ingr\u00e9dients dans le bocal et fermer.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">\u2681<\/span><\/strong> Laisser \u00e0 temp\u00e9rature ambiente pendant 24 \u00e0 48h. Lorsque les figues flottent, c&#8217;est pr\u00eat !!!<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">\u2682<\/span><\/strong> Retirer les figues et le citron avec la cuill\u00e8re en bois, presser le citron dans la pr\u00e9paration.<\/p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\"><strong>\u2683<\/strong><\/span> Filtrer la pr\u00e9pation. servir et conserver dans une bouteille de verre au r\u00e9frig\u00e9rateur.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">\u2684<\/span><\/strong> Rincer les ustensiles \u00e0 l&#8217;eau claire et les faire bouillir de temps en temps.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">\u2685<\/span><\/strong> R\u00e9cup\u00e9rer les graines et refaire du k\u00e9fir avec 3 C.S. seulement de graines de k\u00e9fir.<\/p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Variante<\/span> : On peut ajouter une demi cl\u00e9mentine, des raisins secs, abricot secs ou quelques lamelles de pommes pour modifier le parfum.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-purple-color has-text-color has-medium-font-size\">Bonne d\u00e9gustation !<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9cautions et conseils<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>Ne pas mettre le k\u00e9fir au contact du m\u00e9tal<\/li><li>Le k\u00e9fir est tr\u00e8s fragile aux polluants et \u00e0 l&#8217;eau chlor\u00e9e. Il peut mourir.<\/li><li>Pendant la fermentation, le k\u00e9fir grossit, signe qu&#8217;il est bien vivant.<\/li><li>Le surplus peut \u00eatre d\u00e9shydrat\u00e9 en le posant sur une assiette \u00e0 l&#8217;air libre.<\/li><li>Si on s&#8217;absente 2 ou &#8221; jours, on peut mettre le k\u00e9fir en attente dans le r\u00e9frigrateur avec un peu d&#8217;eau et 2 C.S. de sucre pour le nourrir.<\/li><li>Si on souhaite interrompre plus longtemps, on peut surgeler le k\u00e9fir dans un petit sachet plastique.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Le K\u00e9fir une boisson vivante<\/h3>\n\n\n\n<p>Cette boisson ferment\u00e9e est tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement gazeuse. Une fois dans notre intestin, ces bonnes bact\u00e9ries vont continuer \u00e0 vivre, nourrit par les r\u00e9sidus de fruits, l\u00e9gumes, c\u00e9r\u00e9ales compl\u00e8tes.<\/p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">\u25b6<\/span> Le k\u00e9fir consomm\u00e9 dans les 24h, l&#8217;effet est l\u00e9g\u00e8rement laxatif<\/p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">\u25b6<\/span> Le k\u00e9fir consomm\u00e9 entre 24h et 48h, l&#8217;effet sur le transit est neutre<\/p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color\">\u25b6<\/span> Le k\u00e9fir consomm\u00e9 entre 48 et 72h, le k\u00e9fir ralentit le transit.<\/p>\n\n\n\n<p>Ne pas le consommer au del\u00e0 de 4 jours.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">A d\u00e9couvrir<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/recette\/lacto-fermentation-citrons-confits-au-sel\/\" class=\"ek-link\">Recette lacto ferment\u00e9e du CITRON CONFIT<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/recette\/legumes-en-saumure-lacto-fermentation\/\" class=\"ek-link\">Recette lacto ferment\u00e9e des CAROTTES FENOUIL<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/boutique.yalacta.com\/kefir-de-fruits.html\" target=\"_blank\" aria-label=\"La recette du K\u00e9fir par Yalacta (opens in a new tab)\" rel=\"noreferrer noopener\" class=\"ek-link\">La recette du K\u00e9fir par Yalacta<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[109,118,116,117],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/8398"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8398"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/8398\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8400,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/8398\/revisions\/8400"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8398"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=8398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}