{"id":3605,"date":"2019-10-04T14:30:20","date_gmt":"2019-10-04T12:30:20","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3605"},"modified":"2022-02-09T20:51:37","modified_gmt":"2022-02-09T19:51:37","slug":"tajine-dete","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/tajine-dete\/","title":{"rendered":"Tajine d&#8217;\u00e9t\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Recette d&#8217;un Tajine d&#8217;\u00e9t\u00e9, l\u00e9ger et color\u00e9 par ces l\u00e9gumes du midi, pour un repas d\u00e9licieux qui ravira toute la tabl\u00e9e.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-pale-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Facile<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>1 tasse de Raisins secs<\/li><li>1 grosse \u00e9chalotes (ou oignon de Roscoff)<\/li><li>1 grosse aubergine<\/li><li>2 courgettes<\/li><li>2 poivrons rouges<\/li><li>1 tomate<\/li><li>1 poign\u00e9e d\u2019amandes \u00e9mond\u00e9es<\/li><li>4 gousses d\u2019ail<\/li><li>4 morceaux de collier d\u2019agneau (option non vegan)<\/li><li>1 bouquet garni&nbsp;: laurier, thym, persil<\/li><li>1 bouquet de coriandre<\/li><li>Huile olive<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<p>Peler la tomate et les poivrons, \u00e9p\u00e9piner les courgettes et la tomate. Conserver l\u2019ail dans sa peau.. Composer le bouquet.<\/p>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9chauffer le four \u00e0 120\u00b0C.<\/p>\n\n\n\n<p>Etaler les raisins et l\u2019\u00e9chalote tron\u00e7onn\u00e9e finement au fond du plat.<\/p>\n\n\n\n<p>Couvrir ensuite toute la surface d\u2019une couche \u00e9paisse d\u2019aubergines.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9poser le bouquet garni au centre et les morceaux d\u2019agneau autour.<\/p>\n\n\n\n<p>Saler au sel fin gris (important pour le jus).<\/p>\n\n\n\n<p>Combler ensuite soigneusement avec le reste des l\u00e9gumes&nbsp;: ail en chemise, courgette, poivrons.<\/p>\n\n\n\n<p>Former un d\u00f4me et terminer par la tomate coup\u00e9e en 4 sur le dessus.<\/p>\n\n\n\n<p>Parsemer d\u2019amandes et de quelques raisins.<\/p>\n\n\n\n<p>Huiler en h\u00e9lice la pr\u00e9paration.<\/p>\n\n\n\n<p>Placer le couvercle, appuyer fort si besoin et enfourner.<\/p>\n\n\n\n<p>Au bout d\u2019une demi-heure r\u00e9duire le thermostat \u00e0 100\u00b0 et laisser cuire encore 2 bonnes heures.<\/p>\n\n\n\n<p>Au moment du service, ajouter une tasse de coriandre cisel\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">Miam&nbsp;!<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Alternatives<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">La m\u00eame recette<\/h4>\n\n\n\n<ul><li>100% v\u00e9g\u00e9tale<\/li><li>4 pi\u00e8ces de poulet avec os<\/li><li>4 r\u00e2bles de lapin<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Cuisson<\/h4>\n\n\n\n<p>A<a href=\"https:\/\/www.omnicuiseur.com\/?gclid=EAIaIQobChMI_8eN7t2C5QIVRvlRCh0EsgGCEAAYASAAEgLQQvD_BwE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> l&#8217;omnicuiseur Vitalit\u00e9<\/a> : Pas de pr\u00e9chauffage, Fort Haut et bas pendant 20 mn puis doux pendant 2 x 60mn<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">On vous dit tout<\/h2>\n\n\n\n<p><a href=\"\/recette\/cuisson-vapeur-douce-mode-demploi\/\">Cuisson basse temp\u00e9rature<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[120,119],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3605"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3605"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3605\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7539,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3605\/revisions\/7539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3605"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3605"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}