{"id":4093,"date":"2020-05-02T12:09:29","date_gmt":"2020-05-02T10:09:29","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=cures&#038;p=4093"},"modified":"2022-05-05T18:43:43","modified_gmt":"2022-05-05T16:43:43","slug":"cure-dargile","status":"publish","type":"cure","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/cure\/cure-dargile\/","title":{"rendered":"CURE Argile"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-normal-font-size\">Nettoyage ancestral du corps.<\/h2>\n\n\n\n<p>Cure compl\u00e9mentaire \u00e0 un cadre nutritionnel adapt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-medium-font-size\">Dur\u00e9e : 3 semaines<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column has-luminous-vivid-amber-background-color has-background has-luminous-vivid-amber-background-color\" style=\"flex-basis:10px\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\">\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">Demander un avis m\u00e9dical avant le d\u00e9but de cure.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-exclamation-triangle\"><\/i> Contre-Indication : L&#8217;argile att\u00e9nue l&#8217;absorption intestinale des m\u00e9dicaments .<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">Contacter son th\u00e9rapeute pour toute question ou r\u00e9action inhabituelle en cours de cure.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">QUALIT\u00c9 D&#8217;ARGILE<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p>Retrouver les <a href=\"\/hydrologie\/argile-mode-demploi\/\">caract\u00e9ristiques de l&#8217;argile<\/a><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Argile non chauff\u00e9e.<\/li><li>100% naturelle.<\/li><li>non chauff\u00e9e, non pasteuris\u00e9e.<\/li><li>S\u00e9ch\u00e9e au soleil.<\/li><li>Surfine et\/ou ultraventil\u00e9e.<\/li><li>Verte ou blanche selon le cas.<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p>Pour s&#8217;approvisionner :<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.argiletz.com\/produit\/argile-verte-surfine-300g\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"ek-link\">Argilez<\/a>, argile verte ultra ventil\u00e9e.<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.louis-herboristerie.com\/?scaid=NNOEL\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"ek-link\">Louis Herboristerie<\/a>.<\/li><li><a aria-label=\"Biocoop (opens in a new tab)\" href=\"https:\/\/www.biocoop.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" class=\"ek-link\">Biocoop<\/a>.<\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column has-pale-cyan-blue-background-color has-background has-pale-cyan-blue-background-color\" style=\"flex-basis:10px\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Votre th\u00e9rapeute-naturopathe adaptera une cure selon votre constitution et votre vitalit\u00e9. Ci-dessous, les diff\u00e9rents points qui pourraient composer votre cure personnalis\u00e9e.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Semaine 1<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">La veille au soir<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>Un verre d&#8217;<strong>eau de source<\/strong>.<\/li><li>1 cuill\u00e8re \u00e0 soupe (non m\u00e9tallique) de poudre d&#8217;argile.<\/li><li>Laisser reposer.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">Au matin \u00e0 jeun\u00a0<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>Donner un tour de cuill\u00e8re.<\/li><li>Boire tout le verre.<\/li><li>Garder en bouche les r\u00e9sidus d&#8217;argile.<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Semaine 2 et 3<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Pr\u00e9paration identique.<\/li><li>Bien m\u00e9langer toute l&#8217;argile.<\/li><li>Boire l&#8217;int\u00e9gralit\u00e9 de l&#8217;eau argileuse.<\/li><li>Garder en bouche les r\u00e9sidus.<\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">En savoir plus<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"\/hydrologie\/argile-le-cataplasme\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Le Cataplasme d&#8217;argile<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/livre.fnac.com\/a13367985\/Raymond-Dextreit-L-argile-qui-guerit\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">L&#8217;argile qui gu\u00e9rit de Raymond Dextreit<\/a><\/li><li><a href=\"\/cures\/cure-de-nettoyage\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La cure de D\u00e9toxification<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/jade-allegre.com\/argiles\/these\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Th\u00e8se du Dr Jade All\u00e8gre<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/natbienetre.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/05\/verre-2-800x800.jpg?resize=800%2C800&#038;ssl=1\" alt=\"Le lait d'argile\" data-recalc-dims=\"1\"\/><\/figure>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/4093"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cure"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4093"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/4093\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8293,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/4093\/revisions\/8293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4093"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}