{"id":3466,"date":"2019-09-02T18:21:49","date_gmt":"2019-09-02T17:21:49","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?p=3466"},"modified":"2022-03-06T16:32:30","modified_gmt":"2022-03-06T15:32:30","slug":"cru-ou-cuit-vive-le-fenouil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/2019\/09\/02\/cru-ou-cuit-vive-le-fenouil\/","title":{"rendered":"Cru ou cuit, vive le fenouil !"},"content":{"rendered":"\n<p>S\u2019il y existe une saveur que l\u2019on pourra encore retrouver bien apr\u00e8s l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est celle du fenouil. Ce l\u00e9gume gorg\u00e9 d\u2019eau r\u00e9v\u00e8le bien des secrets.<\/p>\n\n\n\n<!--more Lire la suite-->\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">L&#8217;identifier<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Du<em> latin Foeniculum vulgare \u00ab Petit foin \u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Famille botanique<\/strong>&nbsp;: Apiac\u00e9e (ombellif\u00e8res) comme le c\u00e9leri, le panais<\/li><li><strong>Saison<\/strong>&nbsp;: Toute l\u2019ann\u00e9e<\/li><li><strong>Description<\/strong> : Les tiges sont tr\u00e8s robustes et contrastent avec le feuillage tr\u00e8s vaporeux, d\u2019un vert tendre. Les fleurs sont de belles ombelles jaunes. Le bulbe se forme au dessus de la motte. De saveur anis\u00e9e, il est souvent confondu avec l\u2019anis ou l\u2019aneth.<\/li><li><strong>Vari\u00e9t\u00e9s<\/strong> : Le plus courant est le <em>Doux de Florence<\/em> ou <em>Finocchio<\/em>. Existent aussi les <em>Doux pr\u00e9coces d\u2019\u00e9t\u00e9<\/em>, <em>Cristal<\/em>, <em>Latina<\/em>, \u2026 ainsi que des Hybrides comme le <em>Brando<\/em> et le <em>Donatello<\/em>.<\/li><li><strong>Sauvage<\/strong> : sur les c\u00f4tes m\u00e9diterran\u00e9ennes.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Le cultiver<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">\u00c0 la maison<\/h4>\n\n\n\n<p>Sous forme de <a href=\"\/recette\/graines-germees-de-fenouil\/\">graines germ\u00e9es<\/a><strong>.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Au jardin<\/h4>\n\n\n\n<ul><li><strong>Sol<\/strong> : Riche, profond, bien drain\u00e9, PH neutre<\/li><li><strong>Besoins<\/strong> : beaucoup d\u2019ensoleillement, des arrosages r\u00e9guliers, en \u00e9vitant la mont\u00e9e en graines.<\/li><li><strong>Plantation<\/strong> : Semis sur un sol r\u00e9chauff\u00e9 \u00e0 partir d\u2019avril et repiquage en espa\u00e7ant les plants de 30 cm.<\/li><li><strong>R\u00e9colte<\/strong> :\n<ul>\n<li>R\u00e9gions nord : en \u00e9t\u00e9 (r\u00e9siste mal au temp\u00e9ratures inf\u00e9rieure \u00e0 z\u00e9ro degr\u00e9)<\/li>\n<li>R\u00e9gions sud : en hiver.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-purple-color has-text-color\">Le fenouil, l\u00e9gume mythique<\/h3>\n\n\n\n<p>Les croyances populaires attribuent au fenouil des qualit\u00e9s aphrodisiaques, amaigrissantes, d\u00e9sinfectantes jusqu&#8217;\u00e0 l&#8217;utiliser pour repousser les insectes ou comme antidote aux morsures de serpents et piq\u00fbres de scorpions.<\/p>\n\n\n\n<p>Nourriture des dieux, symbole de force et de jeunesse, le fenouil s\u2019employait pour \u00e9loigner les d\u00e9mons. La mythologie grecque montre la connaissance de l\u2019Olympe port\u00e9e par un chardon plac\u00e9 sur une tige de fenouil. \u00c0 Rome, les gladiateurs glorieux recevaient une couronne de fenouil. Plante m\u00e9dicinale majeure pour les anglo-saxons.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est vers la fin du moyen-\u00e2ge que ce l\u00e9gume-bulbe est cultiv\u00e9 en Toscane. Catherine de M\u00e9dicis en raffole et l\u2019introduit en France. Le fenouil est cultiv\u00e9 dans les potagers royaux d&#8217;Henri IV et Louis XIII.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-purple-color\">Le 29 Septembre<\/span><\/strong> : Le fenouil est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 Marseille. Il faut retenir cette date pour le cueillir avant qu\u2019il ne commence \u00e0 s\u00e9cher.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Le fenouil, plante m\u00e9dicinale<\/h3>\n\n\n\n<p>Le Bulbe gorg\u00e9 d\u2019eau, les tiges, le feuillage, les graines \u2026 le fenouil est en int\u00e9gralit\u00e9 employ\u00e9 pour la sant\u00e9, parfumerie ou gastronomie.<\/p>\n\n\n\n<p>Les atouts du fenouil sont digestif, ap\u00e9ritif, diur\u00e9tique, tonique, galactog\u00e8ne, expectorant.<\/p>\n\n\n\n<p>Il peut se recommand\u00e9 en cas de troubles digestifs mais aussi d&#8217;hypertension, d\u00e9ficit en fer, d\u00e9s\u00e9quilibre hormonal de la femme.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Composition<\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<ul><li>antioxydants<\/li><li>vitamine C (5mg\/100 g)<\/li><li>provitamine A<\/li><li>vitamine E<\/li><li>vitamine B9<\/li><li>potassium (430 mg\/100 g)<\/li><li>magn\u00e9sium (40 mg\/100 g)<\/li><li>fer<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<ul><li>Prot\u00e9ine 0,9g<\/li><li>Lipides 0,2g<\/li><li>Glucides 3,01g<\/li><li>eau 93g<\/li><li>Fibres 1,9g<\/li><li>Calcium 24mg<\/li><li>phosphore 26mg<\/li><li>phyto\u0153strog\u00e8nes (graines) &amp; flavono\u00efdes.<\/li><\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Domaine th\u00e9rapeutique<\/h4>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Infusion<\/h5>\n\n\n\n<p>Dans le domaine th\u00e9rapeutique, on emploie facilement la graine de fenouil en infusion<\/p>\n\n\n\n<p>Ma recommandation \u2192 1 tasse \u00e0 la fin des repas.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Aromatologie<\/h5>\n\n\n\n<p>En suivant les pr\u00e9cautions d&#8217;usage, l&#8217;huile essentielle de fenouil est \u00e9galement pris\u00e9e pour ses qualit\u00e9s :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Antispasmodique neuro-musculaire<\/li><li>ap\u00e9ritive, digestive, laxative, diur\u00e9tique et carminative, anti-parasitaire<\/li><li>\u0152strog\u00e8ne-Like, emm\u00e9nagogue (stimule le flux sanguin), galactog\u00e8ne<\/li><li>Tonique g\u00e9n\u00e9ral en cas de fatigue<\/li><li>Amincissante, d\u00e9purative<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Traditionnellement en pr\u00e9paration huileuse (voir avec votre th\u00e9rapeute) appliqu\u00e9e localement avec ou sans la synergie d&#8217;autres plantes pour :<\/p>\n\n\n\n<ul><li>soulager les&nbsp;troubles menstruels (am\u00e9norrh\u00e9es, douleurs), m\u00e9nopause, troubles digestifs, hoquet, asthme et congestion pulmonaire, cellulite<\/li><li>favoriser l&#8217;allaitement, une haleine fra\u00eeche.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Gastronomie<\/h3>\n\n\n\n<p>Grand compagnon des produits de la mer, le fenouil se savoure aussi en gratin. Alain Ducasse l\u2019additionne \u00e0 l\u2019araign\u00e9e de mer ou bien au cabillaud lorsqu\u2019il n\u2019en fait pas la vedette dans une soupe.<\/p>\n\n\n\n<p>Pas besoin d&#8217;\u00eatre un grand chef pour appr\u00e9cier le fenouil.Les <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">graines<\/span><\/strong> en infusion ou <a href=\"\/recette\/graines-germees-de-fenouil\/\">germ\u00e9es<\/a>, Le <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">feuillage<\/span><\/strong> en aromate, la <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">tige<\/span><\/strong> dans la soupe et le <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">bulbe cru<\/span><\/strong> ou <strong><span class=\"has-inline-color has-luminous-vivid-amber-color\">cuit<\/span><\/strong> nous enchante en b\u00e2tonnets l&#8217;ap\u00e9ritif.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Aromates<\/li><li>Soupe<\/li><li>Ap\u00e9ritif<\/li><li>Cake<\/li><li>Gratin<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color has-medium-font-size\">Le fenouil est b\u00e9n\u00e9fique pour la sant\u00e9 de tous.<br>\u00c0 consommer sans mod\u00e9ration !<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Recettes<\/h4>\n\n\n\n<ul class=\"is-style-arrow\"><li><a role=\"button\" href=\"\/recette\/graines-germees-de-fenouil\/\" class=\"ek-link\">Graines germ\u00e9es de fenouil<\/a><\/li><li><a role=\"button\" href=\"\/recette\/salade-croquante-dhiver\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salade croquante d&#8217;Hiver<\/a><\/li><li><a role=\"button\" href=\"\/recette\/cake-fenouil-citron-the-vert\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cake Fenouil citron th\u00e9 vert<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pr\u00e9sentation du fenouil, si b\u00e9n\u00e9fique pour la sant\u00e9 de tous. \u00c0 consommer sans mod\u00e9ration !<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3472,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_editorskit_title_hidden":false,"_editorskit_reading_time":2,"_editorskit_typography_data":[],"_editorskit_blocks_typography":"","_editorskit_is_block_options_detached":false,"_editorskit_block_options_position":"{}","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2019\/09\/fenouil-seul.png?fit=1168%2C999&ssl=1","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/paVT9c-TU","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3466"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3466"}],"version-history":[{"count":44,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3466\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7952,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3466\/revisions\/7952"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3472"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3466"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3466"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3466"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}