{"id":5862,"date":"2021-02-27T19:42:14","date_gmt":"2021-02-27T18:42:14","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=5862"},"modified":"2022-04-05T15:22:49","modified_gmt":"2022-04-05T13:22:49","slug":"riz-parfume","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/riz-parfume\/","title":{"rendered":"Riz parfum\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Le riz est l&#8217;une des c\u00e9r\u00e9ales les plus consomm\u00e9es dans le monde sans doute parce que tr\u00e8s bien tol\u00e9r\u00e9 par tous.<br><\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Gr\u00e2ce aux \u00e9pices, le sel est facultatif.<br><\/em><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-pale-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Facile<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>1 dose de <strong>riz basmati blanc<\/strong><\/li><li>1,5 dose d&#8217;eau<\/li><li>1 b\u00e2ton de cannelle<\/li><li>2 \u00e9toiles de badiane<\/li><li>3 graines de cardamome<\/li><li>1 C.C. de graines de carvi<\/li><li>1 C.C. d&#8217;anis ou feuille laurier<\/li><li>1 C.S. d&#8217;huile olive<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Laver le riz dans de l&#8217;eau froide plusieurs fois pour le lib\u00e9rer du cyanure et d&#8217;une partie d&#8217;amidon.<\/li><li>dans une casserole : mettre tous les ingr\u00e9dients et l&#8217;eau en dernier<\/li><li>Couvrir. Le couvercle doit \u00eatre bien adapter et assez lourd.<\/li><li>Cuire \u00e0 feu moyen jusqu&#8217;\u00e0 absorption de l&#8217;eau. Rester \u00e0 proximit\u00e9.<\/li><li>Lorsqu&#8217;il n&#8217;y a plus d&#8217;eau, couper le feu, laisser reposer \u00e0 couvert sans m\u00e9langer environ 15 mn environ. C&#8217;est pr\u00e8s<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\">Bonne d\u00e9gustation !<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Alternatives gastronomique<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-thumbnail\"><img width=\"150\" height=\"139\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/02\/nerone.jpg?resize=150%2C139&#038;ssl=1\" alt=\"Riz n\u00e9rone\" class=\"wp-image-5893\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/02\/nerone.jpg?resize=150%2C139&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/static.natbienetre.fr\/2021\/02\/nerone.jpg?w=231&amp;ssl=1 231w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption>Riz n\u00e9rone<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Le <strong>riz n\u00e9rone <\/strong>est un riz italien cultiv\u00e9 dans la vall\u00e9e de P\u00f4. Autrefois, ce nectar \u00e9tait qualifi\u00e9&nbsp; en Chine de riz interdit car r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l&#8217;empereur. Il est moelleux et croquant \u00e0 la fois avec un petit gout de noisette.<strong><br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La cuisson : Dans les m\u00eames conditions que le riz blanc, mais en comptant 50 minutes et 2 volumes d&#8217;eau.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Voir aussi<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>\u2192 <a href=\"\/recette\/riz-macrobiotique\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Recette de Poke Bowls<\/a><\/li><li>\u2192 <a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/recette\/biryani-rapide-aux-legumes\/\" class=\"ek-link\">Recette du Biryani de l\u00e9gumes<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/5862"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5862"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/5862\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8237,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/5862\/revisions\/8237"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5862"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=5862"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}