{"id":3693,"date":"2019-10-16T18:15:25","date_gmt":"2019-10-16T16:15:25","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=cures&#038;p=3693"},"modified":"2022-05-05T18:44:59","modified_gmt":"2022-05-05T16:44:59","slug":"cure-anti-radicalaire","status":"publish","type":"cure","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/cure\/cure-anti-radicalaire\/","title":{"rendered":"Cure Anti-Radicaux Libres"},"content":{"rendered":"\n<p>La Cure &#8220;Anti-radicalaire&#8221; a pour objectif de s&#8217;associer \u00e0 la cure de <a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/cure\/cure-de-nettoyage\/\" class=\"ek-link\">d\u00e9tox<\/a> ou de &#8220;revitalisation&#8221;. En toute logique, elle consiste \u00e0 r\u00e9duire au maximum les facteurs oxydants et d&#8217;augmenter les apports anti-oxydant sous forme alimentaire et micro-nutritionnel.<\/p>\n\n\n\n<p>Tr\u00e8s efficace sur les humeurs, cette cure est b\u00e9n\u00e9fique jusqu&#8217;au c\u0153ur de la cellule<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-orange-color has-text-color\">Les facteurs oxydants<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Exc\u00e8s de soleil<\/li><li>Tabac<\/li><li>Alcool*<\/li><li>Rayonnements ionisants (t\u00e9l\u00e9phones, microondes, wifi, Courant porteur, &#8230;)<\/li><li>M\u00e9dications sp\u00e9cifiques<\/li><li>Grandes chaleurs<\/li><li>Stress psychologique<\/li><li>Surmenage intellectuel<\/li><li>Mol\u00e9cule de synth\u00e8se<\/li><li>M\u00e9taux lourds<\/li><li>Surmenage physique<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Aliments anti-oxydants<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Brocoli<\/li><li>Myrtille<\/li><li>Kiwi<\/li><li>Propolis<\/li><li>Algues<\/li><li>Pollen frais<\/li><li>Dattes<\/li><li>Persil<\/li><li>Graines germ\u00e9es<\/li><li>Jus de l\u00e9gumes crus<\/li><li>Petite dose de certains vins *<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Nutriments anti-oxydants<\/h3>\n\n\n\n<p>Sous la forme de compl\u00e9ments nutritionnels tels que vitamines, min\u00e9raux, enzymes, acides amin\u00e9s, &#8230;cibl\u00e9s.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/3693"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cure"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3693"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/3693\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8296,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/cure\/3693\/revisions\/8296"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3693"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}