{"id":3510,"date":"2019-09-08T19:05:24","date_gmt":"2019-09-08T18:05:24","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=3510"},"modified":"2021-11-05T23:10:22","modified_gmt":"2021-11-05T22:10:22","slug":"cake-fenouil-citron-the-vert","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/cake-fenouil-citron-the-vert\/","title":{"rendered":"Cake Fenouil Citron Th\u00e9 vert"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Frais, sain et nourrissant, le cake FENOUIL, CITRON, TH\u00c9 VERT s&#8217;accompagne d&#8217;une salade verte, se propose en ap\u00e9ritif dinatoire. recette \u00e0 d\u00e9couvrir<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>&nbsp;bulbe de fenouil<\/li><li>2 oeufs<\/li><li>1\/2 citron congel\u00e9<\/li><li>1 tasse de poudre d&#8217;amande blanche<\/li><li>1\/2 tasse de farine de riz<\/li><li>1\/2 sachet de poudre \u00e0 lever<\/li><li>1 tasse de lait d&#8217;amande<\/li><li>1 C.S. de feuilles de thym<\/li><li>1 C.S de feuilles de th\u00e9 vert infus\u00e9es<\/li><li>1 bonne pinc\u00e9e de sel<\/li><li>1\/2 C.C. gingembre<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Moyen<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image alignfull\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/09\/cake-fenouil-citron-800x800.jpg\" alt=\"R\u00e9alisation du cake au fenouil\"\/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image alignfull\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2019\/09\/assiette-800x800.jpg\" alt=\"Cake accompagn\u00e9 d'une salade verte\"\/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<p>\u00c9mincer tr\u00e8s finement le fenouil. R\u00e2per le 1\/2 citron. Dans une jatte, battre les oeufs, incorporer farine poudre \u00e0 lever et poudre d&#8217;amande. Ajouter le lait v\u00e9g\u00e9tal, le citron r\u00e2p\u00e9, et tous les autres ingr\u00e9dients.<\/p>\n\n\n\n<p>Chemiser un moule \u00e0 manquer ou un moule \u00e0 cake. Enfourner 40 min. \u00e0 180\u00b0.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color has-normal-font-size\">On vous dit tout : <a href=\"\/2019\/09\/02\/cru-ou-cuit-vive-le-fenouil\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cru ou cuit, vive le fenouil !<\/a><\/h2>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3510"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6892,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/3510\/revisions\/6892"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=3510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}