{"id":4637,"date":"2020-07-26T10:46:39","date_gmt":"2020-07-26T09:46:39","guid":{"rendered":"https:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=recipe&#038;p=4637"},"modified":"2021-08-08T18:45:10","modified_gmt":"2021-08-08T16:45:10","slug":"crumble-ete-prune-abricot","status":"publish","type":"recette","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/recette\/crumble-ete-prune-abricot\/","title":{"rendered":"Crumble \u00c9t\u00e9 Prune Abricot"},"content":{"rendered":"\n<p>Les fruits de l&#8217;\u00e9t\u00e9 sont tr\u00e8s juteux. Ce dessert est gourmand mais aussi tr\u00e8s rafraichissant.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">Ingr\u00e9dients<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>300 gr de Prune : Reine-Claude ou Mirabelles<\/li><li>300 gr d&#8217; Abricots<\/li><li>4 \u00e0 5 C.S. de poudre d&#8217;amandes<\/li><li>4 C.S. de sucre de cane non raffin\u00e9<\/li><li>2 C.S. de farine d&#8217;avoine pr\u00e9cuite<\/li><li>3 \u00e0 4 C.S. de pur\u00e9e de cacahu\u00e8te. (ou pur\u00e9e de s\u00e9same)<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center has-pale-cyan-blue-color has-text-color has-normal-font-size\">Niveau de difficult\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-luminous-vivid-amber-color has-vivid-green-cyan-color has-text-color has-medium-font-size\"><i class=\"fas fa-carrot\"><\/i><br>Facile<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/07\/Ingre\u0301dients-781x800.jpg\" alt=\"Ingr\u00e9dient\"\/><\/figure><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/07\/Fruits-entier-et-coupe\u0301s-793x800.jpg\" alt=\"Fruit de l'\u00e9t\u00e9\"\/><\/figure><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-luminous-vivid-amber-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9chauffer le four \u00e0 120\u00b0C<\/p>\n\n\n\n<p>Laver avec soin les fruits. Les couper en d\u00e9s et les disposer directement dans le moule et aplatir la surface.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans un grand bol, m\u00e9langer la poudre d&#8217;amande, le sucre et la farine d&#8217;avoine.<\/p>\n\n\n\n<p>Ajouter progressivement la pur\u00e9e ol\u00e9agineuse (cacahu\u00e8te ou s\u00e9same). Amalgamer \u00e0 la cuill\u00e8re utiliser ses doigts pour obtenir un &#8220;sable&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p>Recouvrir les fruits avec la pr\u00e9paration<\/p>\n\n\n\n<p>Cuire au four 20 \u00e0 25 minutes environ<\/p>\n\n\n\n<h4><em><strong>Gourmand et l\u00e9ger !<\/strong><\/em><\/h4>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2020\/07\/Fruits-et-sable-800x800.jpg\" alt=\"pr\u00e9paration\"\/><figcaption>Crumble avant passage au grill<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"has-pale-pink-color has-text-color\">Alternatives<\/h2>\n\n\n\n<p>La m\u00eame recette&#8230;<\/p>\n\n\n\n<ul><li>avec des p\u00eaches<\/li><li>avec des feuilles de m\u00e9lisse<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"has-pale-pink-color has-text-color\">Cuisson<\/h3>\n\n\n\n<p>A<a href=\"https:\/\/www.omnicuiseur.com\/?gclid=EAIaIQobChMI_8eN7t2C5QIVRvlRCh0EsgGCEAAYASAAEgLQQvD_BwE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> l&#8217;omnicuiseur Vitalit\u00e9<\/a> , Pas de pr\u00e9chauffage, Doux Haut et fort en bas pendant 30 mn puis doux haut et bas pendant 60mn.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2192 On vous dit tout : <a href=\"\/recette\/cuisson-vapeur-douce-mode-demploi\/\">Cuisson basse temp\u00e9rature<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","regime_alimentaire":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4637"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/recette"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4637"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4637\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6424,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/recette\/4637\/revisions\/6424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4637"}],"wp:term":[{"taxonomy":"regime_alimentaire","embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/regime_alimentaire?post=4637"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}