{"id":3198,"date":"2019-05-26T15:54:28","date_gmt":"2019-05-26T14:54:28","guid":{"rendered":"http:\/\/natbienetre.fr\/?post_type=respiration&#038;p=3198"},"modified":"2021-09-06T09:19:24","modified_gmt":"2021-09-06T07:19:24","slug":"etage-thoracique-avance","status":"publish","type":"respiration","link":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/respiration\/etage-thoracique-avance\/","title":{"rendered":"\u00c9tage thoracique avanc\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<p>L&#8217;\u00e9tage thoracique avanc\u00e9 se pratique dans le cadre d&#8217;une cure et n\u00e9cessite d&#8217;avoir les aptitudes physiques pour la r\u00e9aliser.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette respiration peut s&#8217;int\u00e9grer dans <a href=\"https:\/\/natbienetre.fr\/respiration\/les-3-etages-de-la-respiration\/\" title=\"3 \u00e9tages de la respiration\">l&#8217;entra\u00eenement des 3 \u00e9tages de respiration<\/a> et\/ou au cours d&#8217;une pratique d&#8217;exercices physiques.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-cyan-blue-color has-text-color\">Pr\u00e9paration<\/h2>\n\n\n\n<p>Position debout, pieds parall\u00e8les \u00e9cart\u00e9s de la largeur des hanches au moins, les genoux d\u00e9verrouill\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Faire une l\u00e9g\u00e8re bascule avant du bassin pour soulager le dos, les \u00e9paules abaiss\u00e9es. <\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">\u00c9tape 1<\/h2>\n\n\n\n<ol><li><strong>Inspirer<\/strong> tranquillement par le nez doucement en ouvrant les c\u00f4tes sur les c\u00f4t\u00e9s et pendant que le bras droit se soul\u00e8ve lat\u00e9ralement jusqu&#8217;\u00e0 la verticale.<\/li><li><strong>Expirer<\/strong> doucement en baissant le bras.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top has-luminous-vivid-orange-background-color has-background\" style=\"flex-basis:3%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top has-vivid-red-color has-text-color\" style=\"flex-basis:97%\">\n<p>Le poids du corps ne doit jamais basculer en avant ou en arri\u00e8re.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><em>R\u00e9p\u00e9ter 2 fois puis faire ces respirations du c\u00f4t\u00e9 gauche.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">\u00c9tape 2<\/h2>\n\n\n\n<ol><li><strong>Inspirer<\/strong> tranquillement par le nez doucement le bras droit se soul\u00e8ve et le thorax bascule l\u00e9g\u00e8rement vers la gauche<\/li><li><strong>Expirer<\/strong> doucement en redressant le buste et en baissant le bras.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p><em>R\u00e9p\u00e9ter ce mouvement une 2\u00e8me fois.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:10px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><em>\u00c0 la 3\u00e8me r\u00e9p\u00e9tition<\/em><\/p>\n\n\n\n<ol><li><strong>Inspirer<\/strong> tranquillement par le nez doucement le bras droit se soul\u00e8ve et le thorax bascule l\u00e9g\u00e8rement vers la gauche et rester dans la position.<\/li><li><strong>Expirer<\/strong> normalement.<\/li><li><strong>Respirer<\/strong> 2 \u00e0 3 respirations compl\u00e8tes.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<div style=\"height:10px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Sur la derni\u00e8re expiration, redresser le buste et baisser le bras.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:10px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><em>Reprendre cette 2\u00e8me \u00e9tape pour le c\u00f4t\u00e9 gauche<\/em>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-green-cyan-color has-text-color\">\u00c9tape 3<\/h2>\n\n\n\n<ol><li>Une grande inspiration, les deux bras tendus au-dessus de la t\u00eate, doigts crois\u00e9s, s&#8217;\u00e9tirer, se grandir\u2026.<\/li><li>Puis en rel\u00e2chant les bras d\u2019un coup et l\u00e2cher le souffle d\u2019un coup.<\/li><\/ol>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","format":"standard","jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration\/3198"}],"collection":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration"}],"about":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/respiration"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3198"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration\/3198\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6543,"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/respiration\/3198\/revisions\/6543"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/edit.natbienetre.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3198"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}